\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage{amssymb}

\revyname{Matematik Revyen}
\revyyear{2015}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{3 minutter}
\status{Færdig}

\title{Roskilde}
\author{Jakob Stolberg}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Alexander] Instruktør
\role{P1}[AnnG] RUC Studerende
\role{P2}[Patrick] RUC Studerende
\role{P3}[Malthe] RUC Studerende
\role{P4}[Kristian] RUC Studerende
\role{PS}[Erik] Pantsamler
\role{BM}[Rolf] Boldmongol
\role{TD}[Marie] Teltdame
\role{TF}[Christoffer] Teltfyr
\end{roles}

%\begin{props}
%\end{props}

%\begin{mics}
%\mic{HS1}[] ???
%\end{mics}
  
\begin{sketch}
\scene{Lys op. }

\scene{4 personer sidder i campingstole på scenen. Der står et Harald Nyborg pop-up telt, alle har øl, en sidder med en (stor) joint, solbriller, solhatte, ølbowling, anlæg osv. Roskilde stemning, varmt lys. Eller hvor meget vi nu lige orker.}


\says{P1} Fuck, hvor er det LÆKKERT at være på Roskilde igen.

\says{P3} Ja, Roskilde er alt for lækkert!

\says{P2} Ja, mand! Væk fra verdens stress og jag. Det er sku’ ikke så sundt at være stresset.
\act{Drikker en bajer færdig}

\says{P3} Bare sidde her og chille med en bajer. Skål.

\says{P1,2,4} Skål!

\says{P4} Ja, det var egentlig meningen, at jeg ville have set Malke-drengene i går, men tænkte, jeg hellere måtte chille lidt med en bajer og joint… \act{Tager en tår}  Nej, det må ikke være sundt at gå rundt at være stresset, som du sagde, Patrick!

\says{P1} Ja, jeg hørte noget om, at Sundhedsstyrelsen havde lavet en kampagne for at sætte fokus på stress \act{Tager et hiv af sin joint} og sundhed generelt.

\says{P3}  Det er rigtigt, jeg så nogle kampagner om det. Sådan med at den generelle befolkning tænker for lidt på sundhed \act{Tager en stor tår af sin øl}

\says{P2} Det er sgu også noget underligt noget med alle de styrelser! \act{Bunder sin øl}

\scene{BM skyder bold ind på scenen og kommer ind}
\says{BM} Tilladelse til at tage bolden. \act{Tager bolden og forlader scenen}

\says{P2} Kan politikerne ikke snart få fingeren ud af røven og gøre noget for miljøet? Miljøet er vigtigt og har betydning for vores efterkommere. Ja, jeg ville sgu aldrig gøre noget dårligt mod miljøet. \act{Smider sin tomme dåse fra sig}

\says{P4} Det er også den fucking kapitalistiske verdens overforbrug, der gør det. Man burde råbe dem op!

\scene{P3 skifter batterier i blasteren og smider de andre væk. P1 spiser fritter. Smager dem, men de smager dårligt og smider resten væk.}

\says{P1} Ja! Man burde tænke mere over forbruget her i verden.

\says{P2}  Man burde generelt tænke meget mere over, hvordan vi opfører os i verden.

\says{P3} Ja, det får mig til at tænke på den sindssyge fremgang DF har haft!

\says{P2} Ja, jeg vil aldrig behandle en indvandrer dårligt på nogen måde!

\scene{En pantsamler kommer ind på scenen}

\says{P2} Hov! Kan du ikke lige skræmme pantabe væk?

\scene{P3 vifter lidt med armene som var det en hund, der skulle viftes væk}

\says{P3} Væk med dig. Du skal ikke komme her og stjæle vores ting.

\says{P4} Ja, det er utroligt, hvad man skal finde sig i,  når man sidder her og nyder livet!

\scene{TD kommer ud af teltet efterfulgt af TF}

\says{P2} Ja, men bortset fra pantsamlere er livet da meget lækkert lige nu.

\says{P1} Ja, men det er nogle gange lidt meget med 24 timers arbejde på en uge. Jeg troede ellers at jeg bare skulle slappe af.

\says{P4} Det er sandt, men jeg synes de andre ting vejer op for det! Du ved: Bajare, joints og sol.

\says{P3} Ja, og en masse lækre kællinger. \act{Trækker ned i solbrillerne og kigger ud over publikum}

\says{P4} Ja, jeg kan lide hvad jeg ser \act{Kigger på publikum}

\says{P2} Jooh, I har nok ret. De mange andre lækre ting vejer op for en hård 24 timers arbejdsuge.

\says{P1} \act{Læner sig godt tilbage i stole} Ja! Der er sgu dejligt her på RUC!






\scene{Lys ned.}
\end{sketch}
\end{document}

