\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{MatematikRevy}
\revyyear{2017}
\version{}
\eta{$1.30$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Det Kommuterende diagram}
\author{Ulrik}
\melody{Buggi Vuggi}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}  
\role{X}[Lasse] Instruktør
\role{S1}[Frederikke] Sanger
\role{S2}[Jonas] Sanger
\role{S3}[Erica] Sanger
\role{S3}[Aurora] Sanger
\role{D1}[Eigil] danser
\role{D2}[Peter] danser
\role{D3}[Nina] danser
\role{D4}[AK] danser
\end{roles}

\begin{props}  
\prop{?}[]
\end{props}
\scene{S begynder alle at synge}
\begin{song}

\sings{S} Du ta'r et diagram frem
Du ta'r et diagram tilbage
så ta'r du højre hånd frem og så ryster du den lidt
så spørger de studerende, om det mon kommuter'
og smil, og nik lidt mer' (Hey!)
Åh! Ryster lidt med hånden! (Hey!)
Åh! Ryster lidt med hånden! (Hey!)
Åh! Ryster lidt med hånden! (Hey!)
Bar' smil og nik lidt mer'

\sings{S} Du ta'r et integral frem
Du ta'r et integral tilbage
så ta'r du venstre hånd frem og så ryster du den lidt
så spørger de studerende, om det mon konvergent?
og så si'r du "det' nemt!" (Hey!)
Åh! Ryster lidt med hånden! (Hey!)
Åh! Ryster lidt med hånden! (Hey!)
Åh! Ryster lidt med hånden! (Hey!)
Ku' det ik' være nemt?

\sings{S} Du ta'r et skidt bevis frem
Du trækker lidt af det tilbage
så ta'r du højre fod frem og så ryster du den lidt
så siger de studerende, at det' da soleklart
og vid're i en fart (Hey!)
Åh! Ryster lidt med hånden! (Hey!)
Åh! Ryster lidt med hånden! (Hey!)
Åh! Ryster lidt med hånden! (Hey!)
og vid're i en fart

\end{song}

\end{document}