\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{MatematikRevyen}
\revyyear{2017}
\version{0.1}
\eta{$3$ minutter 16 sek}
\status{Færdig}

\title{Russer som mig}
\author{Sofie Frederiksen, Tina B. Michelsen}
\melody{``Drenge som mig'' Kunstner: Johnny Deluxe }

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Lise] Instruktør
\role{R}[AK] Sanger, Rus
\role{L}[Tina] Sanger Lærer 
\end{roles}

\begin{song}
  \sings{R} [Vers 1]	Du får din instruktor-løn
						Du har kaffe fra fjerd’
						Men du vil ha’ mer’
						Du dumper min’ opgaver
						Mens jeg sidder helt alene her\\
\sings{R} [Omkv]		Russer som mig, der vil have hjælp af en lærer som dig
						Dumper kurset
						For du sagde ‘drop ud’, da jeg dumpede DisRus
						Er der overhovedet håb for mig med en lærer som dig?

\sings{R} [Vers 2]		Jeg hvisker din tavle ren
						Ser dig mest som en gud, men du skælder ud
						Integrerer til dommedag, for dig
						Hvis bare du vil hjælpe
				
\sings{R} [Omkv]		Russer som mig, der vil have hjælp af en lærer som dig
						Dumper kurset
						For du sagde ‘drop ud’, da jeg dumpede DisRus
						Er der overhovedet håb for mig med en lærer som dig?


  \sings{L}[Rap-stykke] Hør nu lige her
						Du er jo her for at lær’ 
						Skriv de beviser op, hvor svært ka’ de’ vær’?
						Så sig mig, hvorfor sku’ jeg undervis’ en rus som dig? 
						Det et lille bitte pensum, men du lær’ det aldrig, nej! 
						Det ka’ godt være du fik 12
						Det ka’ godt være du var go
						Men nu ligger du på dumpegrænsen, langt under (0)2
						Så hvorfor sku jeg undervis’ en rus som dig?
						Ja sig mig, hvorfor sku jeg undervis’ en rus som dig?
						
						
\sings {R} [Bro] 		Russer som mig, der vil have hjælp af en lærer som dig
						Failer stadig
						For du sagde ‘drop ud’, da jeg dumpede DisRus
						Er der overhovedet håb?
						
\sings{R+L}[Outro]		Russer som (mig/dig), der fik lidt hjælp af en lærer som (dig/mig)
						Bestod kurset
						(Jeg/Du) arbejd’ hårdt, og (jeg/du) bestod Linalg
						Der er da alverdens håb for (mig/dig) selv med lærer som (dig/mig)

\sings{R+L} 			En rus som (dig/mig), 
						Lærer som (mig/dig), 
						Lalalala 
						
						Og en rus som (dig/mig), 
						Lærer som (mig/dig), 
						Russer som (dig/mig). 
						Lalalala 

						Og en rus som (dig/mig), 
						som (dig/mig) 
						som (dig/mig)

\end{song}

\end{document}

