

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{a4,verse}                          
\usepackage[danish]{babel}               
\usepackage[latin1]{inputenc}            
\usepackage{amsmath}                     
\usepackage{amssymb}                                       

\newcommand{\replik}[1]{{\\ \large\textsc{#1}}}
\newcommand{\varreplik}[1]{{ \large\textsc{#1}}}
\newcommand{\regi}[1]{(\textsf{#1})}
\newcommand{\scene}[1]{\subsection{#1}}
\renewcommand{\thesubsection}{}
\newcommand{\direct}[1]{\regi{#1}}
\newcommand{\StageDir}[1]{\\\regi{#1}}


\begin{document}
\section{Akt}
\scene{Fagrådssketchen}
\regi{Scene: S01. En ninja lurer i skyggerne.}
\replik{Formand} Velkommen til årets første møde i fællesmatematisk
  fagråd. Første punkt på dagsord\ldots
\replik{Studerende 1} Hvor er kagen?
\replik{Formand} Det kommer vi til. Vi skal først have fundet en
  ordstyrer og sådan.
\replik{Studerende 1} Bah! Jeg vil have kage!
\replik{Studerende 2} Ja, helt ærligt. Hvis ikke vi får kage er der jo
  slet ingen grund til at komme til fagrådsmøder.
\replik{Flere studerende} Ja, vi vil have kage! KAGE! KAGE! KAGE!
\replik{Formand} Suk! Så lad os da få den kage. Hvem har bagt kage?
\replik{Studerende 3} Var det ikke Helena?
\replik{Formand} Jo, det var det da egentlig. Hvor er hun?
\replik{Studerende 1} Hun blev vist kidnappet af en flok dataloger
  tidligere i dag.
\replik{Formand} Og det følte du ikke behov for at nævne før?
\replik{Studerende 1} Rolig nu. Jeg vidste jo ikke at hun havde bagt kage.
\replik{Studerende 2} Vi må gøre noget! Vi skal have vores kage tilbage!
\replik{Formand} Og Helena \ldots
\replik{Studerende 2} Jaja, også Helena.
\replik{Formand} Men er der nogen der har en plan?
\replik{Studerende 4} Er det her på dagsordenen? Vi er altså nogen der
  tager fagrådsarbejdet alvorligt.
\replik{Formand} Der er en af vores studerende \ldots
\replik{Studerende 1} OG en kage!
\replik{Formand} \ldots og en kage der er blevet kidnappet. Det må
  lissom være vigtigst.
\replik{Studerende 4} Ikke hvis det ikke er på dagsordenen. Nu skal vi
  altså være civiliserede --- ellers ender vi bare som fysikerne.
\replik{Formand} God pointe. Vi må hellere sætte det på dagsordenen.
\replik{Studerende 4} Du kan ikke bare sætte nye punkter på en
  dagsorden under selve mødet!
\replik{Formand} O.k. Vi behandler det under ``Eventuelt''.
\replik{Studerende 4} Man kan ikke tage beslutninger under
  ``Eventuelt''. Du kan sætte det på dagsordenen til mødet i næste
  uge.
\replik{Formand} Suk!



\scene{Revyheder --- med terror}
Personer: Vært, terrorforsker (Kassandra), Terrorister, Bjørn, Forfatter
\replik{Vært} Revyhederne godaften. Regeringen agter at give flere penge til 
universisterene. Da det imidlertid har vist sig, at 
de ekstra penge 
skal findes i imaginærdelen af bevillingerne mens realdelen       
stadig skæres ned, skal der igen spares på universiteterne. 
Men et sted, der faktisk regner med at få flere penge er det 
nyoprettede center for overvejelse af matematisk bekæmpelse af 
terror, forkortet COMBAT. Kassandra Trojborg, du er leder for 
COMBAT og velkommen til dig 
\replik{Kassandra} Tak
\replik{Vært} Men Kassandra, for den uindviede virker det jo ikke som om der 
skulle være de store anvendelsesmuligheder for teoretisk matematik 
i noget så konkret som terrorbekæmpelse?
\replik{Kassandra} Det må jeg erklære mig uenig i. Der er ingen øvre eller nedre 
grænse for, hvad terroristerne kan tænkes at gribe til, og derfor 
er det vigtigt, at vi udforsker mulighederne for, at de kan slå 
til indenfor matematik. Vi på COMBAT agter at tilføje ekstra 
dimensioner til terrorbekæmpelse ved at lave nærmere studier af 
ondskabens $y$- og $z$-akse.
\regi{terrorister kommer ind bagerst på scenen og begynder at 
holde picnic. Fordi.}
\replik{Vært} Ondskabens $z$-akse?
\replik{Kassandra} For tiden fokuserer vi vores opmærksomhed på den lidet kendte 
terrorgruppe al-gebra, hvis center indeholder en undergruppe af 
fanatisk irrationelle individer, der arbejder for at ændre 
verdensordningen med ikke-konstruktive midler. 
\replik{Vært} Men Kassandra, er dette ikke bare, som nogle har antydet, et 
forsøg på at bluffe jer til flere midler? Og helt ærligt, er hele 
terrortruslen ikke bare en påstand, der skal tage vores 
opmærksomhed bort fra de virkelige problemer i verden?
\replik{Kassandra} Den påstand må jeg på det kraftigste negere! Der er matematiske 
terrorister derude, som bare venter på at desintegrere nationen. 
\replik{Vært} Der er terrorister?
\replik{Kassandra} Der er terrorister bag dig 
\replik{Vært} \regi{vender sig om. Terroristerne holder hænderne 
for øjnene.} Hvor?  \regi{Vender sig mod Kassandra igen. 
terroristerne tager hænderne fra øjnene}
Der er ikke nogen terrorister her.
\replik{Kassandra} De er lige bag dig
\replik{Vært} \regi{vender sig igen, terroristerne tager hænderne for øjnene.} 
Der er altså ikke noget. \regi{ En bjørn kommer ind og begynder at 
sjippe.}
\replik{Kassandra} De holder bare hænderne for øjnene, når du kigger på dem. Det 
betyder ikke, at du ikke kan se dem!
\replik{Vært} Siger du! Og hvordan lykkedes det dig at overse bjørnen?
\replik{Kassandra} Hvad for en bjørn? \regi{kigger sig omkring. Terroristerne gestikulerer vildt ad bjørnen, der endelig fatter pointen og tager labberne for øjnene}
\replik{Kassandra} Cut! Hvorfor fanden er der en bjørn på scenen?
\replik{forfatter} \regi{kommer ind} Der er ikke en bjørn med i denne her scene. 
\replik{Kassandra} Der står en bjørn midt på scenen med et sjippetov. \regi{bjørnen holder labberne helt fast om sit ansigt og tripper af spænding. Intervieweren og terroristerne er ved at knappe øl op.}
\replik{Forfatter} Er du sikker? Jeg kan ikke se den. Der skal ikke være en bjørn i denne sketch, det er ment som en seriøs politisk kommentar. 
\replik{Kassandra} Der er en skide bjørn. Den har bare labberne for øjnene \regi{Flår bjørnens arme væk fra dens ansigt}. Se selv!
\replik{Forfatter} \regi{til bjørnen} Hør --- du skal altså ikke være her\ldots
\replik{Bjørn} Men det er min eneste scene. Og det her er min eneste replik! 
Det er uretfærdigt! Jeg er ked af det!
\replik{Forfatter} Nej du må ikke være ked af det. Det var ikke ment på den måde. Det er også en dum sketch.
\replik{Kassandra} Ja, vi finder dig en bedre. \regi{Kassandra og Forfatteren tager Bjørnen ved hånden og går ud.}
\replik{Terrorist} Stem på Dansk Terroristisk Parti --- de eneste, der ikke med sikkerhed vil skære ned på universitetsbevillingerne.

\scene{fagrådssketchen, del II}
\regi{Mand M/K kommer ind med skilt med påskriften ``Næste uge''.}
\replik{Formand} Godt så! Helena er stadig kidnappet, og hendes kage er
  formentlig efterhånden ved at blive lidt tør. Hvad gør vi?
\replik{Studerende 2} Vi kunne hente hende tilbage?
\replik{Formand} God, omend noget udetaljeret, plan. Forslag til
  detaljer?
\replik{Studerende 1} Vi kunne belejre DIKU indtil de bukker under?
\replik{Studerende 3} Det lyder fornuftigt. Lad os komme afsted!
\replik{Studerende 4} Hov! Mødet er ikke hævet endnu! Vi har stadig
  punkter at behaaargh!

\regi{Ninjaen springer frem og dræber Studerende 4}
\replik{Fortæller} Og således gik det til at de matematikstuderende drog
  i krig mod DIKU.

\scene{Dobbelt--rappen}
\regi{Kunstner/melodi: Niarn / "Dobbelt A"}
\regi{Sangeren i første vers er en mandlig evighedsstuderende af
  årgang 00. Det skal fremgå tydeligt af påklædningen.}


\begin{verse}
VERS\\
Som om jeg er startet i forgårs, det tror jeg ikk'\\
Jeg husker stadigvæk druk og spas på rustur ikk'\\
på hvert et fucking år, kender jeg nogen\\
men jeg har stadigvæk 6 år til endestationen\\
og du kan finde mig på Cafeen?, hånden om en kold GT\\
der er stadig ingen piger, men alt kan ske\\
for datalogerne bag baren, de er spændt op\\
og man kan altid blive homo for en cola-krop\\
MatIntro, jeg' instruktor, det er her jeg får\\
mulighed for at gramse aktuarers lår\\
ja lektiehjælp kan man få for naturalier\\
et integralflop fixes mod oraljob\\
Yo Gaarde, tillykke med din kandidat\\
sikke flittigt du har læst, du' jo psykopat\\
Til alle drengene på 00 til vi ses igen,\\
woo-sang luk dit vrøvl ud, og Rune, vis dit bat frem

OMKVÆD\\
Dobbelt 0\\
Det' min årgang og mit et og alt\\
Dobbelt 0\\
Hvor jeg hører hjemme til min dage er talt\\
Dobbelt 0\\
Det' min karakter i de fleste fag\\
Dobbelt 0\\
det er SU-klip, som jeg har tilbage\\
Dobbelt 0\\
hvis jeg får min tragt skal jeg ikke klage\\
Dobbelt tragt!\\
Det den gyldne tragt, som jeg helst vil smage!\\
Dobbelt 0\\
Det' min årgang og mit et og alt\\
Dobbelt 0\\
Hvor jeg hører hjemme til min dage er talt

\regi{Sangeren i andet vers er en matematisk rus-pige - med et nørdet
udseende.}

VERS\\
Mit liv - var trist, jeg plejed' at\\
feste uden lir og uden at få noget bat\\
ville gerne snakke, men folk ku' ikke li'\\
at kværnen kørte heftigt - lidt om i og lidt om pi\\
Jeg læste om metrik hele dagen\\
men ville hel're ha' *biip* op i bagen\\
Men så var det at jeg startede på mat'matik\\
lærte hurtigt alt om algebra og scoretrick\\
Blandt nørder på Cafeen er jeg lækker nok\\
uden smækker krop, vejleder' lægger op\\
Kære dansegulv, jeg kommer snart tilbag'\\
jeg har bare lige et par fyre jeg skal ta mig af\\

OMKVÆD\\
Dobbelt sex\\
For all' min' drenge de' med på alt\\
Dobbelt sex\\
Alle mine sexløse dag' er talt\\
Dobbelt sex\\
Jeg vil ha lemma - jeg kan li at knalde\\
Dobbelt sex\\
Sofa i S01 - ej for smal\\
Dobbelt sex\\
P af stokastisk sex lig med en\\
Dobbelt sex\\
Glat i mit indre og glatte ben\\
Dobbelt sex\\
For all' min' drenge de' med på alt\\
Dobbelt sex\\
Alle mine sexløse dag' er talt

\regi{Sangeren i sidste vers er en Dolph-type forelæser, der tæver løs
  på alle sløsede fysikere. Hans fremtoning er nusset og hyggelig, men
  lidt inde i verset kan hav eventuelt fremdrage en baseballkølle e.l.}

VERS\\
Jeg er KomAns bagmand,  en faglig  Cauchy-kopi\\
jeres et  kalder jeg for e i to pi i\\
eller i i fjerde, jeg kan tusind flere\\
de fleste rækker ka' jeg snildt diff ' rentier'\\
Det'  ikk for sjov, yo, det her det en æressag\\
sløsed' ingeniører som jeg tæsker  hver dag\\
som mat'mat'ker må jeg hade dem der sjusker max\\
hader all' ikke-vaks' - prygler deres slags straks

OMKVÆD\\
Dobbelt slag\\
Ingenører  dør tit på mit kontor\\
Dobbelt slag\\
Jeg var bare glad, da jeg skød Niels Bohr\\
Dobbelt spark\\
Bang! Lige i maven på en fysiker\\
Cirkelspark\\
Gi' nu op, fjols! Bliv nu musiker!\\
Dobbelt op\\
På nanotæv - kom nu her og smag min pisk\\
Dobbelt op\\
Tør jeres øjne og tag en kiks\\
Dobbelt slag\\
Ingenører  dør tit på mit kontor\\
Dobbelt slag\\
Jeg var 
bare glad, da jeg skød Niels Bohr\\
\end{verse}

\scene{Belejringen af DIKU --- del I}

\regi{Scene: Udenfor DIKU. Mægtig matematikerhær står samlet.}
\replik{Soldat 1} Nu har denne belejring altså varet flere måneder, og
  der er ikke kommet noget som helst ud af det --- hvis man altså ser
  bort fra at vi behændigt har undgået lektier i hele perioden.
  
  Skal vi ikke snart bare give op og tage hjem?
\replik{Hærfører} Aldrig! Datalogerne har taget noget der er vores, og
  vi helmer ikke før vi har fået det tilbage.
\replik{Soldat 1} Jamen kan vi ikke bare bage en ny kage? Det må altså
  være lettere.
\replik{Hærfører} Nu har de jo osse taget Helene ...
\replik{Soldat 1} Nåhja, det er da rigtigt.
\replik{Hærfører} Og desuden var det en chokoladekage. Ingen stjæler en
  chokoladekage og slipper afsted med det!
\replik{Soldat 1} Mmm ... chokolade.
\replik{Hærfører} Nemlig. Vi bliver simpelthen nødt til at gøre
  noget. Og det snart.
\replik{Soldat 1} Ja, det må du nok sige. Jeg er altså ved at være godt
  træt af al denne belejring --- og så vil jeg have kage.
\replik{Hærfører} Vi vil alle have kage, og bagefter vil vi alle på
  Caféen?, men før det kan blive til noget, må vi enten finde på noget
  nyt eller fortsætte belejringen indtil de forbandede dataloger giver
  op.
\replik{Soldat 2} Jeg har muligvis en idé til hvordan vi hurtigt kan få
  afsluttet belejringen, befriet Helene, spist hendes kage og komme på
  Caféen?
\replik{Hærfører} En idé der er bedre end at belejre DIKU?
\replik{Soldat 2} Ja. Vi tager hjem!
\replik{Hærfører} Er du sikker på at den plan er helt gennemtænkt?
\replik{Soldat 2} Ja, for vi tager ikke bare hjem, men efterlader en
  gave til datalogerne!
\replik{Hærfører} Du er tydeligvis en idiot. Er du sikker på at du ikke
  er mat-øk'er?
\replik{Soldat 2} Ja, for hér kommer det smarte. Gaven er en
  cola-automat, men i stedet for colaer gemmer vi en matematiker inde
  i den. Han vil så --- i ly af dagslyset --- snige sig forbi de
  sovende dataloger og låse op for døren til DIKU. Derefter vil vi
  allesammen kunne liste os ind og massakrere datalogerne og/eller
  befri Helene.
\replik{Hærfører} God plan. Men hvor får vi en tom cola-automat?
\replik{Soldat 1} Vi kunne bygge en af Lego?
\replik{Hærfører} Fremragende! Hent Mikkel!

\regi{De løber alle ud}

\scene{Matematiker til stede? --- Pizza}
\regi{baggrundslyd --- pizzaria}
\replik{Dilan} En pizza nummer 54 familiestørrelse. 
\replik{Kunde} Det er vores.
\regi{Pause. Kunden bærer pizzaen ned til bordet}
\replik{Kunde} Ej, han har ikke skåret pizzaen i stykker. 
\replik{Kunde 2} Skærer du den så ikke lige ud?
\replik{Kunde} Okay, der er syv af os\ldots \regi{pause} Hvordan skærer man en pizza i syv lige 
store stykker? \regi{Med stor betydning:} Er der en matematiker til stede?
\regi{lille fanfare} 
\replik{Matematiker} Ja --- jeg er talteoretiker.
\replik{Kunde} Dét var vel nok godt, at du var her, matematiker. Kan du ikke skære 
denne pizza i syv stykker for os?
\replik{Matematiker} Nej, for dét kan man ikke. Men hvis nu jeg spiser med, er vi otte. 
Og man kan ottedele en pizza sådan --- sådan --- sådan og sådan!
\replik{Kunde 2} Tusind tak, kære matematiker.



\scene{Kærlighedsscene}
\regi{Smægtende musik i det fjerne}
\replik{Elsker} Endelig alene! Åh min elskede Elsebeth!
\replik{Elskerinde} Åh Adrian!
\replik{Elsker} Elsebeth, jeg elsker dig uendeligt meget!
\replik{Elskerinde} Men Adrian, hvad betyder det? Sidste uge sagde du, du elskede Beatrice, 
så hvad betyder det nu, når du siger, du elsker mig uendeligt?
\replik{Elsker} Åh, Elsebeth, gid jeg kunne forklare det. Men\ldots det kan jeg ikke. 
Åh, gid der var en matematiker til stede! \regi{Fanfare}
\replik{Matematiker} Nu er jeg jo algebraisk logiker. 
\replik{Elskerinde} Hvor er det godt, der er en matematiker til stede. Du må kunne forklare det hele!
\replik{Matematiker} Javist. Når nu Adrian siger, at han elsker dig uendeligt, betyder det, at hans 
kærlighed til dig er ækvipotent med en ægte delmængde af sig selv.
\replik{Elskerinde} Åh Adrian, hvor er du romantisk! \regi{Smækkys}
\replik{Elsker} Tusind tak, kære, elskede matematiker!


\scene{Søskendestridigheder}
\regi{En park}
\replik{Storesøster} Moar, jeg vil have en appelsin!
\replik{Lillesøster} Moar, moar, jeg vil osse ha en appelsin lissom storesøster!
\replik{Moder} Men søde børn, jeg har jo kun en appelsin. Så kan jeg jo ikke give jer én 
hver. 
\replik{Søstre} Men \emph{jeg} vil have den
\replik{Moder} Åh nej! Er der en matematiker til stede? \regi{fanfare}
\replik{Matematiker} Ja --- jeg er målteoretiker.
\replik{Moder} Kan du ikke hjælpe mig, matematiker?
\replik{Matematiker} Jo, nu skal I bare se. Jeg tager denne ganske almindelige ikke--konstruktive 
frugtkniv, skærer appelsinen i fem stykker, og vupti! Har vi to appelsiner. En til hver.
\replik{Børn} Jaaaaah!
\replik{Moder} Åh tusind tak, kære matematiker.

replik{Elskerinde} Men Adrian?!

\scene{Søskendestridigheder}
\regi{To søstre, moder og en matematiker}
\replik{Storesøster} Moar, jeg vil have en appelsin!
\replik{Lillesøster} Moar, moar, jeg vil osse ha en appelsin lissom storesøster!
\replik{Moder} Men søde børn, jeg har jo kun en appelsin. Så kan jeg jo ikke give jer én 
hver. 
\replik{Søstre} Men \emph{jeg} vil have den
\replik{Moder} Åh nej! Er der en matematiker til stede? \regi{fanfare}
\replik{Matematiker} Ja --- jeg er målteoretiker.
\replik{Moder} Kan du ikke hjælpe mig, matematiker?
\replik{Matematiker} Jo, nu skal I bare se. Jeg tager denne ganske almindelige ikke--konstruktive 
frugtkniv, skærer appelsinen i fem stykker, og vupti! Har vi to appelsiner. En til hver.
\replik{Børn} Jaaaaah!
\replik{Moder} Åh tusind tak, kære matematiker.

\scene{Målteorisangen}

\regi{Roller:
Flemming
 Tage
 Christian}
 \begin{verse}
\varreplik{Alle}\\
Vi lister os af sted p\aa{} t\aa{} \\
N\aa{}r vi skal integrere \\
Vi m\aa{}ler kun p\aa{} det, vi m\aa{}, \\
Alt andet la'r vi v\ae{}re\\
\regi{T med spand i haanden:}
\replik{Tage}\\ Jeg m\aa{}ler p\aa{} en gammel spand 
\replik{Christian}\\ Jeg m\aa{}ler p\aa{} din tissemand
\replik{Alle}\\Og ellers m\aa{}ler vi det, vi nu kan, \\ b\aa{}de 
Tage og Flemming og Christian!

\varreplik{Alle}\\
Vi starter med et Radon-m\aa{}l \\
Og fjerner dig fra st\o{}tten,\\
Og pluds'lig har du m\aa{}l p\aa{} nul \\
Hvor før du havde sytten.\\
Du tro'de, at du var no'ed stort,\\
Nu er du bar' en lille lort\\
Men det m\aa{} vi gerne fordi vi har spurgt \\
B\aa{}de Flemming og Tage og Christian!

\varreplik{Flemming}\\ Og Kurtzweil-Hemstock integralet\\
\regi{C giver F en spand over hovedet el. lign}
\replik{Tage}\\
 Det er helt umuligt!\\
 Halvtreds procent det rene pral\\
 Halvtreds procent ubru'ligt!\\
\regi{F finder vej ud af spanden}
\replik{Tage \& Christian}\\ Og Riemann han blev pluds'lig væk
\replik{Flemming}\\ M\aa{}ske var det en fejl i tex
\replik{Alle}\\ Men s\aa kan vi bruge den kære Lebesgue,\\
Både Flemming og Tage og Christian!

\regi{Tale:}
\replik{Tage} Arjjjj! Du maa ikke måle paa min tissemand! 
\replik{Christian} Bare rolig, jeg bruger tællemålet

\regi{Flemming kommer ind med en forskruet svamp (eller spand?)}
\replik{Flemming}\\ Men hov, det kan jo ikke gå!\\
Den her kan du ikke måle på!
\replik{Alle} For udvalgsaxiomet det stoler vi på,\\
Både Tage og Flemming og Christian!
\end{verse}

\scene{Superhelt}
\regi{Et vækkeur ringer}
\replik{Åndspadde}
Åh nej! Jeg har meget travlt og skal have tøj på og ud af døren. Men jeg kan aldrig huske, om man 
først tager bukser på og så tager underbukser på, eller om det er omvendt. 
Er der en matematiker til stede? \regi{fanfare}
\replik{Matematiker}
Ja --- jeg er operatoralgebraiker. 
\replik{Åndspadde}
Det er vel nok godt, du er her, matematiker. Kan du ikke fortælle mig, hvad jeg skal tage på 
først?
\replik{Matematiker}
Jo, ser du --- operatorerne bukser og underbukser kommuterer ikke. Så hvis du tager underbukserne på 
først, gør du det rigtigt. Men hvis du tager bukserne på først, er du en superhelt.
\replik{Åndspadde}
Næh! Jeg har altid ønsket at være superhelt. Tusind tak, kære matematiker!

\scene{Belejringen af DIKU --- del II}
\regi{Scene: DIKU. Helene står bundet. En ninja lurer i skyggerne.}
\replik{Datalog 1} Hvorfor var det nu vi kidnappede hende?
\replik{Datalog 2} Fordi hun er en pige. Den eneste måde hvorpå vi kan
  få piger til DIKU, er ved kidnapning.
\replik{Datalog 1} Vi kan ikke bare betale dem?
\replik{Datalog 2} Det er forsøgt, men hidtil uden held. Så hvis vi skal
  gøre os noget håb om at opnå en hvis form for kønsdiversitet, er vi
  nødt til at ty til slige metoder.
\replik{Datalog 1} Men der står altså en masse matematikere udenfor, og
  de er vist ret vrede.
\replik{Datalog 2} Så er det da et held de står \emph{udenfor}.
\replik{Datalog 1} Jo, men nu har de stået der i ugevis, og vi er sultne
  og har næsten ikke mere cola tilbage.
\replik{Datalog 2} Men det må jo osse gælde matematikerne, og før eller
  siden vil de give op og gå på Caféen? i stedet.
\replik{Datalog 1} Det påstår du hele tiden, i hvert fald. Men hvad nu
  hvis det ikke sker --- hvad så?
\replik{Datalog 2} Ja, så må vi finde på et eller andet. Den tid den
  sorg. Det vigtigste er at vi ikke giver op. Husk nu at det er den
  første pige på DIKU i ti år.
\replik{Datalog 1} Jaja, men må vi så ikke i det mindste spise den lækre
  chokoladekage hun var i besiddelse af da vi fangede hende?
\replik{Datalog 2} Nej! Det er altafgørende at vi ikke spiser hendes
  kage!
\replik{Datalog 1} Jamen hvorfor?
\replik{Datalog 2} Det er et plotteknisk spørgsmål. Hvis vi spiser
  hendes kage, mister matematikerne en del af motivationen, og hele
  sketchstrukturen bryder sammen. Vil du have sketchstrukturen til at
  bryde sammen, hvad? Vil du?
\replik{Datalog 1} Jeg ved det godt. Undskyld.
\replik{Datalog 2} Og desuden var det ikke derfor vi kidnappede hende.
  Kage kan man altid købe hos bageren --- det vigtige er at vi har en
  vaskeægte pige!
\replik{Datalog 1} Ja, det er selvfølgelig helt fantastisk.
\replik{Datalog 2} Vi kan se på bryster!
\replik{Datalog 1} Og de er ikke Bjarnes!
\replik{Begge} Hurra for rigtige bryster!


\regi{Sang om bryster, gerne med dans og hvad dertil hører.}

\begin{center}\textbf{
DEN STORE SANG OM BRYSTER}\\
(The Money Song)\end{center}
\begin{verse}
Hun har bryster der er pænere end Bjarnes \\
Hun har bryster der kan få os til at glo\\
Hun har bryster, fler end vi ku'\\
tro at vi sku' se på DIKU.\\
Hun har bryster, ja rent faktisk har hun to


Der er ingenting så underskønt som bryster\\
Har man bryster kan man tæve Djenghis Khan\footnote{ Ja, Khan udtales så det rimer på plan. Det er den danske udtale og
forresten kan forfatterne tæve dig. Eller deres søstre og venner
kan. Og de har mange venner som allesammen dyrker kampsport. 
}\\
Bryster flytter bjerge, \\
mellem bryster bor der dværge.\\
Det var bryster der forpurred' Saurons plan

Der er ingenting så underskønt som bryster\\
Der er intenting så herligt som en barm.\\
Selv Darth Vader ryster \\
når han hører ordet "bryster"\\
Og med  bryster holder mister Spock sig varm\\
(varm, varm, varm, varm, varm, varm)


Havde Luke haft bryster på,\\
ville Kejseren forstå\\
Kun med bryster, bryster, bryster kan man lykken nå\\
(bryster, bryster, bryster, bryster..., BRYSTER!)
\end{verse}
\regi{  Tæppefald.}
\replik{Stemme fra bag scenen} Hov, matematikerne er væk, og de har
  glemt deres cola-automat.


\scene{Revyheder -- med Erhvervsliv}
PERSONER: Studievært, Erhvervslivet, Rektor Ralf, TeleTubbie 
\replik{Vært} Revyhederne, godaften. Det er for den typiske studerende 
utroligt svært at få en fornemmelse af, hvad man skal gøre for at 
kunne få et job, når man engang bliver færdig.
Vi har inviteret Rektor Ralf og erhvervslivet i studiet for at få 
en ide om kravene sådan set fra hestens mund. Velkommen, 
Erhvervsliv
\replik{Erhvervslivet} Tak.
\replik{Vært} Du har så været erhvervsliv i tyve år, så du må kunne sige 
os, hvad præcis det er, du leder efter i en kandidat?
\replik{Erhvervslivet} Ja, først og fremmest vil jeg gerne kunne se, at den person, 
jeg har over for mig er målrettet og selvstændig. Altså, jeg vil 
mene, at det ikke er så vigtigt med karaktererne, hvis man har 
haft relevant arbejde ved siden af studiet og har drive og 
kompetencer. Og et stort bat.
\replik{Vært} Et stort bat?
\replik{Erhvervslivet} Et stort bat er faktisk nok det vigtigste.
\replik{Vært} Og kan det antydes at noget af anspændtheden i dit forhold 
til universiteterne skyldes, at deres bat simpelthen ikke er stort 
nok?
\replik{Ralf} Hør, her må jeg altså protestere. Det er ikke rimeæigt at  
lægge hele skylden på mig. Det er jo hende der simpelthen ikke ved, hvad 
hun vil
\replik{Erhvervslivet} Det er bare så typisk af dig.
\replik{Ralf} Jeg mener, hun siger, at hun ikke stiller store krav
\replik{Erhvervslivet} Jeg stiller ikke store krav!
\replik{Ralf} Ih nej, du er det mest beskedne erhvervsliv, jeg nogensinde 
har datet. Man skal bare have fuldført et studium som 22-årig med 
to års erhvervserfaring bag sig, en modenhed som en 35-årig, 
topkarakterer og organsationserfaring. Og man skal lige have fået 
alle sine børn på det tidspunkt.
\replik{Erhvervslivet} Altså, hvis du ikke er mand nok til at levere, hvad jeg har 
brug for\ldots
\replik{Ralf} Jamen så kan du sgu da sige, hvad det er, du vil have. Det 
ene øjeblik vil du have flere it-folk, og så pludselig vil du ikke 
have dem alligvel, for så vil du have jurister.
\replik{Erhvervslivet} Jeg vil ikke have jurister! Jurister er så sidste år. Jeg vil 
have biotekagtige ting. Og hvorfor køber du aldrig blomster til 
mig?
\replik{Ralf} Nu er det kraftstejleme nok \regi{Rektor Ralf stormer ud}
\replik{Vært} Øh - men vi skal jo også høre de studerendes syn på sagen, 
og derfor har vi inviteret en studerende i studiet. 
\regi{Tubbien kommer ind, vinker til publikum, tuller lidt rundt. 
Falder bums på halen på gulvet og bliver siddende}
\replik{Tubbie} Bum! Hi-hi. Igen!
\replik{Vært} Du læser på overbygningen på - hvor var det?
\replik{Tubbie} Iiimf! Nbifa! Kiku! Kua!
\replik{Vært} Og føler du, at du som studerende har en viden om, hvad krav 
der stilles til dig fra erhvervslivets side?
\replik{Tubbie} Sssssh! \regi{TeleTubbien tysser på værten og går 
konspiratorisk hen til ham, som om den ville hviske ham noget. Da 
værten læner sig remad for at lytte, råber den} Bum! 
\regi{værten bliver forskrækket, teleTubbien falder på halen igen, 
griner bredt}
\replik{Vært} Men hvad mener du, du har at tilbyde erhvervslivet?
\replik{Tubbie} Bum igen? Otte! Pi?
\replik{Vært} Men du må da have noget at sige? Er du frustreret over at 
befinde dig i en situation, hvor erhvervslivets, politikernes og 
samfundets krav til dig er så modstridende og inkompatible? Hvor 
du aldrig har en fornemmelse af, hvad de kurser du tager kan 
bruges til? Og hvor du heller ikke kan vide andet om de krav, der 
vil blive stillet til dig fra en arbejdsgivers side, end at de vil 
have ændret sig totalt inden du har haft tid til bare at prøve at 
efterkomme dem? Hvad synes du om specialekravet, hvor du formodes 
at bruge et halvt år på at knokle på noget, du aldrig skal bruge 
bagefter og sandsynligvis bliver massivt forsinket, fordi du ikke 
har nogen fornemmelse af de krav, der stilles til et speciale?
\replik{Tubbie} \regi{lidt forskrækket} Tubbie ikke pi?
\replik{Erhvervslivet} Jeg tror bare gerne, han vil have en rød bold\regi{giver 
Tubbien en stor rød bold fra sin taske. Tubbien bliver henrykt}
\replik{Vært} Jeg holder det ikke ud mere! Jeg holder det bare ikke ud! 
\regi{værten synker sammen ved bordet. Lyset slukkes}


\scene{Søsterordningen}
\regi{Sangen "Jeg vil have min søsters krop" slutter. Spot kun på
sangeren? Hvordan får vi de andre søstre på scenen? Bemærk at søstre
(3 i alt)
og russer (4 i alt) er i kjole og med langt hår, og de fleste af dem er mænd.}
\replik{Rus1} Hey, Anne? Har du husket kagen?
\replik{Rus4} Hvad?
\replik{Rus1} Det er dig der skal have kage med! De sidder og venter på dig! Der er
søsterordning!

\regi{Lys på hele scenen?}
\replik{Søster1} Så, russer! Som jeres storesøstre kan og vil vi besvare alle de
spørgsmål I har! Både om matematik og om sex. Især om sex.
\replik{Rus2} Hvordan scorer man en datalog?
\replik{Søster2} Det siges at for at score en datalog skal man have figur som en 1.5
liters colaflaske. D\'et er dog ikke sandt.
\replik{Andre søstre} Hvor ved du det fra?
\replik{Søster2} \regi{Søster2 fortsætter ubemærket.} Hvis du skal score en
datalog, skal du både få ham til at indse at du 
er en pige, \emph{og} få ham til at huske hvad man gør ved sådan en.
\replik{Alle andre} \emph{Huske!?}
\replik{Rus3} Det er svært at overbevise en datalog om at man er en pige. For det
første er man tredimensionel, for det andet har man for meget tøj på,
og for det tredje har man mindre bryster end Lara.
\replik{Søster1} Men sig mig, hvorfor vil du egentlig score en datalog?
\replik{Rus2} Der er jo en hypotetisk chance for at den forvandler sig til en prins
når jeg kysser den!
\replik{Søster3} Nåhrja, i modsætning til en fysiker: Hvis man kysser en fysiker,
risikerer man at den bliver til en frø. 
\replik{Rus4} Hvordan scorer man så en mat-øk?
\replik{Alle andre} Hvorfor i alverden vil du score en mat-øk!?
\replik{Rus4} Ja okay det var kun et hypotetisk spørgsmål.
\replik{Rus3} Jeg har et helt andet spørgsmål: Er følgekontinuitet nok til
at konkludere kontinuitet? 
\replik{Søster2} Ja hvis rummet er hausdorff og anden tælleligt.
\replik{Rus3} Hvad vil det sige at være hausdorff?
\replik{Søster1} At givet to punkter kan man finde disjunkte åbne mængder uden om
dem. \regi{Søster1 laver Hausdorffbevægelsen ud i luften.}
\replik{Alle russer} At hvad?
\replik{Søster2} Det skal måske illustreres lidt bedre. Hent lige den biokemiker
d\'er. \regi{Russerne henter en biokemiker.} Se nu. Givet to punkter
kan man finde disjunkte åbne mængder uden 
om dem. \regi{Søster2 laver Hausdorffbevægelsen på biokemikeren mens
han forklarer.}
\replik{Rus3} Nååhr, givet to punkter kan man finde disjunkte åbne mængder uden om
dem! \regi{Rus3 laver Hausdorffbevægelsen på biokemikeren.}
\replik{Rus3} Hvordan viser man at ens rum er hausdorff?
\replik{Alle søstre} Man lader to punkter være givet,
og finder så disjunkte åbne mængder uden om dem. \regi{Søstrene laver
Hausdorffbevægelsen på biokemikeren og ud i luften mens de forklarer.}
Det er jo trivielt!
\replik{Søster3} Hvad er det for et rum du sidder med?
\replik{Rus3} Det er givet ved den her metrik som\ldots
\replik{Alle søstre} \emph{Metrik!?} Metrikker er da for pattebørn!
\replik{Søster2} Om følgekontinuitet medfører kontinuitet når rummet er metrisk?
D\'et er
jo trivielt! 
\replik{Søster1} Hvordan er kurset i homo-algebra?
\replik{Søster3} Jo det\ldots \regi{Alle er tavse mens skater og bjørn
går forbi.}
\replik{Søster3} Sschy, det var mine forelæsere! Anders Frankild og Hans-Bjørn.
\replik{Søster2} Husk det, russer! Man må ikke bagtale sine forelæsere mens de er
tilstede!
\replik{Alle russer} Må man ikke!?
\replik{Søster3} Og man må heller ikke bruge det trådløse net til at sidde og
spille Counter Strike til forelæsningerne! 
\replik{Alle andre} Må man ikke?
\replik{Søster3} Ikke hvis det er et overbygningskursus og man kun sidder fem mennesker
oppe i Aud 7.
\replik{Søster1} Og man må heller ikke dividere med 2 i $\mathbb Z /8$.
\replik{Alle andre} Øøh\ldots
\replik{Rus4} Jamen hvad må man egentlig?

\regi{Alle bryder ud i Søstersangen.}

\begin{verse}
DE SMÅ:

Må man snorke i auditoriet?\\
Må man dividere med nuller?\\
Må man skære enhedscirkelen så den får en masse huller?

Må man skrive ind i Word,\\
i stedet for at texe?\\
Må man be' om spørgetime, når man tænker sig at pjække?

DE STORE:

Næ, næ næ næ næ det må vi ikke\\
Fy fy skamme skamme fy fy ah ah\\
slemme slemme fy fy næ næ nix nix\\
slut forbudt\\
men hva' må vi så?


DE SMÅ:

Men hvad maa man saa?\\

Må man spise i kantinen?\\
Må man kysse dataloger?\\
Må man sige man er mat-øk'er for at prøve på at score?\\

Må man tage en blok på DIKU\\
og aldrig komme tilbage?\\
Må man glemme rent at man har sagt at man vil bage kage?

DE STORE:

Næ, næ næ næ næ det må vi ikke\\
Fy fy skamme skamme fy fy ah ah\\
slemme slemme fy fy næ næ nix nix\\
slut forbudt\\
men hva' må vi så?

DE SMÅ:

Må man snorke i auditoriet?\\
Må man dividere med nuller?\\
Må man skære enheds cirkelen så den får en masse huller?\\
Må man skrive ind i Word, i stedet for at \TeX{}e?\\
Må man be' om spørgetime, når man tænker sig at pjække?

Næ, næ næ næ næ det må vi ikke\\
Fy fy skamme skamme fy fy ah ah\\
slemme slemme fy fy næ næ nix nix\\
slut forbudt\\
men hva' må vi så?


DE STORE:

Må man kysse på hinanden?\\
Og svine dataloger?\\
Må man sige man spiller guitar for at komme til at score?

Må man grine af sin lektor?\\
Og glemme hvad han hedder?\\
Må man droppe sine kurser for at blive rusvejleder?

DE SMÅ:

Ja ja ja ja ja det må vi gerne\\
næ sikke fint fint ja ja meget sikke\\
stort stort flot flot fint fint flot flot\\
det var godt - nå det må vi godt 

DE SMÅ:

Må man skåle til revyen? -- PAUSE: SKÅÅL\\
Må man sige SaSt1 det lugter?\\
Må man klare sig gennem kurser ved at bage på sin instruktor?

Må man sidde og spille poker\\
Og mobbe dem der regner?\\
Må man tage hen på Caféen? og drikke GT til man segner?

DE SMÅ \& DE STORE:

Ja ja ja ja ja det må vi gerne\\
næ sikke fint fint ja ja meget sikke\\
stort stort flot flot fint fint flot flot\\
det var godt - nå det må vi godt\\
\end{verse}


\regi{Efter sangen. Mens scenen skiftes?}
\replik{Påpegende person} Hør, der var da for få vers om hvad man ikke må og for
mange om hvad
man godt må!?
\replik{Matematiker/søster$n$} Ja selvfølgelig! \regi{Ud mod
publikum.} For det er bare så dejligt at læse 
matematik. Skynd jer at skifte til matematik!

\scene{PAUSE!}
pauseskål\ldots

og én til\ldots

\scene{Befrielsen af Helena I}
\regi{3 matematikkere (mat1,mat2,mat3), 2 fortællere (for1, for2), en
masse dataloger, en lille dreng}
\regi{OBS: fortællerne snakker i et meget \emph{neutralt} toneleje}
\regi{På scenen står cola automaten og der ligger en masse sovende
dataloger, yderst i den ene side står to fortællere.\\
cola automaten bevæger sig lidt og scenen fryser}
\replik{for1} Jeg tror der er fri bane.
\regi{cola automaten bevæger sig lidt mere og de tre matematikere
kommer ud, mat1 tager sig til sin fod og hopper lidt rundt og ser
ondt på mat2. Scenen
fryser}
\replik{for2} av, av du trådte på min fod
\replik{for1} vel gjorde jeg ej
\replik{for2} jo du gjorde
\replik{for1} nej
\replik{for2} jo
\regi{mat3 vender sig mod de to andre matematikkere og mimer noget
(hvad some helst, gerne langt). FRYS}
\replik{for1} stille
\regi{mat1, mat2, og mat3 står og snakker (brug meget skuespil, mange
bevægelser) FRYS}
\replik{for2} hvor er Helena?
\replik{for1} hvor er kagen?
\replik{for2} ja hvor er kagen?
\replik{for1} vi finder begge når vi har dræbt datalogerne og lukket
de andre ind.
\replik{for1+for2} ja lad os dræbe datalogerne og lukke de andre ind.
\replik{for2} men hvordan
\regi{mat3 får en lys idé går hen til ``vinduet'' og begynder at
trække gardinet fra.\\
mat2 og mat1 går med på idéen. FRYS}
\replik{for1} god idé
\replik{for2} man kan altid dræbe en datalog med sollys og frisk luft
\regi{datalogerne begynder at vågne og er i store smerter, dat1 mimer
noget. FRYS}
\replik{for1} åh nej, åh nej ikke sollys
\replik{for2} og frisk luft
\regi{datalogerne er i voldsomme smerter og dør til sidst,
matemtikkerne er glade, danser en lille dans.FRYS} 
\replik{for1} nå det var det, hvad så?
\replik{for2} kagen
\replik{for1} nej
\replik{for2} Helena
\replik{for1} nej
\replik{for2} hvad så?
\replik{for1} de andre
\replik{for1+for2} na ja de andre
\regi{matematikerne går over mod ``porten'', en lille dreng kommer
løbende tværs ind over scenen mimer noget FRYS}
\replik{for2} redda Jobba, dõd eller levande
\replik{for1} red Jobbe, død eller levende (hen over for2's svenske)
\regi{drengen løber ud og matematikerne åbner ``porten'' FRYS}
\replik{for1} nu til kagen
\replik{for2} og Helena
\replik{for1} og Helena
\regi{matematikerne går ud af scenen (ikke ud af porten) og lyset
bliver slukket}

\scene{Regner Galt}
\regi{Det er mig der står herude\ldots}
\begin{verse}
Det går næsten altid galt, \\
Når jeg skal op til tavlen. \\
Jeg bli'r svedig og får fnat på min kind. \\
Jeg bli'r en smule bange \\
For min lærer nogen gange, \\
Og sidst der brød jeg sammen i gråd. 

OMKVÆD: \\
Det' mig, der står heropp' og regner galt. \\
Min karakter den ka' kun bli'e fatal. \\
Jeg viste, en funktion var lig en plan, \\
Hvis bar' den havde form som en banan. \\
Så gi' mig 6 og tag og luk mig ud! \\
For næste gang står induktion for skud, \\
Og det går galt, så tro mig på mit ord: \\
Jeg er en rus, der vil hjem til sin mor! (Snøft...) 

Det er så let at komme galt af sted, \\
Det er så let at blive kåd. \\
Et plus for meget kan ødelægge alt, \\
Og sidst ved tavlen gjord' jeg mig våd... 

Det er altid det samme der sker, \\
De teoremer bliver flere og flere, \\
Og så glemmer jeg alt om god notation. 

2xOMKVÆD 
\end{verse}
\scene{Hele tre ting på en gang\ldots}
\regi{En mor og hendes to børn står på scenen.}
\replik{Mor} Så børn! Nu tager jeg ind på HCØ. Er der noget jeg skal tage med
hjem til jer?
\replik{Barn1} Ja! En $C^*$-algebra!
\replik{Barn2} Og et hilbertrum!
\replik{Barn1} Ja, og en ubegrænset, selvadjungeret operator med kompakt
resolvent!
\replik{Mor} Jamen, det er jo hele tre ting på en gang! Det er da alt for
meget. Det går da virkelig ikke. \regi{Moren vender sig mod publikum.} Det går
virkelig ikke!
\regi{Ryszard Nest kommer ind på scenen.}
\replik{Ryszard Nest} Og dog! Med spektrale triple! \regi{Ryszard og moren tager
hinandens hænder og smiler ud mod publikum.} Spektrale triple er en
\emph{$C^*$-algebra} med et \emph{hilbertrum } som er modul over
$C^*$-algebraen, og en \emph{operator} på hilbertrummet som er
\emph{ubegrænset, selvadjungeret og med kompakt resolvent}.
\replik{Mor} Tak, Ryszard!
\regi{Moren vender sig igen mod børnene.}
\replik{Barn2} Hvad har du med hjem?
\replik{Mor} En spektral trippel!
\replik{Barn1+Barn2} Jaa!!

\section{Befrielsen af Helena 2 - en stum sketch}
\regi{3 matematikere (mat1, mat2, mat3), 2 fortællere (for1, for2) og Helena}
\regi{der er sort på scenen de to fortællere står samme sted som før}
\replik{for1} lidt senere et andet sted på DIKU
\regi{der kommer lys på scenen de tre matematikere står i den ene side
af scenen og Helena står/sidder i den anden side med kagen ved siden
af. Hun har hænderne for øjne. FRYS}
\replik{for2} jeg tror det er her
\replik{for1} det sagde du også før
\replik{for2} men jeg har jo ret
\replik{for1} hun var der da ikke før
\replik{for2} nej men det var der
\replik{for1} og det er her
\replik{for2} ja
\regi{de tre matematikere leder efter Helena (gerne der hvor Helena
sidder) FRYS}
\replik{for1} hun er heller ikke her
\replik{for2} nææh, lad os glemme det
\replik{for1} nej, ingen Helena medfører ingen kage
\replik{for2} ingen chokolade kage
\regi{de leder videre og finder kagen}
\replik{for1} her er kagen
\replik{for2} lad os spise den
\replik{for1} men den er jo gammel
\replik{for2} men det er en chokolade kage
\replik{for1} du har ret
\regi{de tre matematikere begynder at spise kagen og sidder og hygger
sig lidt FRYS}
\replik{for2} nå vi skulle også finde hende der
\replik{for1} ja hende
\replik{for2} Helena
\replik{for1+for2} ja Helena
\replik{for1} jeg er lige her
\replik{for2} hvor
\replik{for1} her
\replik{for2} hvor
\replik{Helena+for1+for2} HER
\regi{Helena tager hænderne op til munden}
\replik{Helena} det sagde jeg ikke
\regi{Helena får fjernet hænderne fra øjnene og de tre
matematikere finder Helena}
\replik{for1+for2} nåh der
\replik{for1} ja her
\replik{for2} vi har dræbt datalogerne
\replik{for1} vi har fundet Helena
\replik{for2} vi har spist kagen
\replik{for1} hvad skal vi så?
\replik{for2+for1} hjem
\regi{fortællerne forlader scenen}\\
\regi{matematikerne og Helena står lidt og mimer og spiller skuespil
fryser venter lidt prøver igen trækker på skulderne og går ud af
scenen}
\replik{mat1}(på vej ud af scenen) hvorfor havde du egentlig hænderne
for øjne
\replik{Helena}(på vej ud af scenen) de var dataloger, hvad ville du
have gjort?

\scene{Klods Hans}
\regi{Personer: Fortæller, Rektor Ralf, Fakultetet, Professor 1 (med cola i hånden), Professor 2 (æble?"), Klods-Søren (i sort tøj - Eilers-wannabee). Personerne siger selv deres replikker, fortælleren siger alt det ind imellem.}
\replik{Fortæller}
Inde i Staden var der et gammelt universitet, og i det var der et gammelt naturvidenskabeligt fakultet, som havde to professorer, der var så vittige, at det halve var nok; de ville fri til Rektor Ralf og det turde de, for han havde ladet kundgøre at han ville tage til dekan, den, han fandt bedst kunne tale for sig.\\\\

De to forberedte sig nu i otte dage, for det var den længste tid de kunne koncentrere sig, men det var også nok, for de havde forkundskaber og de er nyttige. Den ene kunne skrive assembler med tæerne og søge i universitetets avis tre år tilbage, og det både forfra og bagfra. Den anden havde gjort sig bekendt med alle Newtons love og hvad hver fysiker måtte vide, så kunne han tale med om den virkelige verden, mente han, dernæst forstod han også at binde slipseknuder, for han var fin og fingernem.\\\\


"Jeg får Rektor Ralf!" sagde de begge to, og så gav Fakultetet dem hver en dejlig hest\regi{4 halve kokosnødder kommer på scenen, to sorte og to hvide}; datalogen, som kunne assembler og søgealgoritmer fik en kulsort, og han, som var fysikerklog og bandt slips fik en mælkehvid, og så smurte de sig i mundvigene med levertran, for at de kunne blive mere smidige. Alle VIP'erne var nede i gården for at se dem stige til hest; i det samme kom den tredje lektor, for der var tre, men der var ingen der regnede ham med, for han legede med legoklodser, og ham kaldte de bare Klods-Søren.\\\\

"Hvor skal I hen siden I er i stadstøjet?" spurgte Klods-Søren.\\\\

"Til hove for at snakke os Rektor Ralf til! Har du ikke hørt hvad trommen går om over hele Universitetet!" Og så fortalte de ham det.\\\\

"Hille den, så må jeg nok med!" sagde Klods-Søren og professorerne lo af ham og red af sted.\\\\

"Fakultet, lad mig få en hest!" råbte Klods-Søren. "Jeg får sådan en lyst til at dekantere mig. Ta'r han mig, så ta'r han mig! og ta'r han mig ikke, så ta'r jeg ham alligevel!"\\\\

"Det er noget snak!" sagde fakultetet, "Dig giver jeg ingen hest. Du kan jo ikke tale med om den virkelige verden! Nej, professorerne det er stads-karle!"\\\\

"Må jeg ingen hest få!" sagde Klods-Søren, "så ta'r jeg tre-cyklen\regi{tre-cykel = trehjulet cykel}, den er min egen, og den kan godt bære mig!" og så satte han sig skrævs over tre-cyklen, stak sine hæle i siden på den og fór af sted ned gennem vandrehallen. Huj! hvor det gik. "Her kommer jeg!" sagde Klods-Søren, og så sang han så at det skingrede efter.\\\\

Men professorerne red ganske stille forud; de talte ikke et ord, de måtte tænke over på alle de gode indfald, de ville komme med, for det skulle nu være så udspekuleret!\\\\

"Halehøj!" råbte Klods-Søren, "her kommer jeg! se hvad jeg fandt i kantinen!" og så viste han dem en død rotte, han havde fundet!\\\\

"Klods!" sagde de, "hvad vil du med den?"\\\\

"Den vil jeg forære til Rektor Ralf!"\\\\

"Ja, gør du det!" sagde de, lo og red videre.\\\\

"Halehøj! her kommer jeg! se, hvad jeg nu har fundet, det finder man ikke hver dag på landevejen!"\\\\

Og professorerne vendte om igen for at se hvad det var. "Klods!" sagde de, "det er jo en gammel kleinflaske, som overstykket er gået af\regi{kleinflaske uden overstykke = øl-tragt}! Skal Rektor Ralf også ha' den?"\\\\

"Det skal han!" sagde Klods-Søren; og professorerne lo og de red og de kom langt forud.\\\\

"Halehøj! Her er jeg!" råbte Klods-søren; "Nej, nu bliver det værre og værre! halehøj! Det er mageløst!"\\\\

"Hvad har du nu fundet!" sagde professorerne.\\\\

"Oh!" sagde Klods-Søren, "det er ikke til at tale om! Hvor han vil blive glad, Rektor Ralf!"\\\\

"Uh!" sagde professorerne, "det er jo en Ren Pilsner, der er langt forbi sidste salgsdato!"\\\\

"Ja det er det!" sagde Klods-Søren, "og det er den fineste slags, men den er ikke helt varm nok!" og så puttede han den i lommen.\\\\

Men professorerne red alt hvad tøjet kunne holde, og så kom de et helt akademisk kvarter forud og holdt ved Universitetets port, og der fik ansøgerne nummer efter som de kom, og blev sat i række, seks i hvert geled og så tæt at de ikke kunne røre armene, og det var nu meget godt, for ellers havde de sprættet rygstykkerne op på hverandre, bare fordi den ene stod foran den anden.\\\\

Hele Universitetets øvrige personel stod rundt om Fakultetet, lige op til vinduerne for at se Rektor Ralf tage mod ansøgerne \regi{Rektor Ralf jinglen spilles}, og ligesom en af dem kom ind i kontoret, slog talegaven klik for ham.\\\\

"Dur ikke!" sagde Rektor Ralf. "Væk!"\\\\

Nu kom den af professorerne, som kunne assembler, men det havde han rent glemt ved at stå i række, og gulvet knirkede og loftet var af spejlglas, så at han så sig selv på hovedet, og ved hvert vindue stod tre journalister og en kemiker, der hver skrev op alt hvad der blev sagt, at det straks kunne komme i universitetets avis og sælges for ingen penge på hjørnet. Det var frygteligt, og så havde de fyret sådan i professor-staben, at den var rød i tromlen!\\\\

"Det er en svær varme her er herinde!" sagde datalogen.\\\\

"Det er fordi Helge Sander steger 0-professorer i dag!" sagde Rektor Ralf.\\\\

"Bæh!" der stod han, den tale havde han ikke ventet; ikke et ord vidste han at sige, for noget morsomt ville han have sagt. Bæh!\\\\

"Dur ikke!" sagde Rektor Ralf. "Væk!" og så måtte han af sted. Nu kom den anden professor.\\\\

"Her er en forfærdelig hede!" " sagde han.\\\\

"Ja, vi holder nedskæringsfest i dag!" sagde Rektor Ralf.\\\\

"Hvad be hvad?" sagde han, og alle journalisterne skrev hvad be hvad!\\\\

"Dur ikke!" sagde Rektor Ralf. "Væk!"\\\\

Nu kom Klods-Søren, han red på tre-cyklen lige ind i kontoret. "Det var da en gloende hede!" sagde han.\\\\

"Det er fordi jeg jeg holder nedskæringsfest!" sagde Rektor Ralf.\\\\

"Det var jo rart det!" sagde Klods-søren, "så kan jeg vel få en grav-øl med?"\\\\

"Det kan De meget godt!" sagde Rektor Ralf, "men har De noget at drikke den af, for jeg har hverken potte eller pande!"\\\\

"Men det har jeg!" sagde Klods-søren. "Her er drikketøj med polynomiel fart!" og så trak han den gamle kleinflaske frem og hældte øllen op i den.\\\\

"Det er til et helt måltid!" sagde Rektor Ralf, "men hvor får vi snacks fra?"\\\\

"Det har jeg i lommen!" sagde Klods-Søren. "Kantinen har så meget, at den kan dele ud af det!" og så tog han rotten op af lommen.\\\\

"Det kan jeg lide!" sagde Rektor Ralf, "Du kan da svare! og du kan tragte og dig vil jeg have til Dekan! men ved du, at hvert ord vi siger og har sagt, skrives op og kommer i morgen i universitetets avis! Ved hvert vindue ser du stå tre journalister og en gammel kemiker, og kemikeren er den værste for han kan ikke forstå!" og det sagde han nu for at gøre ham bange. Og alle journalisterne vrinskede og slog en blækklat på gulvet.\\\\

"Det er nok herskabet!" sagde Klods-søren, "så må jeg give kemikeren det bedste!" og så tog han rotten og puttede den i munden på kemikeren.\\\\

"Det var fint gjort!" sagde Rektor Ralf, "det kunne jeg ikke have gjort! men jeg skal nok lære det!" \\\\

Og så blev Klods-Søren Dekan, fik en prodekan og en kappe og sad på et kontor, og det har vi lige ud af universitetets avis og den er ikke til at stole på!\\\\

\section{Hjemrejsen, Del I}

\regi{Scene: Udenfor DIKUs brændende ruiner. Ingen ninjaer lurer i
  skyggerne.}
\replik{Helene} Tak fordi I frelste mig. Det var ellers noget af en
  redningsaktion.
\replik{Odysseus} Ja, det var gonnåk heldigt at forfatterne valgte at
  lægge den i pausen. Ellers var hele revybudgettet røget.
\replik{Hærfører} Ssch! Bliv i rollen, idiot!
\replik{Helenæ} Øhm, men som jeg sagde \ldots jeg er taknemmelig for at
  I sådan frelste mig.
\replik{Odysseus} \ldots og din kage.
\replik{Helenæ} Ja, tak fordi I frelste min kage, osse. Selvom den
  muligvis er blevet lidt gammel nu.
\replik{Odysseus} Jo, men det er trods alt stadig chokolade.
\replik{Hærfører} Mmm \ldots chokolade.
\replik{Odysseus} Og nu kan vi så omsider drage hjem til HCØ, hvor min
  vejleder venter mig?
\replik{Hærfører} Ja, selvfølgelig. Men lad os først se at få spist den
  kage. Ellers har det hele jo lissom været forgæves.
\replik{Helenæ} \regi{stødt} Altså nu blev jeg jo lissom osse frelst og
  sådan. Det må da tælle for et eller andet.
\replik{Hærfører} Jaja, men der er altså en kage! KAGE!

\regi{De spiser af kagen.}
\replik{Hærfører} Mnjah, den er muligvis blevet lidt for gammel. Den er
  i hvert fald ret tør.
\replik{Helenæ} Ja, så tør tror jeg ikke den var for en måned
  siden.
\replik{Odysseus} Puha, det er lige før jeg ikke vil have et stykke til.


\regi{Odysseusen tager et stykke til.}
\replik{Hærfører} Må jeg foreslå at vi finder noget at skylle den ned
  med? Jeg kan dårligt trække vejret.
\replik{Helenæ} Til Caféen?
\replik{Alle} Til Caféen?!
\replik{Odysseus} \ldots Men kun en enkelt øl. Min vejleder venter på mig
  hjemme på HCØ.
  
\regi{Forlader scenen.}

\section{Hjemrejsen -- Del II}

\regi{Scene: Caféen? Fuld ninja ligger kollapset i skyggerne.}
\replik{Odysseus} Nå, det var så den øl. Jeg må drage hjem til HCØ hvor
  min vejleder venter på mig.
\replik{Helenæ} Det sagde du osse for 7 øl siden.
\replik{Hærfører} Ja, han\footnote{Kønstilret gerne} er vist gået i
  selvsving.
\replik{Odysseus} Nå, det var så den øl. Jeg må drage hjem til HCØ hvor
  min vejleder venter på mig.
\replik{Hærfører} Skal vi ikke bare tage én til?
\replik{Odysseus} Det lyder fint. Men kun én, for så skal jeg tilbage
  til HCØ hvor min vejleder venter på mig.

\regi{De går ud for at hente øl.}
\scene{Den oversete matematiker - monolog} 
\regi{}
\replik{Bitter matematiker} Hvornår har I måske sidst set en
matematiker TV?! Uden matematikere ville Storebæltsbroen aldrig være
blevet bygget. Har I måske nogensinde mødt en ingenør, der kan udlede
en korrekt teori?!  Næ\ldots Det er arkitekterne - med deres
farveblyanter og karton, der får æren.\\
Ingen lægger mærke til os - ingen forstår, hvad vi laver. Det
er ligesom, når jeg er til familiefest. Jeg mener; venlig snik-snak er
langt under mit intellektuelle niveau, men jeg finder mig i det, og
passer min rolle så godt som jeg kan. Spørgsmålet er uafvigeligt, man
kan bare vente: "Og hvad laver du så?". Det er jo ikke fordi jeg er
ked af folks venlighed, men jeg ville bare ønske deres interesse var
ægte.  "Jeg forsker i/studerer matematik ved Københavns Universitet."
Ja, man skulle tro, nogen havde slukket for en kontakt; de bliver helt
blanke i blikket. Det varer sædvanligvis (ja, man fristes til at sige;
desværre) ikke særlig længe, for så kommer den umiddelbare
efterfølger: "Nå, men så må du være god til matematik?" Bingo, 100
piont til manden med det kedelige slips. Det får man så snakket lidt
frem og tilbage om, og der kommer et lille mellemspil, hvor man er
tvangsindlagt til at høre om hans gamle matematiklærere og om, at han
rent faktisk har lært at løse andengradsligninger. Her kunne legen
sagtens stoppe for min skyld, men vi skal altid lige ud og vende, hvor
de absolut intet forstår - men jeg forklarer venligt om mit
speciale. Han nikker. Så springer bomben: "Men kan det bruges til
noget?" Om det kan bruges til noget?!? Hvad rager det mig - er der
måske nogensinde nogen, der har spurgt Thøger Seidenfaden om
det?!??!!\\\\
\regi{Introen til "Jeg skulle have været taxachauffør" begynder. Tredje 'vers' er udgået for ikke at gøre den for lang.}

Jeg skulle ha´ været karikaturtegner! \\
Åh, jeg skulle have været karikaturtegner! \\
Pludselig kan jeg se det\\
Det var det jeg sku´ ha´ været\\
Jeg ville have været alle tiders karikaturtegner\\
Karikaturtegnerernes Greatest Hit\\
The cartoondrawer to end all cartoondrawers\\
Jeg ville have siddet der med pennen\\
Gøre nar og tjene penge samtidig \\
Som en tv-vært\\
Eller som den perfekte politikker\\
Og intet ville stoppe mig\\
Hverken vintervejr eller vareboykot\\ 
Jeg ville tegne klogt og kritisk bag mit skjold af ytringsfrihed\\\\

MELLEMSPIL\\\\

Og jeg ville lefle for læserne\\
Jeg ville tegne dem nedtrykkende nyt fra kongefamilien \\
og fra regerende partiers politikere\\ 
Jeg ville kritisere deres nedskæringer\\
Jeg ville tegne små stikpiller\\
Om hvad det danske folk virkelig har kært\\ 
Både kø-kultur og kørsels-fradrag\\
Jeg ville tegne, så alle kunne se de andre være til grin\\
Og jeg ville smyge mig uden om deres selvfølelse\\
Og mindes jesus-sandalerne fra 2003\\ 
Eller guldfiske-blenderen sammen med ældre læsere\\
Jeg ville grine af dem alle sammen med deres problemer \\
Jeg ville have prøvet det samme \\
Fra ironi til ignorans, fra illusion til integration\\ 
Og jeg ville være nedladende\\ 
Og jeg ville prøve på ikke at gøre forskel\\\\

MELLEMSPIL \regi{Her mangler et vers i forhold til originalen.}\\\\

Og en gang imellem\\
måske én gang i valgperioden \\
ville jeg være bidsk og blasfemisk\\ 
og banal og babar, tegne fantasifuldt og forfremmede og forargende\\
og håbe på at ministeren ville få en næse\\ 
eller i det mindste løbe fra regeringen\\
Dén dag, ville de råbe og skrige sjofelheder og skældsord mod alle landets ambasader\\
og dén dag, ville jeg kun le indvendigt\\
Og morgenen efter, ville jeg på ny 
og mindst en måned frem\\
være den samme go'e gamle almindeligt velholdte tegner \\
"Tegner-Thøger"\regi{Thøger, Tanja... efter behov}\\
som de ville kalde mig\\
Åh jeg kan næsten ikke vente! \\
Når jeg blir´ stor vil jeg være karikaturtegner! \\
I mit næste liv vil jeg måske blive karikaturtegner\\
Endelig!\\
 
\scene{KomAn--sangen}\regi{new york, new york}
\begin{verse}
Cauchy er for sej,\\
han er lige mig.    \\
Det er derfor jeg si'r til ham:\\
KomAn! KomAn!\\

Vores verden er sær,\\
og imaginær.\\
Syng med på den her, allesammen:\\
KomAn! KomAn!

Vi differentierer hver en holomorf funktion.\\
Vi går uden om en pol, ved integration.      \\

De reelle tal \\
--- en akse der' smal.\\
Vi vil ha' mere rod end det.\\
KomAn! KomAn!  

Gi' mig en... Akse til,\\
for jeg' den... Slags der vil\\
ha' meget mer'\\
KomAn! KomAn!   \\

KomAn! KomAn!\\
Vi differentierer hver en holomorf funktion.\\
Vi går uden om en pol, ved integration.\\
Smider den væk! (Sig det ik' til nogen!) 

Det er elegant, \\
at den er konstant\\
--- er den reel og holomorf,\\
KomAn! KomAn!

En række... Med potens,\\
ka' også ha'... Konvergens.\\
Det' trivielt,\\
KomAn! KomAn! 
\end{verse}
\section{Hjemrejsen -- Del III}

\regi{Scene: HCØ. Christian U. lurer i skyggerne.}
\replik{Vejleder} Nu er der gået tyve år siden min
  specialestuderende drog ud for at belejre DIKU.

  Mange andre vejledere har fået deres studerende tilbage, men jeg
  venter stadig.  Og imens står flokke af unge, håbefulde studerende
  udenfor mit kontor og beder om min vejledning. Det er på tide at jeg
  tager mig en ny specialestuderende. Men hvem? \regi{pause} Oh! Jeg får en
  idé!

\regi{Åbner døren.}
\replik{Vejleder} Hør, alle I unge, håbefulde matematikere! Jeg vil tage
  mig en ny specialestuderende, men kun én.
\replik{Studerende 1} Men hvem?
\replik{Studerende 2} Det er mig, ikke? Nu har jeg ventet i 5 år
  --- min SU løber snart ud.
\replik{Studerende 3} Jeg har ventet i 10!
\replik{Studerende 1} Og jeg i 15!
\replik{Vejleder} I har alle ventet længe, men jeg kan ikke lade
  anciennitet afgøre så væsentligt et spørgsmål. I stedet vil jeg
  vejlede den der kan læse og forstå mine gamle håndskrevne noter.
\replik{Studerende 2} Jamen vi er vokset op med noter skrevet i
  \LaTeX{}. Hvordan kan du forvente at vi kan tyde dine håndskrevne
  noter?
\replik{Vejleder} Det må være jeres problem. Min gamle
  specialestuderende kunne altid læse hvad jeg skrev.

\regi{Vejlederen tager noterne frem og giver dem til den første
  studerende.}
\replik{Studerende 1} Godt så. Lad mig nu se \ldots der er i hvert fald
  et integraltegn. Og noget med en hest! Nej, vent! Der er et
  tensorprodukt, men hvad i alverden laver ham dér med håret med det
  ottetal?
\replik{Vejleder} Det var forordet hvor jeg takkede min kone for at læse
  korrektur. NÆSTE!
\replik{Studerende 2} Øhm \ldots altså det er jo sådan noget med at
  \ldots jeg vil tro --- eller jeg tror ikke, jeg \emph{ved} du først
  definerer de indgående grundbegreber, for derefter at formulere \ldots
\replik{Vejleder} Formulere hvad?
\replik{Studerende 2} Altså det er jo den dersens sætning hvor \ldots
\replik{Vejleder} Forkert! Det var indholdsfortegnelsen. NÆSTE!
\replik{Studerende 3} Ja, det er jo litteraturlisten du har givet
  mig. Det kan enhver da se.
\replik{Vejleder} Og hvilken litteratur henviser jeg så til?
\replik{Studerende 3} Altså, det er jo den litteratur der er relevant
  for noterne?
\replik{Vejleder} Hvad handler noterne om, siden du sådan kan sige at
  litteraturen er relevant?
\replik{Studerende 3} Talteori?
\replik{Vejleder} \regi{Råber} Forkert, forkert og forkert! Det var slet ikke
  litteraturlisten, men et bevis for analysens fundamentalsætning.
  Integralerne burde have været et hint!
\replik{Studerende 3} \regi{Bævende} Undskyld.
\replik{Vejleder} Du er uduelig! NÆSTE!
\replik{Studerende 2} Der er vist ikke flere tilbage.


\regi{Forklædt Odysseus træder ind}
\replik{Odysseus} Vent! Lad mig prøve.
\replik{Vejleder} Godt så, men jeg tvivler på at du vil klare dig bedre.
\replik{Studerende 1} Ja, når vi ikke kunne, kan jeg dårligt se hvad en
  mystisk fremmed skulle kunne stille op.
\replik{Studerende 2} Ja, helt ærligt. Du er da til grin.


\regi{Odysseus tager noterne.}
\replik{Odysseus} Lad mig nu se \ldots ``Lad $X\subset\mathbb R^n$ være
  åben, og lad $f$ være glat og kompakt støttet på $X$. Da findes \ldots''
\replik{Vejleder} Du kan læse det!
\replik{Studerende} Han kan læse det?
\replik{Odysseus} Selvfølgelig kan jeg læse det!

\regi{Odysseus smider forklædningen og ihjelslår de andre studerende
  med en tavlesvamp.}
\replik{Vejleder} Du er tilbage! Hvor har du dog været i al den tid?
\replik{Odysseus} På Caféen? Jeg skulle lige have en enkelt.
\replik{Vejleder} Ah, det forklarer jo alting. Altså bortset fra hvorfor
  du slog de stakkels studerende ihjel.
\replik{Odysseus} Ja, det var muligvis lidt overilet. Skal vi lige
  snakke lidt speciale --- jeg har et par idéer.
\replik{Vejleder} Glimrende. Lad os gå ind på mit kontor.


\regi{Odysseus og vejleder forlader scenen.}

\section{Gymnasielærer ved et tilfælde} 
\regi{Personer: Mette, Jette, Rektor. Tre elever: Michael, Sanne og Janne}
\regi{spot på Mette, Jette og Rektor på den ene side af scenen}
\replik{Rektor} Og her er så klasseværelset og bag døren er anden x, som løb tør for 
matematiklærere i forrige uge. Jeg er glad for at I har samfundssind nok til at tage opgaven 
på jer.
\replik{Jette} Jeg er sikker på, at de er søde
\replik{Mette} \regi{sarkastisk} Ih ja. 
\replik{Rektor} Åh, de er skam ikke af den værste slags. De færreste af dem går med kniv, og 
de har ikke mobbet nogle lærere væk endnu. 
\replik{Jette} Det er da godt?
\replik{Rektor} Jeg ved ikke -- vi fandt aldrig ud af hvor Johansen blev af, efter at han 
tog den vikartime hos dem. Og de ville nok have mobbet Sørensen væk, hvis hun ikke var 
faldet ned af den trappe. Men de har ikke kemi, så de burde være ved bevidsthed det meste af 
tiden.
\replik{Mette} Jeg elsker bare jeres macho-gymnasiehumor.
\replik{Rektor} Vi griner ikke i gymnasieskolen, rekrut -- vi overlever. God fornøjelse med 2.x. 
\regi{spot på eleverne, den anden side af scenen}
\replik{Mette} Og I må så være anden x?

\regi{tavshed}
\replik{Jette} Vi hedder Mette og Jette.
\replik{Mette} Vi er jeres nye matematiklærere. Friske fra uni. Her for at hjælpe jer med at 
komme gennem pensum i topfart.

\regi{tavshed}
\replik{Mette} Godt. Men. Øh. Så. Hvor langt er I så nået? I pensum?
\regi{tavshed}
\replik{Mette} Så har I gennemgået\ldots\regi{Til Jette, hvisker} Jette, 
hvad fanden lærer man i gymnasiet? 
\replik{Jette} Øh\ldots
\replik{Mette} Jatak, det ser de ud til at have lært allerede. Lineær algebra? \regi{til klassen} 
Okay, hvis I har en symmetrisk matrix, hvad kan I så sige om dens egenværdier?
\regi{tavshed}
\replik{Jette} Mette, det tror jeg først man lærer på mat1
\replik{Mette} Mat1 findes ikke længere.
\replik{Jette} Så lærer man det nok bare ikke mere. \regi{til eleverne} Hør, 
vi kan ikke rigtig nå længere før vi ved, hvor langt I er i pensum?
\replik{Sanne} Som om det var skidt, ik'?
\replik{Janne} Vi har ikke noget mod at få fri.
\replik{Mette} Hvis det skal være på den måde, kan vi også bare overhøre dig 
\regi{peger på Michael}
\replik{Michael} Fuck.
\replik{Jette} Hvad har du lært -- i det hele taget -- i matematik? Bare sig noget
\replik{Maichael} Fuck\ldots
\replik{Jette} Hvis du skal integrere $x^2$ fra to til otte, hvad gør du så?
\replik{Michael} Fuck?
\replik{Mette} Ved du, hvordan man differentierer logaritmen?
\replik{Michael} Fuck?!
\replik{Jette} Andengradsligninger? Det lærte du da i folkeskolen?
\replik{Michael} Fuck!
\replik{Mette} Okay, vi tager det fra bunden. \regi{skriver på tavlen} To plus to? 
\regi{Michael ser forvildet på hende} Er der \emph{nogen} der kan lægge to og to sammen?
Nogen? \regi{Tavshed fra eleverne mens publikum råber ``Tøjet'', ``42'' og ``Fuck''}
\replik{Mette} Åh fuck!
\replik{elever} Nåh!
\replik{Sanne} Men det er jo bare --- altså matematik er jo dødsygt, ik'?
\replik{Janne} Det er bare sådan noget med tal og der er ikke noget med mennesker i det.
\replik{Jette} Nej, i tager fejl! Rigtig matematik er spændende. Og vedkommende. 
\replik{Mette} Og der er ikke særlig mange tal i. Mere $x$'er og bogstaver i udenlandske 
alfabeter. Eller firkanter.
\replik{Jette} Men pointen er at matematik er smukt! Det er så smukt at jeg 
har lyst til at synge om det
\replik{Michael} Fuck!

\begin{center}DET GODE VED MATEMATIK\\
\regi{Melodi: ``These are a few of my favourite things''}\end{center}

\begin{verse}
\varreplik{Jette {\&}/eller Mette}\\
Diagonale komplekse matricer \\
Søde lemmata med smukke beviser \\
Operatorer og lækker logik \\
Det er det gode ved matematik

Kategorier og homologier \\
Kædekomplekser og små søde $\pi$'er\\
Hvad $\aleph_0$ er og hvorfra det kom \\
Det er hvad matematik handler om

Når det regner \\
Når jeg dumper \\
Og mit liv er gråt \\
Så ser jeg på det, som er smukt, og jeg ved \\
At trods alt er noget godt.

End'lige grupper og $\mathbb{Z}_2$-moduler \\
Homomorfier og seminormkugler \\
Abelske udvid'lser over $\mathbb{F}_9$ \\ 
Det er den matematik jeg kan li'
\end{verse}
\varreplik{Jette} Kom så -- syng med -- allesammen!
\replik{Elever} 
\begin{verse}
Gange og plusse og differentiere\\
Sinus og cosinus --- og noget mere \\
Fuck fuck fuck fuck fuck fuck fuck fuck fuck fuck\\
Matematik er allig'vel godt nok 

Når det regner \\
Når jeg dumper \\
Og mit liv er gråt \\
Så ser jeg på det, som er smukt, og jeg ved \\
At trods alt er noget godt.
\end{verse}
\regi{Musikken dæmpes men spiller stadig. Vi er i gang med det kåde efterspil til denne sketch}
\replik{Jette} Kom så! Allesammen, matematik er skægt!
\replik{Elever} Jaaaaah!
\replik{Sanne} Jeg tror godt jeg kan lære brøkregning nu!
\replik{Janne} Jeg vil læse matematik hvis mit snit er højt nok!
\replik{Mette} Alles snit er højt nok til matematik
\replik{Michael} Jeg vil skrive phD om perverse knipper.
\replik{Jette} Michael! Du talte!
\replik{Michael} Fuck?!
\regi{Group hug! Group hug til forfatteren. Group hug med publikum. En regn af lyserød konfetti}

\section{Ghenghis Khan }\regi{
Dschinghis Khan}

\regi{
Indsæt selv Hu'er og Ha'er}
\begin{verse}
Vi styrer mod vor lyse fremtid uden frygt, alle mand (Ha, hu, ha)\\
Og vi når frem til vores mål til sidst, det ved vi vi kan\\
Vi søger det abstrakte - en ren teori\\
Og læren om at tragte til alt er forbi\\
Og matmatikken rummer disse svar

Mat',  mat', mat'matik\\
Min fremtid - din fremtid - vores fremtid - vejen fremad\\
Mat', mat', mat'matik\\
rusfester - gallafester - fler fester - hvert semester\\
Nede på Caféen? (hahahahaa!)\\
Tømmer vi GT'en  (hohohohoo!)\\
For man blir jo tidsnok kandidat

mat', mat', mat'matik\\
to kager - tre kager - søsterkager - alle bager\\
mat', mat', mat'matik\\
Han drikker - hun drikker - Sara og Marie strikker\\
Fest og glade dage (hohohohoo!)\\
Søsterhold med kage (hahahahaa!)\\
Vi vil aldrig væk fra HCØ

Tror fysikeren, han er nogen nytte til, er han skør\\
For fysiker er kun et andet ord for en ingenieur\\
Mod os er datalogen som nul til et\\
Hans hjerne kan kun to tal - og det' for lidt\\
Rent logisk set er det jo trivielt

mat', mat', mat'matik\\
to kager - tre kager - søsterkager - alle bager\\
mat', mat', mat'matik\\
Han drikker - hun drikker - Sara og Marie strikker\\
Fest og glade dage (hohohohoo!)\\
Søsterhold med kage (hahahahaa!)\\
Vi vil aldrig væk fra HCØ

Mat',  mat', mat'matik\\
Min fremtid - din fremtid - vores fremtid - vejen fremad\\
Mat', mat', mat'matik\\
rusfester - gallafester - fler fester - hvert semester\\
Nede på Caféen? (hahahahaa!)\\
Tømmer vi GT'en  (hohohohoo!)\\
For man blir jo tidsnok kandidat\\
\end{verse}
\end{document}