\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{MatematikRevy}
\revyyear{2012}
\version{1.8}
\eta{$4$ minutter $14$ sekunder}
\status{Færdig}

\title{Aktuar}
\author{Maling}
\melody{Disney's A Goofy Movie: I 2 I}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{I}[KOEK] Instruktør
\role{Ko}[Sanne] Koreograf
\role{A}[Silvia] Aktuar
\role{K1}[Rikke] Kor
\role{K2}[Johanna] Kor
\role{D1}[William] Danser
\role{D2}[Lilli] Danser
\role{D3}[Ane] Danser
\end{roles}


\begin{song}
\sings{A}Blev snydt af min forsikring
Dengang de stjal min cykel fra mig
Nu har jeg den erfaring
og derfor fandt jeg mig en genvej
De kan bare høste, snart får jeg min' penge igen! Yeah!
Snart er jeg den bedste, jeg føler mig overlegen!
 
Hvis ikke din forsikring dur
til at erstatte dit gamle ur
Så gør som mig, så du bliver klar
Det er meget bedre, jeg læser til aktuar
 
Så nu er mit hjul erstattet
og alt er godt, jeg cykler på ny
Forsikringen er fattet
Har penge nu, kan gå til revy
Men er der mon ik' flere, penge der kan scores på det? Åhhh
Jo, der var lidt flere, har nu også råd til GT.
 
Ja, hvis ikke din forsikring dur
til at erstatte dit gamle ur
Så gør som mig, så du bliver klar
Det er meget bedre, læser til aktuar
 
\sings{Kor} Snart så er jeg blevet klar.
\sings{A} Aktuar.
\sings{Kor}Ja, snart så er jeg blevet klar.
\sings{A} Læser til aktuar.
\sings{Kor} Snart så er jeg blevet klar.
\sings{A} Aktuar.
\sings{Kor} Ja, snart så er jeg blevet klar
\sings{A} Læser til aktuar.
\sings{Kor} Ja, for jeg læser til aktuar 
\sings{A} Aktuar!

Året efter blev jeg så rig, åh det ku' jeg li'!
Jeg har så mange penge, som decimaler med i pi! Jeg ser lykken står mig bi!

Ja, hvis ikke din forsikring dur
til at erstatte dit gamle ur
Så gør som mig, så du bliver klar
Det er meget bedre, læser til aktuar

Efter Stat og Jura, LIV og STOK
Så sgu man tro jeg hav'd fået nok
Nej, gør som mig, så du bliver klar
Det er meget bedre, jeg læser til aktuar

Læser til aktuar
Læser til - aktuar
For jeg læser, ja jeg læser
For jeg læser stadig aktuar
Læser til aktuar
Læser til aktuar, ja!
Det er meget bedre!
aktuaaaaaaaaaaar! For nu er jeg færdig - aktuar!

\end{song}
\end{document}