\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{MatematikRevy}
\revyyear{2012}
\version{1.5}
\eta{ca. $2$ minutter og $25$ sekunder}
\status{Færdig}

\title{Åbningssang}
\author{Jakob Bergqvist}
\melody{Disney's Aladdin: Friend Like Me (Original Version)}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{I}[Jakob] Instruktør
\role{Ko}[Sanne] Koreograf
\role{S}[Rene] Sanger
\role{D1}[Ada] Danser
\role{D2}[Anna Munk] Danser
\role{D3}[Anne Lutzen] Danser
\role{D4}[Freja] Danser
\role{D5}[Lilli] Danser
\role{D6}[Jasmin] Danser
\role{D7}[Sanne] Danser
\role{D8}[William] Danser
\role{D9}[Ane] Danser
\role{CH1}[Kristian] Cheerleader
\role{CH2}[Mini Strunge] Cheerleader
\role{P}[Mathias] Panda
\end{roles}
\begin{props}
\prop{Pomponer x4}
\end{props}

\begin{song} 
  \sings{S}[Sagt] Mine damer og herrer 
Jeg er ikke helt sikre på i ved hvad der nu skal til at ske
Så jeg foreslår i reflekterer
Mens jeg illustrerer mulighederne

\sings{S}For det er nu at det skal til at ske
kom indenfor så vi kan gå i gang.
Min herre sæt dig her, så vil du se
et kæmpe show, her er en åbningssang.
for vi har glædet os til denne dag
Og jeres underholdning står os nær
Så vi har ogs', Akt 1, akt 2 og 3.
Og hvis din ven han spørg' hvad det her er
Så si'r vi
 

Vor kære publikum, hør hvad er her på ny
Det' den største fest nær HCØ
Det er tid til matematikrevy.
Ha ha ha


Og med vor sceneskift
Er vi klar til debut
I kan tro vi' kvalitetsbevidst
Det er tid til mat'matikrevy.
 

Ja vi har alt hvad der skal bruges
Euler, Gauss og Galois!
Sluk din mobil, og nyd med stil
Vi har måske en sang om algebra

 
Her sidder Agent A., og ham her, han er ny
mod vor tekni$\chi$ er nul kritik
Det er tid til mat'matikrevy.
 

WAWAWA – MO MAJ
WAWAWA – ÅH NEJ
WAWAWA – HAHAHA
'scat-sang'

 
Bedre end Fysik.
Bedre end Kemi
Vi er ren logik
Skaber eufori
Så tag en GT
og gør jer klar, haha
For vor revy er der kun i et øjeblik
Så vær glad for den billet I har
 

For vores band er fyldt med energi
Af vores cheerleaders bli'r du forført
Nu har vi ogs' en panda oveni
så vor revy bli'r sikkert veludført
Her hos os er baren aldrig tom
Så der bli'r fest når vi går i gang
ja vi har alt hvad du kan drømme om
så lad os slutte denne åbningssang
 

I store UP 1, vi satser vores ry
Vær klar og lyt, vor show er nyt
Det er tid til mat'matik, tid til mat'matik.
Det er tid til mat'matik, tid til mat'matik.
Det er tid til, mat'matikrevy.
Ahaha, Wahaha.
Det er tid til mat'matikrevy.

\scene{Tæppe}
\end{song}

\end{document}

