\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{MatematikRevy}
\revyyear{2012}
\version{1.0}
\eta{$3$ minutter 39 sekunder}
\status{Færdig}

\title{Russerne}
\author{Ulrik}
\melody{Savages}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{I}[Jakob] Instruktør
\role{1}[Rene] Manden eller kvinden der står bag fjernelsen af rusturen
\role{2}[Anna Munk] Direktøren for SU el. lign
\role{R}[Johanna] Rus
\role{K1}[Rikke] Kor
\role{K2}[Freja] Kor
\role{K3}[Tomas] Kor
\role{K4}[Jasper] Kor
\end{roles}

\begin{song}
\sings{1}Kassen den er tom
og vi skal spare penge 
så noget her på studiet det må væk

En rustur den er dyr
den er et værre hyr 
så russerne kan få et smæk
 
For 
\sings{Kor} Russerne, russerne.
\sings{1} drikker alt for meget
\sings{Kor} Russerne, russerne
\sings{1} Har det alt for godt
og studiet har de glemt
men det skal de sgu huske 
nu kan det da være nok!

For 
\sings{Kor} Russerne, russerne)
\sings{1 og Kor} De skal altså læse 
\sings{1} for nu siger vi sgu stop!

\sings{2} Nu er det tid igen
SU'en reguleres 
Men den er allerede alt for høj

De får vel egentlig nok
Og får vel ej et chok 
Når reguleringen den røg

For
\sings{Kor} Russerne, russerne
\sings{2} Drikker alt for meget
\sings{Kor} Russerne, russerne 
\sings{2} Har det alt for godt

De har et luksusliv
men det skal vi da ændre
For nu kan det være nok

\sings{2}ja
\sings{Kor} Russerne, russerne
\sings{2} Ik' en daler mere 
\sings{2 og Kor} For nu si'r SU'en stop

\sings{Kor} Russerne, russerne
\sings{1} Rusturen den ryger

\sings{Kor} Russerne, russerne
\sings{2} Stigningen vi stryger

\sings{Kor} Russerne, russerne
\sings{1, 2 og Kor}Staten den skal spare, 
så nu siger vi sgu stop

[Her tænker jeg, at russerne kan få forklaret, hvad der er blevet besluttet. At rusturen ryger, og at SU'en igen igen igen igen igen ikke bliver reguleret efter nutidens priser]

 \sings{1}Nu 'det slået fast
\act{Sagt}Ikke flere rusture!

\sings{2}Nu er det besluttet
\act{Sagt} Ingen regulering i år!
\sings{Kor} Nu har vi vel stoppet deres fest

\sings{3} Hvad skal jeg dog gøre nu? Kan jeg eg'ntlig læse mer?
\sings{1 og Kor} Ikke mere sjov

\sings{3} Har jeg råd til bøgerne?

\sings{2 og Kor} Ikke flere penge

\sings{3} Uden pauser får jeg stress

\sings{Kor} Ikke råd til mere sjov med hest

\sings{3} Skal jeg skifte til et job?

\sings{Kor} De skal, forstå.

\sings{3} Bli'r jeg aldrig bachelor?

\sings{Kor} At studielivet det er alvor.
Russerne, russerne.

\sings{Halvt Kor} Drukmås 
\sings{Halvt Kor} Nasser 
\sings{1} STOP DEM!
\sings{Kor} Russerne, russerne

\sings{2} Så stands dog pengene!
\sings{Kor} Nu må det være slut.
De bliver seriøse
Nu kan det sgu være nok

\sings{3}[Bliver sunget ind over foregående linie] Jeg el-sked min ma-te-ma-tik
\sings{1 og 2}[Sunget ind over foregående linie]
\sings{Kor} Nu kan det sgu være nok
\sings{1 og 2} Nu skal det da altså...
\sings{Kor} Caféen? er for god
det er da noget rod

\sings{3}[igen sunget ind over foregående] Studiet lider attentat
kan de ikke tage at...
\sings{Alle} STOP
\end{song}

\end{document}