\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{a4}                          
\usepackage[danish]{babel}               
\usepackage[latin1]{inputenc}            
\usepackage{amsmath}                     
\usepackage{amssymb}                     
\usepackage{graphicx}                    

\newcommand{\NN}{{\mathbb N}}
\newcommand{\replik}[1]{\textsc{#1}}
\newcommand{\regi}[1]{(\textsf{#1})}

\begin{document}
% 1, 2, 3 - dette er en prøve, dette er en prøve

Der var engang en lille mat-økrus, hvis det ikke er at strække forestillingsevnen 
for langt - han var altså, og det han mest af alt var, var helt urimeligt, utilstedeligt 
og umætteligt nysgerrig. Og det betyder, at han stillede utallige spørgsmål. Så han 
blev immatrikuleret på KU og han begyndte at fylde KU med alle sine spørgsmål. Han 
spurgte sine rusvejledere, hvorfor de ikke havde læst normeret, og hans rusvejledere 
bankede ham med deres øldryppende tragt. Han spurgte sin matintroinstruktor, hvilket job 
hun regnede med at kunne få med en kandidatgrad i abstrakt nonsens, og hans instruktor tævede 
ham med en tung bog på nynorsk. Og han var stadig fuld af umættelig nysgerrighed! 
Han spurgte sine søstre, hvorfor de barberede sig hver dag, 
og hans søstre gav ham klø med en bradepande fuld af brændt drømmekage. Og han spurgte 
kantinedamen hvor tit hun rensede kaffemaskinen, og kantinedamen slog ham i gulvet med en 
ugegammel sandwich. Han spurgte om alt fra algebra til årgangsvin og alle hans vejledere og 
instruktorer og medstuderende tævede ham. Og han var stadigvæk fuld af umættelig nysgerrighed! 

Så en dag i starten af tredje blok stillede denne umættelige rus et nyt fint spørgsmål, som 
han aldrig havde stillet før. Han sagde: 

"Hvad spiser forelæserne til morgenmad?"

Så sagde alle "Tys" meget højt og larmende, og de bankede ham noget så eftertrykkeligt i et 
meget langt stykke tid. 

Noget senere, da det var overstået, mødte han den evighedsstuderende med den store taske, der 
sad vemodigt over en kop pulverkaffe, og han sagde så: 

"Mine vejledere har tævet mig og min instruktor har tævet mig; alle mine søstre har tævet mig 
for min umættelige nysgerrighed og jeg vil stadigvæk vide, hvad forelæserne spiser til morgenmad"

Den evighedsstuderende kiggede bedrøvet på ham over kanten af sine store briller og sagde: 

"Gå op på fjerde sal og find ud af det"
\regi{De følgende replikker vises på film, en ad gangen med et vist mellemrum}
\replik{HANS PLESNER} Jo, ser du - jeg går hen til skabet og tager en økologisk grapefrugt 
og en ikkekonstruktiv 
frugtkniv frem. Jeg tager så grapefrugten i venstre hånd, skærer den i fem stykker og 
samler dem til to nye grapefrugter. Så lægger jeg den ene grapefrugt tilbage i skabet 
og spiser den anden til morgenmad. Det er vitaminrigt, miljøvenligt og økonomisk. 

\replik{FLEMMING TOPSØE}
Jeg kan jo ikke komme igang med dagen, før jeg har fået en god portion Ota Solgrynmængder 
- naturligvis udstyret med den distræte topologi. Jeg har dem herhenne i kramkisten.

\replik{SØREN EILERS}
Til morgenmad? Jeg lever sundt og helsebevidst, så for mig er Kelloggs special K-teori 
en del af enhver sund morgenmad.

\replik{JESPER MICHAEL} Til morgenmad plejer jeg altid at få en god kop kaffe. Eller mener jeg en 
dougnut?

\regi{De to næste replikker hænger sammen. Russen står foran bjørnens kontor. Bjørnen står i 
døren}
\replik{Mat-økrus} Undskyld, men du kunne vel ikke være så elskværdig at fortælle mig, hvad 
du spiser til morgenmad?
\replik{SADISTIKBJØRNEN} Jeg plejer at få mat-økrusser \regi{Bjørnen lægger labben om skuldrene 
på russen, trækker ham ind på kontoret og lukker døren.}












\end{document}