
\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{a4}                          
\usepackage[danish]{babel}               
\usepackage[latin1]{inputenc}            
\usepackage{amsmath}                     
\usepackage{amssymb}                                       

\newcommand{\replik}[1]{{\\ \large\textsc{#1}}}
\newcommand{\regi}[1]{(\textsf{#1})}

\begin{document}
Her er nogle løse småscener. Den første er tænkt som indledningsscene
\section*{Stanley møder Livingstone}
\regi{En note fra forfatteren: Både Stanley og Livingstone kan sagtens spilles af piger. 
Jeg havde tænkt stemningen et sted nær Peter Plys, så det vil faktisk bare forøge den 
pudseløjerlighed, som er sketchens eneste forsøg på charme}
\replik{Stanley} Doktor Livingstone, formoder jeg?
\replik{Livingstone} Stanley! Det var dog en ypperlig fornøjelse. Hvad laver du her?
\replik{Stanley} Leder efter dig
\replik{Livingstone} Nej virkelig? Hvor morsomt. Hvordan har konen det?
\replik{Stanley} Udmærket, tror jeg. Hun er begyndt at tage lektioner i klingonsk håndbroderi 
ud fra et holistisk verdenssyn.
\replik{Livingstone} Nåja, hvis det kan more hende.
\replik{Stanley} Ja, det sagde jeg også. Så længe det ikke giver hende fluer i hovedet 
\regi{begge ler hjerteligt, vistnok uden grund} Men hvad laver du så her?
\replik{Livingstone} Leder.
\replik{Stanley} Jaså. Efter hvad?
\replik{Livingstone} Jeg kan ikke helt huske det. Jeg tror det måske var Afrika. 
\replik{Stanley} Aha. Jeg kan ikke se det.
\replik{Livingstone} Mmmmnej, jeg har også ledt et godt stykke tid. Jeg har fundet en hel del ting, og de fleste af dem 
ved jeg ikke, hvad jeg skal gøre ved. Men jeg har ikke fundet Afrika endnu.
\replik{Stanley} Skal jeg hjælpe dig?
\replik{Livingstone} Det ville da være pragtfuldt. Men jeg vil nødig ulejlige dig.
\replik{Stanley} Åh, det er ingen ulejlighed. Skal vi ikke sige, at jeg leder herovre, 
og så kan du lede dér?
\replik{Livingstone} Det er umådeligt venligt af dig. \regi{De nusser lidt rundt. Livingstone 
når frem til kanten af scenen, får øje på publikum og udstøder et forskrækket hyl}
\replik{Stanley} Hvad er der? Hvad har du fundet?
\replik{Livingstone} Jeg ved det ikke helt. Det ligner et publikum.
\replik{Stanley} Ja minsandten. Der kan man bare se. Velkommen! \regi{I det mæste stykke 
laver publikum 
sandsynligvis en afskyelig larm. Ikke desto mindre kan Stanley og Livingstone tydeligvis 
ikke høre dem} Det var sjovt, de siger ikke noget.
\replik{Livingstone} Jeg tror ikke, de forstår dig
\replik{Stanley} \regi{Mellem hver glose venter han på en realtion, han tilsyneladende ikke får}
 Wilkommen! Bienvenus! Welcome! Bienvenidas! Salve! Øhhh nuqneH 
\regi{( velkommen på Klingon)}. 
\replik{Livingstone} Hov! Jeg tror ham derovre forstod det sidste 
\regi{Peger på én i publikum} Sig noget mere!
\replik{Stanley} yIrojqu' \ldots DaHjaj jaj QaQ Daghajjaj \ldots nuqDaq yuch Dapol ? 
\regi{(Klingon: "You! Make 
peace now! Hav en god dag. Hvor opbevarer I chokoladen?")} 
\replik{Publikummer} \regi{har rejst sig og er gået op på scenen} Hør nu, det her går ikke.
\replik{Livngstone} Gør det ikke? 
\replik{Publikummer} I taler jo ikke engang ordentligt klingon. 
\replik{Stanley} Jo jeg gør! 
\replik{Publikummer} Hør nu, det var et sammensurium af dialekter, og det sidste du sagde 
var "Hvor opbevarer I chokoladen" 
\replik{Livingstone} Dét ville jeg faktisk gerne vide
\replik{Publikummer} Men det er jo ikke det, det kommer an på. I kan 
ikke bare fjolle rundt på den måde - det her er en revy! 
\replik{Stanley} Og?
\replik{Publikummer} Der er ting, I skal gøre! I skal fortælle folk, at de skal slukke deres 
mobiltelefoner. I skal forklare dem, at de ikke må sætte ild til ting
\replik{Livingstone} Kunne de finde på det? De ser da meget tilforladelige ud.
\replik{Stanley} Nej, der er en deroppe der ryger! 
\replik{Livingstone} Skam dig! 
\replik{Publikummer} Og I skal vise dem, hvor nødudgangene er \regi{De to andre er fuldstændig 
desorienterede. Han ser opgivende ud og peger nødudgangene. De to andre ser med ét lyset - og 
begiver sig i stor hast mod hver deres nødudgang} Hov, hvor skal I hen? Kom tilbage. Revyen er 
ikke slut endnu. \regi{Til publikum} Og så er de væk. Sikke nogle festidioter. Nå, men velkommen 
til revyen. 

\regi{Dette vil være et godt sted at anbringe et stort musiknummer med en hurtig melodi - 
det der nummer som jeg ikke er færdig med endnu}

\section*{Stanley+Livingstone 2}
\replik{Stanley} Doktor Livingstone?
\replik{Livingstone} Stanley! Har du fundet det?
\replik{Stanley} Jeg har fundet min tantes mosters hunds kuglepen. Og du?
\replik{Livingstone} Jeg har fundet (nogle) æbler, (noget) vin, (noget) is, (noget) papir og 
(nogle) papirer - indsæt du, des, de la. 
\replik{Stanley} Altså ikke en ubetinget succes
\replik{Livingstone} Der var en mand, der sagde, at han havde set det, men han var blevet borte 
og kunne ikke hjælpe mig med at finde det igen. 
\replik{Stanley} Ja, jeg tror, jeg har truffet ham et sted i omegnen. Godot, hed han? 
\replik{Livingstone} Stresset fyr - sagde han var ventet et sted.
\replik{Stanley} \regi{Irriteret} Nej, de nu lige her!
\replik{Livingstone} Hvad har du fundet?
\replik{Stanley} Bermudatrekanten! Af alle tænkelige ting. Den slags fjolleri kan gøre mig noget 
så knotten.
\replik{Livingstone} Den gør det jo ikke med vilje.
\replik{Stanley} Jeg mener, foreløbig har jeg fundet Atlantis, jeg har fundet Gud, 
jeg har fundet det oprindelige bevis for Fermats store sætning og jeg har fundet 
meningen med tilværelsen - hvorfor kan folk ikke holde orden i deres ting? Det hele ligger jo 
bare og flyder. Er det, hvad man kalder  et velordnet univers? Du skal se, inden længe finder vi 
olie eller meningen med den nye studiestruktur, og hvad formodes vi at gøre med det? 
\replik{Livingstone} Men vi har ikke fundet Afrika endnu.
\replik{Stanley} Hvordan skal vi finde Afrika midt i alt det her rod? Jeg fandt en sommerfugl, 
der flaksede rundt og forårsagede orkaner i mellemamerika. Ville det måske blive tolereret i 
et ordentligt univers?
\replik{Den lille Prins} \regi{kommer ind} Undskyld - er der ikke en af jer, der kan tegne 
mig et får?
\replik{Stanley} Nej, nu er det altså nok! \regi{Stanley farer ud}
\replik{Livingstone} Stanley! \regi{ser lidt tvivlrådig ud, løber så efter Stanley. Den 
lille Prins går ud den anden vej}

\section*{Stanley+Livingstone, slut}
\regi{Stanley og Livingstone ind fra hver sin side, Stanley holder noget fanget i sine 
hænder}
\replik{Stanley} Yo Livingstone
\replik{Livingstone} Hej Stanley. Jeg fandt de mærkeligste mennesker et sted her i omegnen. 
Halvdelen af dem havde skjold på, og resten var bare underlige. Jeg tror, det var en indfødt 
stamme. 
\replik{Stanley} Jamen det er da gode nyheder
\replik{Livingstone} Ja ikke? Hvis de er indfødte, må de jo være født ind et sted, og jeg kan 
ikke se, hvorfor det sted ikke skulle være Afrika.
\replik{Stanley} Vi kommer nærmere time for time
\replik{Livingstone} Hvad har du fundet?
\replik{Stanley} Prøv at se
\regi{Livingstone ser på tingen i Stanleys hænder, men den slipper væk og forsvinder}
\replik{Livingstone} Åh nej, den slap væk
\replik{Stanley} Det går nok
\replik{Livingstone} Men hvad var det?
\replik{Stanley} Det var bare moralen. \regi{Begge ud}





\section*{reklamespot}
\replik{Speaker} Hvert sjette minut bliver en mat-øk'er spist af en bjørn. Det sker overalt 
i verden, på alle tidspunkter af døgnet. Tænk på dem, du elsker. Lad være med at læse 
mat-øk.

\section*{Politik}
\replik{politiker} Godaften. Jeg har fået lov til at afbryde revyen med et lille 
informationsindslag op til det næste folketingsvalg. Jeg vil gerne gøre jer opmærksom på et 
alternativ til de gængse partier. Vi er en lille gruppe, der har stiftet et parti med henblik 
på at få afskaffet klassedelingen af samfundet. Når vi har fået et magtbasisskifte i Danmark, 
agter vi at arbejde fremad mod 
Lebesgueintegration af alle målelige indvandrere. Vi agter at indføre og holde os til et 
skattesupremum på 42\%, vi vil have meget mere undervisningsdifferentiering i skolerne - hvilket 
naturligvis kræver kontinuitet i undervisningen. Vi kræver mindre klassekvotientteststørrelser 
og mere kryptering i stregkoderne. \regi{Nogen kommer på scenen og bærer politikeren væk, mens 
han råber} Det reelle venstre - så ved du, det konvergerer mod noget. Stem på liste 
$\varepsilon$!





\end{document}