\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{a4}                          
\usepackage[danish]{babel}               
\usepackage[latin1]{inputenc}            
\usepackage{amsmath}                     
\usepackage{amssymb}                                       

\newcommand{\replik}[1]{{\\ \large\textsc{#1}}}
\newcommand{\regi}[1]{(\textsf{#1})}

\begin{document}
\section*{Ond instruktor}
.\replik{Speaker} Matematikrevyen er stolt af at præsentere den store sketch om en 
ond instruktor. 
\regi{Et klasseværelse. Instruktoren og en studerende står ved tavlen. Andre studerende 
sidder ved borde. Studerende 1 - ved tavlen - skriver lidt, men er tydeligt nervøs. Instruktoren 
træder et skridt frem og trækker tavlesvampen over det, den studerende har skrevet}
\replik{Instruktor} Det er ikke godt nok.
\replik{Studerende 1} \regi{På grådens rand} Jeg kan ikke mere - jeg kan bare ikke! 
\regi{synker sammen på gulvet}
\replik{Instruktor}  Ja - her var jo en der ikke var dygtig nok. Vil nogen samle hende op? 
\regi{To studerende går op og slæber den hulkende studerende 1 ned på hendes plads.} 
Er der en anden der kan generalisere dette resultat? Nå, ikke? Jamen I ved jo, hvad 
der sker med studerende, der ikke kan deres fag.
\replik{Studerende 2} \regi{Rækker hånden op} Hr instruktor! Jeg - jeg skal nok prøve at 
lave det.
\replik{Instruktor} Og er det helt nok at "prøve" at lave det?
\replik{Studerende 2} Jeg skal nok - jeg skal nok lave det! Rigtigt.
\replik{Instruktor} \regi{Ler lidt} Jamen det skal jeg da ikke forhindre dig i. Det er 
enhver instruktors største fryd at have så aktive elever. Tavlen er din! \regi{rækker 
kridtet til Studerende 2, der stiv af skræk begynder at skrive}
\replik{Studerende 2} I dette tilfælde har vi så\ldots
\replik{Instruktor} Og hvad er så dét? \regi{peger et sted på tavlen}
\replik{Studerende 2} Det er hovedlogaritmen.
\replik{Instruktor} \regi{kattevenligt} Og hvad er så "hovedlogaritmen"?
\replik{Studerende 2} \regi{bønfaldende} Den inverse til restriktionen af eksponentialfuntionen 
på \ldots
\replik{Instruktor} Og hvad er den så?
\replik{Studerende 2} Jeg ved ikke hvad du mener?
\replik{Instruktor} \regi{En lille pause for at nyde den studerendes nervøsitet. I babysprog: } 
Er det en holomorf funktion, hvad? Er den holomorf?
\replik{Studerende 2} Ja
\replik{Instruktoren} \regi{Stadig babysprog} Ja, det er det nemlig, det er en rigtig lille 
holomorf funktion. Er den ikke sød?
\replik{Studerende 2} Jo, den er sød
\replik{Instruktor}  Den er rigtig sød. \regi{stopper babysnakken} Det var vel nok godt. 
Så behøver jeg jo heller ikke gøre nogen fortræd idag - måske. For du kan jo naturligvis 
uddybe dit svar lidt - ikke sandt?

\regi{der lyder en lille fanfare - personligt vil jeg fortrække den fra "the good, the bad and 
the ugly", men det er ikke vigtigt. Det næste stykke er et forsøg på en kung-fu-filspastiche. 
Læs det og græd! - Anne}
\replik{Helt} Onde instruktor - dit rædselsherredømme er ovre! Jeg har mestret de hemmelige 
kampformen i Zhengzhentemplet, og jeg er kommet for at udfordre dig.
\replik{Instruktor} Så du tror, du er stærk i matematikken? Vi får se. \regi{Instruktoren 
rækker armen frem og vifter helten hen mod sig. Helten går værdiet hen imod ham. Der begynder 
nu en kamp - de to modstandere antager komplicerede positurer, mens de siger de komplicerede 
navne på samme}
\replik{Instruktor} Flyvende drage-integral
\replik{Helt} Zhengzhen-partiel differentiation
\replik{Instruktor} Dobbelt velsignelse eksponentialfunktion
\replik{Helt} Kæmpende abe kurveintegral
\replik{Instruktor} Fuld abe restled
\replik{Helt} Atten mestre Fourierrække
\replik{Instruktor} Nitten mestre Fourierrække
\replik{Helt} Jadetiger indre produkt

\regi{Helten og Instruktoren fortsætter med at kæmpe i 
baggrunden, mens kommentatoren kommer ind}
\replik{Kommentator} Et kuriosum ved den kamp, der udspiller sig bag os, er, at begge 
de kæmpende faktisk hedder Rune. Og det er ikke så mærkeligt. Nyere forskning viser, at 
enhver naturvidenskabsstuderende har ca 30\% sandsynlighed for at hedde Rune, og 
at denne sandsynlighed forøges jo længere man læser. Jeg taler netop nu med en 
naturvidenskabsstuderende - Rune, har du bemærket en tendens til at dit navn bliver mere 
og mere almindeligt?
\replik{Studerende 1} Nej, det kan jeg faktisk ikke sige, at jeg har. Jeg kender 
adskillige naturvidenskabsstuderende, der ikke hedder Rune. Min ven Rune kommer sammen med 
en fysiker, som overhovedet ikke hedder Rune.
\replik{Kommentator} Og hun hedder så?
\replik{Studerende 1} Ja netop
\replik{Studerende 2} Jeg vil gerne sige, at jeg rent faktisk hedder Rune og har heddet det 
de sidste tre år, jeg har læst. Jeg føler klart, at det er et meget nyttigt navn at læse 
matematik med - også fysik, men det egner sig af en eller anden grund ikke til kemi. Alle de 
kemikere, jeg har kendt, som hed Rune, endte med at vokse til dobbelt størrelse på få minutter,
blive blå og tage færgen til Vilnius, hvor man ikke kan læse kemi ved Københavns universitet.
\replik{Kommentator} Og med det vil vi vende tilbage til studiet. Jeg vil i hvert fald. \regi{ud}
\replik{Studerende 3} Hvad ville han?
\replik{Studerende 1} Han havde nogle spørgsmål om Rune
\replik{Studerende 3} Hvad er der da med Rune?
\replik{Studerende 1} Har du ikke hørt det? Han har slået op med Rune.
\replik{Studerende 3} Hvad? Nej! De var bare så søde sammen. Hvorfor?
\replik{Studerende 1} Jeg ved det ikke helt, men jeg spiste frokost sammen med Rune og 
hun sagde at Rune havde stået og kysset på en aktuar til Runes housewarming. 
\replik{Studerende 3} Hvem?
\replik{Studerende 1} Rune! Kender du ikke ham? 
\replik{Studerende 3} Nåh, Rune. Jeg troede du mente en Rune, jeg ikke havde hørt om. Nå, 
ses vi på Cafeen? iaften?
\replik{Studerende 1} Nej, jeg kan ikke - jeg skal til revyfest. \regi{begge ud}



\end{document}