\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{a4}                          
\usepackage[danish]{babel}               
\usepackage[latin1]{inputenc}            
\usepackage{amsmath}                     
\usepackage{amssymb}                                       

\newcommand{\replik}[1]{{\\ \large\textsc{#1}}}
\newcommand{\regi}[1]{(\textsf{#1})}

\begin{document}
\section*{Balscenen 1/2- RJMTMNT I}
Personer: Romeo, Benvolio, Dørvagt

\regi{Scene: Christian U's afskedsreception. Romeo og Benvolio kommer ind. Benvolio er 
meget entusiastisk, i friskfyrfesthumør - Romeo tydeligt meget modvillig}
\replik{Romeo} Fortæl mig lige igen hvorfor vi er her?
\replik{Benvolio} Det er Christian U's afskedsreception!
\replik{Romeo} Og vi er her fordi?
\replik{Benvolio} Ja - der er reception...
\replik{Romeo} ... for Christian U
\replik{Benvolio} Ja! Gratis mad! Gratis vin! Kønne piger.
\replik{Romeo} Og Christian U
\replik{Benvolio} Ja - og Christian U, men ham behøver du ikke lægge an på
\replik{Romeo} nej, men det er en fest for ham...
\replik{Benvolio} Derfor behøver du stadig ikke lægge an på ham
\replik{Romeo} ... og det gør det til en  - algebraikerfest
\replik{Benvolio} Med gratis - algebraikervin
\replik{Romeo} Og som du måske husker er vi to - analytikere \regi{siger det sidste ord i 
pædagogtonefald - meget langsomt og ty-de-ligt}
\replik{Benvolio} Jeps!
\replik{Romeo} Og det betyder at de flår os når de opdager at vi er analytikere.
\replik{Benvolio} Det opdager de jo ikke
\replik{Romeo} Må jeg lige gøre dig opmærksom på dørvagten derhenne - ham der monstergruppen 
der tydeligvis gør hyppige legemsøvelser \regi{lille pause mens publikum buh'er}. 
Vi kommer jo ikke engang ind til den fest! Åh fuck, han kommer herover. 
\replik{Dørvagt} Hov, hvem der? 
\replik{Benvolio} Hvad, øhh - kan vi så komme ind nu? 
\replik{Dørvagt} Kan I kodeordet?
\replik{Benvolio} Selvfølgelig kan vi kodeordet. 
\replik{Dørvagt} Og kodeordet er?
\replik{Benvolio} \regi{Star Wars-mode} Du behøver ikke at høre kodeordet. 
\replik{Dørvagt} \regi{zombieagtigt} Jeg behøver ikke høre kodeordet... 
\replik{Benvolio} Vi er ikke de analytikere, du skal holde ude fra  festen
\replik{Dørvagt} I er ikke...\regi{vågner op} Jo vent - jeg tror rent faktisk, jeg virkelig 
behøver at høre kodeordet. 
\replik{Julie} \regi{netop kommet ind på scenen} Skævlegeme
\replik{Dørvagt} Hvad? 
\replik{Julie} De sagde skævlegeme.
\replik{Benvolio} Skævlegeme?
\replik{Julie} Ja, det kunne jo lissom dårligt være sværdfisk, vel?
\replik{Dørvagt} Jamen, øhh - passér! 
\regi{Julie går ind. Benvolio vil følge efter, men opdager, at Roemo står tilbage}
\replik{Benvolio} hej, Romeo - kommer du? 
\replik{Romeo} \regi{drømende} Skævlegeme
\replik{Benvolio} Mærkeligt password, ja
\replik{Romeo} Jeg tror, det er det smukkeste, jeg nogensinde har hørt.
\replik{Benvolio} O-kay så\ldots men skal vi gå ind? Vagten kigger mærkeligt på os!
\replik{Romeo} Jeg er forelsket.
\replik{Dørvagt} Hør - skal I to ind, eller hvad?
\regi{Benvolio slæber Romeo ind}

\section*{Balscenen 2/2 - RJMTNMT II}
Personer: Romeo, Benvolio, algebraikere, Julie
\regi{Til receptionen.}
\replik{Romeo} \regi{til Julie} Hej
\replik{Julie} Hej
\replik{Romeo} Øhhh\ldots
\replik{Julie} Ja?
\replik{Romeo} Hvad hedder du?
\replik{Julie} Julie. Hvad hedder du?
\replik{Romeo} Jeg hedder Romeo
\replik{Julie} Okay.
\replik{Romeo} Øhmm\ldots
\replik{Julie} Ja?
\replik{Romeo} Altså - får du nogensinde at vide at du er helt vildt smuk?
\replik{Julie} Er du klar over, at den scorereplik er så primitiv, at den næsten virker?
\replik{Romeo} \regi{håbefuldt} Gør den?
\replik{Julie} Ja, men kun fordi det er dig
\replik{Fodnote} \regi{alle står stille, mens fodnoten kommer ind og læser sin replik op} 
Matematikrevyens forfattergrupppe vil gerne gøre det klart, at vi på ingen måde garanterer 
for denne scoremetodes succes i det virkelige liv, og at I ved at se denne revy accepterer 
at matematikrevyen på ingen  måde kan gøres ansvarlig - økonomisk eller på anden vis - 
for skader opstået under forsøg på 
at efterligne Romeos scoring af Julie \regi{Fodnoten går ud igen}
\replik{Julie} Hvad var det?
\replik{ROmeo} Jeg tror, det var en fodnote
\replik{Julie} Utroligt! Der er ikke sparet på special effect'ene her. 
\replik{Romeo} Men øhhh - betyder det, at jeg har scoret dig nu? 
\replik{Julie} Ja okay. \regi{Lille pause mens de ser forelskede ud. 
En kasse med påskriften "romantisk baggrundsmusik" kommer ind fra siden og står og rokker, 
indtil Benvolio sparker den ud}
\replik{Romeo} Det er utroligt! Tænk at algebraikerpiger er så søde. 
Man burde næsten være algebraiker.
\replik{Julie} \regi{henrevet} Ja\ldots hov! Mener du, at du ikke er algebraiker?
\replik{Romeo} Nej - jeg mener ja - jeg mener jeg er ikke algebraiker. Men gør det noget?
\replik{Julie} Nej - nej, det gør det jo ikke. Jeg er bare lidt forbløffet. Jeg havde 
aldrig troet, jeg ville forelske mig i en logiker.
\replik{Romeo} Øhhh - hvad dét angår\ldots
\replik{Julie} en matematikhistoriker? 
\replik{Romeo} Rent faktisk er jeg analytiker.
\replik{Julie} Analytiker?! Men det går jo aldrig. Analytikere og algebraikere har altid været 
fjender. 
\replik{Romeo} Så du elsker mig ikke alligevel?
\replik{Julie} Selvfølgelig gør jeg det - men du er i frygtelig fare her!
\replik{Romeo} \regi{højt melodrama} Så længe jeg er nær dig, er ingen fare for stor!
\replik{Julie} Jeg mener det. Hvis de opdager, at I er analytikere, slår de jer ihjel
\replik{Romeo} Hvordan skulle de opdage det? Der er intet at frygte.

\regi{Benvolio har deltaget i en hidtil lydløs samtale i baggrunden, men nu høres hans 
stemme højt og tydeligt}
\replik{Benvolio} Ja, men er den kontinuert? \regi{ En lille stilhed, mens alle anlægger 
chokerede ansigtsudtryk. Romeo tager sig til hovedet}
\replik{Algebraiker 1} Kontinuert? Det er ikke et spørgsmål, som nogen sand 
algebraiker ville stille.
\replik{Romeo} \regi{hvisker til Benvolio} Homeomorf, dit fjols
\replik{Benvolio} \regi{forfjamsket} Nej - undskyld. Jeg mente holomorf. Dit fjols.
\replik{Algebraiker 2} Det er ikke bedre. Du er analytiker! 
\replik{Alle algebraikere} En analytiker! 
\replik{Benvolio} Nej - vent! Jeg er ikke analytiker. Jeg er topolog! Algebraisk topolog!
\regi{Benvolio prøver at gemme sig bag Romeo, mens algebraikerne rykker frem mod dem}
\replik{Algebraiker 1} Nu - bli'r der ballade
\replik{Algebraiker 2} Ja - der vanker flade!
\replik{Turtles} Wabunga!
\replik{Turtle} Co-Wabunga! 

\regi{Turtlerne kommer stormende ind}
\replik{Turtle 1} Frygt ej! Redningen er på vej!
\replik{Romeo} Vi er frelst!
\replik{Benvolio} Vi er frelst!
\replik{Julie} I er frelst!
\replik{Romeo} Det er Turtles!
\replik{Benvolio} Det er Turtles?
\replik{Julie} Hvem?

 TURTLESANG
 
[Sunget af Turles]


Ninja-helte-forelæser'
Ninja-helte-forelæser'
Ninja-helte-forelæser
Forskere med skjold på - det' os

Vi er forskere som I vil ha' os 
[KOBOLD: Hvad si'r I?] Ninja-helte-forelæser'
Vi er sumpskildpadder og vi kan slå fra os
[JULIE: Gi'r det mening?] Ninja-helte-forelæser'
Når I spørger, har vi et svar
Og skal verden reddes, ja så står vi klar
Ninja-helte-forelæser'
Ninja-helte-forelæser'
Vi er ninja-helte oven i købet
[SOLOVEJ: Vi slår hårdt!] Ninja-helte-forelæser'
Solovej slår til, Henrik Schlichtkrull kører løbet
[SCHLICHTKRULL: Det er sandt nok] Ninja-helte-forelæser'
Ryszard Nest er gal men polak [RYszard: What zat mean?]
Erik Christensen gi'r dem en gang lak

Ninja-helteforelæser'
Ninja-helteforelæser'
Ninja-helteforelæser'
Forskere med skjold på - det' os
 
 
.\replik{Turtle 1} \regi{Til Romeo og Benvolio} Hurtigt - denne vej!
\regi{Turtlerne hjælper Romeo og Benvolio til at flygte} 

\section*{Sadistikermøde}
Personer: Ernst, Feo, statistikbjørn.
Håndværkere (evt i kulissen)
\replik{Ernst} SaSt! 
\replik{Feo + bjørnen} SaSt! \regi{De gør sadistikerhilsen}
\replik{(Håndværkerlarm)}
\replik{Ernst} Rør! Og hvad har I så gjort for at fremme sadistikkens sag idag?
\replik{Feo} Jeg har forklaret tre matematikstuderende, at de ender som gymnasielærere, hvis 
de ikke tager stat1. Inden for to år vil deres sjæle være vores.
\replik{bjørnen} Jeg har lavet SaSt2-afleveringerne så store, at de studerende ikke 
vil have tid til andre fag. I sidste ende bliver de tvunget til at vælge sadistikkens 
mørke vej.
\replik{Ernst} Godt - men ikke godt nok. Kammerater - sadistikere: Det er et trist faktum, 
men enhver fremskrivning viser, at sadistikerne med 95\% sikkerhed ikke vil overtage 
verdensherredømmet inden 2030
\replik{(Håndværkerlarm)}
\replik{Feo} Hvordan har du modelleret dét? 
\replik{Ernst} Det er irrelevant! Vi har brug for en drastisk ændring af forsøgsparametrene. 
Kammerater, jeg har en plan.
\replik{Feo + bjørnen} En plan! 
\replik{Ernst} En dyster, djævelsk, dristig plan! En plan, der ifølge mine simulationer 
med 97,5\% sikkerhed vil bringe os verdensherredømmet inden for ti år. En plan der vil bringe 
en ende på alle planer. En mesterplan
\replik{(Håndværkerlarm)}
\replik{bjørnen} Ernst - forklar os din plan.

\regi{Det meste af Ernst's forklaring går fuldstændig tabt i larmen. For ikke at kede 
publikum er det en god ide med en masse aktivitet på scenen - pantomime af entusiasme fra 
bjørnen og Feo, dramatisk gestikuleren fra Ernst. Gerne viften med diagrammer og overheads 
undervejs}
\replik{Ernst} Udmærket. Det overordnede mål er\ldots
\replik{(Håndværkerlarm)}
\replik{Ernst} \ldots og dertil kræves et klart herredømme over\ldots
\replik{(Håndværkerlarm)}
\replik{Ernst} \ldots og som et helt afgørende punkt \ldots
\replik{(Håndværkerlarm)}
\replik{bjørnen} Med en Christianiacykel?
\replik{(Håndværkerlarm)}
\replik{Ernst} Dernæst afvæbner vi den offentlige opmærksomhed ved et angreb på \ldots
\replik{(Håndværkerlarm)}
\replik{Ernst} \ldots modstand som utvivltsomt vil komme med hjælp fra de millitante pacifister 
og Ct'hulhu's tjenere\ldots
\replik{(Håndværkerlarm)}
\replik{Feo} Så hvis jeg har forstået det rigtigt, regner du med at bruge den fremskridende 
globale opvarmning til at \ldots 
\replik{(Håndværkerlarm)}
\replik{Ernst} Men det vil ikke være et problem, så snart vil har vores antistofdrevne rumbase 
oppe at køre\ldots
\replik{(Håndværkerlarm)}
\replik{bjørnen} Både tempelridderne og den Bayerske Illuminaci?
\replik{(Håndværkerlarm)} 
\replik{bjørnen + Feo}  På DIKU?!!!
\replik{(Håndværkerlarm)}
\replik{Ernst} \ldots hvorefter intet vil stå imellem os og totalt verdensherredømme!
\regi{ alle tre ler diabolsk }
\replik{Ernst} Det første trin er altså, at vi bortfører Julie og underkaster hende et 
satanisk ritual, der vil lade hendes sjæl fortabe sig i sadistikkens mørke dybder.
\replik{Feo} Det er klart. 
\replik{bjørnen} Øhhh - hvorfor det?
\replik{Ernst} Er jeg da omgået af tåber? Hør nu efter! Vi skal bruge hendes\ldots 
\replik{(Håndværkerlarm)}\\
\regi{Ernst forklarer løs, gestikulere vildt. På et tidspunkt laver han et meget 
tydeligt "bryster"-tegn}
\replik{(Håndværkerlarm)}
\replik{bjørnen} Okay - det giver mening. 
\replik{Ernst} Så du forstår det nu?
\replik{bjørnen} ja, det er jo oplagt. 
\replik{Feo} Så lad os gå ud og fange hende. Time waits for no man!
\regi{alle ud}

\section*{} 
Her havde jeg tænkt mig at anbringe balkonscenen - og så afslutte den med, at 
sadistikerne styrter ind og bortfører Julie
 
\section*{ I turtlernes base}
Medverkende: Turtles, Romeo
\regi{I turtlernes hemmelige base. Turtlemelodien spiller. Turtlerne pusler rundt}
\replik{Erik} \regi{synger stille uden musik, melodien er omkvædet fra Man on the Moon} 
Jan Phillip, er det sandt, hvad de si'er? Jan Phillip, er du ude med pi'er? Jan Phillip Solovej 
danser med ulve - i Afghanistan \regi{fader ud i} If you belie-eeeeve they put a man on the moon
\ldots

\regi{og ja, jeg ved, det er en fjollet ide, og at vi hellere må klippe den ud. Det er bare en 
gammel darling, jeg ikke har fået slået ihjel\ldots - Anne}
\replik{Jan Phillip} Hvad laver du, Erik? 
\replik{Erik} åh, er det dig, Jan Phillip? Jeg er i gang med en lille dims der vil gøre 
vores liv som ninja-padde-forelæsere lidt nemmere: Jeg kalder det antimatematikeren.
\replik{Jan Phillip} Det lyder lidt farligt. Er det en slags medievidenskabsmand? 
\replik{Erik} Nej, men tæt på - prøv at se: den laver beviser om til kaffe.
\replik{Jan Phillip} Smart!
\replik{Erik} Ja, og det er god kaffe!
\replik{Jan Phillip} Det her er nu lidt bittert
\replik{Erik} Det er lavet på partielle differentialligninger. Men hvordan går det med 
den maskine, du var ved at bygge? Turtle-geværet, der adjungerede folk?
\replik{Jan Phillip} Ikke godt, er jeg bange for. Jeg troede, den virkede, da jeg fik den 
til at lave push-up-bh'er om til chokolademousse, men så 
prøvede jeg den på Ryszard
\replik{Erik} Og?
\replik{Jan Phillip} Og ingenting! Han blev bare stående. Så du kan nok de, at den ikke kan 
virke. 
\replik{Erik} Nej, så ville han jo være selvadjungeret.
\replik{Romeo} \regi{kommer styrtende ind} Det er forfærdeligt! I må hjælpe mig!
\replik{Ryszard} Stupid question: Whrat hrrre say? 
\replik{Jan Phillip} Han siger, at vi skal hjælpe ham og at det er forfærdeligt.
\replik{Henrik} Nej, strengt taget var det ikke dét han sagde.
\replik{Ryszard} Jo, hvis de kommuterer. 
\replik{Erik} Lad nu være med at brokke jer mere over dét. Det var altså ikke min fejl!
\replik{Jan Phillip} Der er en måde at finde ud af det på - kommutatorbrillerne! 
\regi{turtlerne begynder at lede allevegne}
\replik{Romeo} Kan det ikke vente? Jeg har brug for jeres hjælp. Julie er blevet 
bortført af sadistikerne. Måske er hun i forfærdelig fare.
\replik{Henrik} Af sadistikerne? Ja, så er det alvorligt
\replik{Jan Phillip} Sadistikerne er vores dødelige fjender.
\replik{Erik} De pønser altid på nederdrægtigheder. 
\replik{Romeo} Men I kan besejre dem, ikke?
\replik{Ryszard} Jo vi kan 
\replik{Jan Phillip} naturligvis
\replik{Erik} kan vi?
\replik{Henrik} Ja, bestemt
\replik{Erik} Godt, så er vi jo enige om det. \regi{Da dét nu er på plads, giver 
de sig alle til at gå videre ed deres sysler.}
\replik{Romeo} Men I må da redde hende!
\replik{Ryszard} Nåja
\replik{Erik} Det er klart
\replik{Henrik} Det kunne vi godt huske
\replik{Turtles} En matematiker er i nød! Turtles er på vej!
\replik{Jan Phillip} Jeg kører turtlemobilen frem
\replik{Erik} Jeg lader vandgeværerne
\replik{Ryszard} Vent - jeg tror, vi har brug for plan?
\replik{Henrik} Rigtigt! En plan! 
\replik{Jan Phillip} En plan \regi{De går alle grublende frem og tilbage.}
\replik{Erik} Vi kunne \ldots
\replik{Ryszard} Ja, men så ville\ldots
\replik{Erik} Sandt nok.
\replik{Henrik} Men hvis\ldots
\replik{Alle} Ja?
\replik{Henrik} Nej. 
\replik{Jan Phillip} Aha! Jeg har det!
\replik{Alle} Han har det!
\replik{Solvej} Prøv at se. \regi{de samles i en lille klump og diskuterer ivrigt et øjeblik}
\replik{Jan Phillip} Så I ser nok, det er  nemt at vise eksistensen af en løsning.
\replik{Henrik} Ja, det er klart
\replik{Ryszard} Oplagt
\replik{Turtles} Turtle power!
\replik{Jan Phillip} Så var det vel dét?
\replik{Erik} Ja, lad os gå ud efter pizza.
\replik{Romeo} Men, men\ldots
\replik{Henrik} Bare rolig - din kæreste er i sikre hænder.
\regi{De hopper lidt rundt på scenen til deres kendingsmelodi og løber så ud}

\section*{Pizzascenen}








\section*{Redningsscenen}
Medvirkende: Romeo, Julie, sadistikere, turtles, dr Livingstone og Bjørn Lomborg\footnote{
William Shakespeare eat your heart out!}

\regi{Sadistikerne og Julie er på scenen, i gang med et okkult ritual. Julie er bundet.}
\replik{Ernst} Månen står rigtigt - vi har kastet de indledende besværgelser. Vi har 
tegnet heptagrammet og anråbt Markovs 
hedengange ånd. Snart vil vi have nået vores mål \regi{sadistikerne begynder at messe}
\replik{Ernst} Markovkæder binder dig til jorden. Martingalernes sang overdøver dine skrig. 
Submartingalernes stille messen dysser dig i søvn. Snart vil din sjæl fortabes i mørket 
og du vil slutte dig til os - som algebraisk sandsynlighedsteoretiker.
\replik{Julie} Aldrig!
\replik{Ernst} Opgiv din nyttesløse modstand, pigebarn. Mørkets side er for stærk, for skøn 
og for frygtelig til, at du vil kunne undslippe den. 
\replik{Romeo} \regi{macho} Hørte du ikke, hvad damen sagde? Hun har ikke lyst til at lege med.
\replik{Julie} Romeo! 
\replik{Ernst} Så den unge helt kommer til sin elskedes undsætning. Hvor nyttesløst. 

\regi{Romeo løber frem mod Ernst med hævet våben. Ernst begynder en besværgelse}
\replik{Ernst} Asymptotik! Chebychev! Doob!
\replik{Romeo} \regi{synker i knæ} Nej! Mørket ! Stemmerne! Må - redde Julie\ldots 
\regi{Romeo synker sammen på gulvet. Sadistikerne samler ham op og slæber ham ind i 
heptagrammet}
\replik{Ernst} Endnu en svag sjæl, vi kan underkaste os. Bare rolig - snart vil tiden være 
inde til at gennemføre ritualet. Vi vil skære jeres hjerter ud og erstatte dem med obsidian. 
Vi vil hidkalde den dobbeltsidige variansanalyses drage til at fortære jeres sjæle. Snart 
vil I være forenede i sadistikken 
\regi{Turtles ind}
\replik{Erik} Hey, Sadistiker! Find nogen på din egen størrelse at slås med. 
\replik{Sadistikerne} Turtles! Fordømt!

\regi{Der begynder en kamp. Turtlerne får nedkæmpet sadistikbjørnen og Feo}
\replik{Henrik} Overgiv dig, sadistiker!
\replik{Ernst} I har ikke vundet endnu! Jeg påkalder den mørkeste sadistik. En whileløkke 
kodet i SAS! \regi{turtlerne viger tilbage}
\replik{Jan Phillip} Det er de mørkeste sider af sadistik og datalogi kombineret. Vi 
er fortabt!
\replik{Ryszard} Deflektorskjoldet er nede! Vi kan ikke modstå det meget længere
\replik{Henrik} Hurtigt! Et tilbagetog! \regi{Turtles trækker sig ud fra scenen}
\replik{Erik} Du har ikke vundet endnu! Vi vender tilbage! 
\replik{Ernst} De mægtige turtles er nedkæmpet. Intet kan redde jer længere. Sejren er min!
\replik{Livingstone} Undskyld mig?
\replik{Ernst} Doktor Livingstone, formoder jeg? Og hvad vil så du?
\replik{Livingstone} Jeg tror nok, jeg gerne vil redde de unge mennesker. Jeg må 
bede dig slippe dem fri. Ellers bliver jeg nødt til at gøre noget modbydeliggt ved dig.
\replik{Ernst} \regi{Ler} Jeg har nedkæmpet ninjapaddeforelæserne. Hvorfor skulle jeg 
frygte en sølle opdagelsesrejsende?
\replik{Livingstone} Fordi jeg har Bjørn Lomborg i snor \regi{Bjørn Lomborg ind}
\replik{Ernst} Bjørn Lomborg! Det væsen, sadistikere hader mest af alle! Afskyeligt! 
\regi{Ernst trækker sig tilbage som en vampyr fra 
en hvidløgsranke. Bjørn Lomborg gør af ham og hiver i sin snor. Livingstone slipper snoren, 
Ernst flygter ud i kulissen forfulgt af Bjørn Lomborg} 
\replik{Livningstone} Hov, Bjørn! Kom tilbage! Nå, godt vi er af med ham. Han skræmte mig lidt. 
Skal jeg slippe jer to fri? \regi{befrier Romeo og Julie, der omfavner hinanden. Turtles - 
bortset fra Ryszard - kommer ind med et stort stykke apparatur}
\replik{Erik} Vi er tilbage! Og vi har medbragt vores stærkeste våben. Æd Banachrum, sadistiker! 
\replik{Henrik} Hvor blev han af? 
\replik{Livingstone} Jeg tog mig den frihed at jage ham væk. Jeg  håber ikke, det var 
forkert af mig?
\replik{Jan Phillip} Nej, det går. Men betyder det så, at alt er endt lykkeligt nu?
\replik{Livingstone} Javist
\replik{Julie} Nej
\replik{Turtles} Nej?
\replik{Julie} Se på det - jeg elsker Romeo, og Romeo elsker mig
\replik{Erik} Og det er godt
\replik{Julie} Ja - men det er jo umuligt! Han er analytiker - jeg er algebraiker. Vi kan 
aldrig være sammen på den måde. \regi{Alle mumler "nej" og ser tvivlrådige og ulykkelige ud}
\replik{Ryszard} Ah - men jeg har plan for at løse problemer, så analytikere og algebraikere 
vil finde fælles sag.
\replik{Romeo} Hvordan? Analytikere er analytikere og algebraikere er algebraikere. Og de 
vil aldrig kunne finde fælles grund. De vil altid strides!
\replik{Ryszard} Nej! For i min plan vil der ikke længere være analytikere og algebraikere!
\replik{Julie} Du mener, at vi bliver nødt til at opgive matematikken?
\replik{Ryszard} Nej! I stedet, vi skal alle forenes om at dyrke ikke-kommutativ geometri!
\replik{Henrik} Det er jo genialt!
\replik{Erik} Det er et columbusæg!
\replik{Julie} Er der overhovedet nogen, der ved, hvad ikke-kommutativ geometri går ud på?
\replik{Romeo} Nej! Det er netop det, der er det geniale ved det.

SANG OM IKKE-KOMMUTATIV GEOMETRI








\end{document}