\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{MatematikRevy}
\revyyear{2015}
\version{1.0}
\eta{3 minutter}
\status{Færdig}

\title{Snapper Dig Mere}
\author{Lærke}
\melody{Nik \& Jay - Elsker Hende Mere}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Alexander] Instruktør
\role{S1}[Patrick] Jannick
\role{S2}[Ljørring] Nicklas
\end{roles}

\begin{song}
\sings{Ljørring} I starten - var snapchat - noget vi havde sammen
Vi delte, vi optog - my story det var rammen. 
Og vi glemte alt - om facebook walls og calls - og likes 
Delt og set 
Og dine snaps, var mine nætters lights
Jeg ville virkelig - ku li, hvis du bare sendte et selfi
Du svarede aldrig, nu det helt forbi. 

\sings{Ljørring} Og når du snappede, var det altid af det, du havde spist
Var så arrig, ville bare ha' et selfi
Fordi du så' så godt ud, eyeliner og et airkys. 
Jeg savner at have flamme med hende, altid blive genspillet
Havde lyst til at snap en, og lyst til at se en 
til grin, snap-men - 
\sings{Patrick} for jeg kan aldrig snappe hende igen. 
 
\sings{Ljørring} For hun tegner ingenting, hun filtre ingenting. 
Følt' min snaps var så seje, hun snappede så lidt igen
Du har set den, det kan ik’ blive ved sådan her
Jeg er alt for swag nu, kan ik’ vente meget mer’
Jeg snapper dig mere, end du snapper mig, for fanden
Har bare brug for snaps nu, og selv om de er fra en anden


\sings{Ljørring} For jeg, 
\sings{Fælles} Jeg snapped' solnedgang
du snappede ik' igen. 
Jeg snapped' fisk med tang
du snappede ik' igen. 
Jeg snappede natten lang, 
du snappede ik' igen.
Jeg kan ik' snap mer', 

\sings{Fælles} For du har fulgt mig halvt, afspillet alt 
og jeg har optaget alt - for dig
Men jeg snapper dig mere, end du snapper mig
jeg blir' nød til bar' at slet dig.

\sings{Patrick} Hvad ved du egentligt, om at snappe, har du egentligt noget at sige?
Jeg ved godt der er noget helt specielt ved, den her smilie.
Snaps der, var med dyr, du aldrig kom til at røre
Snaps der fik dig til at se mig, som du aldrig havde set mig før
Snaps der, tog vejret fra dig når du så i mine øjne
Snaps du, ik kan erindre, når screenshotsne var løgne
Snaps der fik mig til at dele, ja de er blot et minde
Ikke mer’, at sige, jeg er alt for langt fra sinde. 
 
\sings{Patrick} Snaps der fik dig til at svare mig, fik dig til at skrive godnat
Snaps der, var så korte, jeg følte mig helt besat
Snaps der, fik mig til at føle, du så mig i mit bad
Snaps der gav mig lyst til at optage det hele og gør dig glad
Snaps der, blev sendt til anden, når du var så langt væk
Om det blev mer' end en, mer' end to, ved jeg egentligt ikke
Du ville ik’ snap mig mere nu, jeg ville sende alt til dig
Der er kun et hjerte for mig

\sings{Patrick} Jeg blev nødt til blot at slet dig

\sings{Patrick} For jeg, 
\sings{Fælles} Jeg snapped' solnedgang
du snappede ik' igen. 
Jeg snapped' fisk med tang
du snappede ik' igen. 
Jeg snappede natten lang, 
du snappede ik' igen.
Jeg kan ik' snap mer', 


\sings{Fælles} For du har fulgt mig halvt, afspillet alt 
og jeg har optaget alt - for dig
Men jeg snapper dig mere, end du snapper mig
jeg blir' nød til bar' at slet dig. 





\end{song}
\end{document}