\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{MatematikRevy}
\revyyear{2015}
\version{1.0}
\eta{3 minutter}
\status{Færdig}

\title{Statistik}
\author{Anna Munk}
\melody{Frozen - Let it Snow}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Alexander] Instruktør
\role{Y}[Nicole] Koreograf
\role{S}[Johanna] Sanger 
\role{MD}[Christoffer] Danser 
\role{KD}[Lise] Danser 
\end{roles}

\begin{song}



\sings{S} Jeg ved ikke helt, hvad jeg skal gøre nu
Ingen folk, der viser vej
Det er jo en helt ny verden. Mon jeg tør? Åh nej!
Jeg ønsker folk, de ikke ville dømme mig
Nu vil jeg stå fast og være sej
 
\sings{S} Nu gi’r jeg slip, nu er jeg klar
Ta’r en chance, det slut med algebra!
Er modig nu, det skal nok gå
Nu kan jeg få
 
\sings{S} Statistik, hvorfor ik’?  
Jeg elsker det som det er
Statistik, ren logik
Jeg vil bare gerne ha’ mer’
Mat’matik det er ikke for mig
så nu vælger jeg
at t-testning det er min rette vej
  
\sings{S} Når jeg ta’r min beslutning, er der ingen vej tilbag’
Så er det slut med venner, fællesskab og fredagskag’
Det bli’r farvel til mat’matik
Og så goddag til statistik
Farvel til skør geometri
Jeg er fri!

\sings{S} Statistik, ren logik
Jeg vælger, hvad der er bedst
Statistik, kun teknik
Nu bli’r mit liv en fest
Når jeg står fast på, hvem jeg er
Kan jeg klare mer’

\sings{S} En estimator, CLT og Theta-hat,
Normalfordeling og et histogram er vores skat
Min tvivl er væk og nu står kandidaten klar
Vil aldrig vende rundt. Farvel til det der var!

\sings{S} Statistik, ren logik
Jeg er klar til nye fag
Statistik, nul kritik
Det er fedt hver en’ste dag
Så kom med, stud’et bli’r en leg
Og du bliver sej,
For R-kodning det er den sande vej!




\end{song}
\end{document}