\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{MatematikRevy}
\revyyear{2014}
\version{1.0}
\eta{$2$ minutter}
\status{Udkast færdigt}

\title{Jeg Vil Gerne Være Mentor}
\author{Lotte}
\melody{Frozen $-$ Do You Wanna Build a Snowman}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{I}[Jasper] Instruktør
\role{A}[Christine] Sanger
\role{K}[Marianne] Kontordame
\role{J}[Jeppe] Jeppe
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Et bord og en stol, og måske en lampe, plante og papire sådan at det ligner et kontor. Et brombærskilt.}[]
\end{props}

\begin{song}
\scene{Der er mørkt i den side hvor der skal forstille at være kontor, ellers lys på A.}

\sings{A} Hejsa?

\sings{A} Jeg vil gerne være mentor
Ta' med rus ud og leg'
At lære dem at finde rundt
At øl er sundt
Og uni-livet sej'
Fortælle om Caféen?
Om bordfodbold
Og også om ZFC
Jeg vil gerne være mentor

\scene{Henvendt til én publikummer på forreste række.}

\sings{A} Tror jeg bliver verdens bedste mentor

\scene{Får evt en blanket som skal udfyldes for at blive mentor.}

\sings{A} Jeg vil gerne være mentor
Og vise russerne omkring
Fortælle dem hvor de kan køb' en bog
Så de kan blive klog'
På alle verdens ting
(Især matematik!)
Og hvis de bliver ensomm'
Så vil jeg stå klar
Og hjælpe dem lidt på vej

\scene{Der kommer lyst hen på den side af scenen hvor der er kontor (venstre side).}

\says{A} Her er min ansøgning om at blive mentor.

\scene{K kigger skeptisk på ansøgningen og ryster på hovedet.}

\says{K} Du bliver aldrig nogensinde mentor, desværre.

\sings{A} Hallo?
Please, jeg ved du er der,
Situationen er win/win
Jeg lover dig at jeg bliver rigtig god
Jeg tæller mindst for to, bar' luk mig ind
Jeg vil så gerne hjælpe
All' de stakkels små
Russer der starter nu

Jeg vil gerne være mentor...

\scene{Ender evt. med at sidde på gulvet op ad døren. Døren åbnes herefter af Jeppe i sit mentor kostume fra '13. Der sidder en brombær plakat på indersiden af døren.}

\says{Jeppe} Marianne, har du set mit skilt...)

\scene{K ryster på hovedet. Men Jeppe får øje på A og går hen til hende.}

\sings{Jeppe} Kom med mig, vi skal nok gøre dig til mentor (e.lign.).)

\end{song}

\end{document}
