\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{MatematikRevy}
\revyyear{2014}
\version{1.0}
\eta{$4.5$ minutter}
\status{Udkast færdigt}

\title{Madsøster}
\author{Lotte}
\melody{Christina Aguilera, Lil' Kim, Mya, Pink $-$ Lady Marmalade}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{I}[aDA!] Instruktør
\role{K}[Sanne] Koreograf
\role{S1}[Johanna] Sanger
\role{S2}[Sanne] Sanger
\role{S3}[Bettina] Sanger
\role{R}[Sofie] Rapper
\end{roles}

\begin{props}
\prop{2 Borde}[]
\prop{4 Stole}[Skal være de smalle fra sydenden]
\prop{2 Gryder}[Evt. de store fra DIKUs kantine]
\prop{Indgredienser}[F.eks. flødeskum, kiks, appelsiner]
\prop{1 Piskeris}[Sanne]
\prop{1 Palet}[Johanna]
\prop{1 Grydeske}[Sofie]
\prop{1 Kagerulle}[Bettina]
\end{props}

\begin{song}
\sings{R} Hvor' alle min' mad-søstre?
Lad os gør' folk glad', søstre

\sings{ALLE} Hey søster, mad søster, hvad søster, glad søster
Hey søster, mad søster, hvad søster, glad søster

\sings{S1} Vi mødes om torsdagen ti over fem
I kantinen på HCØ
Nogen si'r: "Hallå, hey då, så er tid til at gå!" Åh, oh, oh

\sings{ALLE} Snitte snitte røre koge (hey hey hey)
Snitte snitte røre rundt (rundt)
Hakke snakke smage ja jah (uh ja)
\sings{S2} Vi kan li' at lave mad...

\sings{R} Hvad hvad, Hvad hvad

\sings{S1} Ååh oh

\sings{S2+R} Voulez-vous manger avec moi ce soir?

\sings{ALLE} Voulez-vous manger avec moi?

\sings{R} Ja ja, ja jah

\sings{S2} Vi følges fra kantinen til S01
Mens nogén går og handler ind
Vi gi'r alle en lille pris for at få noget at spis-
"Øøøh"

\sings{ALLE} Snitte snitte røre koge (kog kog kog!)
Snitte snitte røre rundt (rundt, uh, uh ja, ja)
Hakke snakke smage ja jah (yeah)

\sings{S2+S3} Vi kan li' at lave mad...

\sings{S2+R} Voulez-vous manger avec moi ce soir? (ce soir, hva' hva' hva')

\sings{ALLE} Voulez-vous manger avec moi?

\sings{R} Yea yea uh
Vi samler ind, kommer pengne i en fælles pung
Vi spørger dig hvad du kan li'
Lige fået fri, åh
Matematik studér'ne, her er alt fryd og gammen
Vi siger: "hvorfor spis' alene,

\sings{R+S2} når vi kan spise sammen?"

\sings{R} Uenig? Sådan er det, det' jeg ked af
Men vi bliver ved at lave mad

\sings{R+S3} og fyr den fed af

\sings{R} Vi hygger max, lærer god bordskik
4 bad ass chicks fra

\sings{R+S1} matematik

\sings{ALLE} Hey søstre, mad søstre, spis op og bliv glad søstre

\sings{R} Vi drikker vin og kommer det i mad
Efter behag, indtil vi kan li' den smag
Så hvis du vil Snitte, snitte, røre
Hakke snakke tørr-øh hvad?
Vi kan li' at lave mad...
En gang til, kom så nu

\sings{ALLE} Lave mad... Li' at lave mad... Lave mad...

\sings{S3} Hey Hey Hey!
Hvad så om fredagen klokken 12
Da mødes søstre igen, nemlig
Og vi skiftes til at bage for vi elsker kage

\sings{S2} Mer'
\sings{S2+S3+R} mer'
\sings{ALLE} mer'

\sings{S1+R} Altså om torsdagen spiser vi

\sings{S3} Retter af mad vi kan li'

\sings{S2} Men vi kunne lev' af kage så vi må bage

\sings{S2} Mer'
\sings{S2+S3+R} mer'
\sings{ALLE} mer'

\sings{ALLE} Snitte snitte røre koge (ko-åh-oh-åh-oh-øh)
Snitte snitte røre rundt (uuh)
Hakke snakke smage ja jah (yeah)

\sings{S2} Vi kan li' at lave mad...

\sings{S2+R}Voulez-vous manger avec moi ce soir? (ce soir)

\sings{ALLE}Voulez-vous manger avec moi? (mine søstre, ja)

\sings{S2+R}Voulez-vous manger avec moi ce soir? (ce soir)

\sings{ALLE}Voulez-vous manger avec moi? (kom så, årh!)

\sings{R} Bettina

\sings{S3} Oh Maaaad Oh

\sings{R} Johanna

\sings{S2} Li' at lave mad

\sings{R} Sofie her!
Hey Hey! Årh årh årh årh...

\sings{R} Sanne

\sings{S1} Oh Oh oooo

\sings{R} Mad- og kage-søster... (søster)
HCØ... (oh)
Matematiker'...

\sings{ALLE} Vi kan li' at lave mad, Yes-ah.....
\end{song}

\end{document}
