\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{MatematikRevy}
\revyyear{2014}
\version{1.0}
\eta{$4.5$ minutter}
\status{Udkast færdigt}

\title{Piger}
\author{Jasmin og Sofie}
\melody{Usher $-$ Yeah!}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{I}[Shake] Instruktør
\role{K}[Jasmin] Koreograf
\role{S}[Anna M] Sanger
\role{R}[Sofie] Rapper
\role{D1}[Bettina] Danser
\role{D2}[Anne L] Danser
\role{D3}[Anno] Danser
\role{D4}[Sanne] Danser
\role{N1}[Patrick] Irriterende fyr
\role{N2}[Michael] Irriterende fyr
\role{N3}[Agent A.] Irriterende fyr
\role{N4}[MaWeK] Irriterende fyr
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Kommer senere...}[]
\end{props}

\begin{song}
\sings{S} Hva' så' piger? Er I klar?

Yeah! Yeah! Okay!

Germain! Germain! Noether! Noether!

Maryam!

Piger, piger, piger! Piger, piger! Piger!
Piger, piger, piger! Piger, piger! Piger!

Ta'r på Caféen? med min' tøser
Skriver ligninger på tavlen
Og er ud' for at danse
For vi ka' vores shit

Jeg har haft så mange kurser so far, ja,
Fra blok 1 med DisRus, det var fedt, og jeg aced MatIntro
Og det var let nok for mig

Så når fyrene siger: "Hun er en pige, hun kan ikk' mat'matik!"
(fuck dem, oh, fuck dem!)
Jeg samler min' piger! Min' piger!
Og vi får læst, så der er intet besvær,
når vi viser vort værd
Og vor's instruktor siger

Piger (piger) - så tag kridt frem og hiv tavlen ned
Piger (piger) - hænderne op, vær med på beatet
Piger (piger) - matematik, lav det nu og bliv ved
Piger (piger) - vis hvad I kan, og tvivl ikk' på de evner

Piger, piger, piger! Piger, piger! Piger!
Piger, piger, piger! Piger, piger! Piger!

Så nu er det slut med tredje år
På min årgang, der' en del, de er pi'r som er bachelor nu
Klar'd det bedre end jer (end jer) (oh yeah!)
Men bemærk vi ikke siger
At fyre de er dum', for det passer jo ikke
men vis os respekt, ja

For vi ved hvad vi vil ha', ja døm os som jer selv
Og det vi vil ha' kan kun fås ved at drop' den attitud'
For når I siger
Du' en pi', (bør) det vær' en god ting
Men som I si'r det nu, er det
skidt, hvorfor fanden ikke indrøm' det?
Men jeg si'r

Piger (piger) - så tag kridt frem og hiv tavlen ned
Piger (piger) - hænderne op, vær med på beatet
Piger (piger) - matematik, lav det nu, for altid
Piger (piger) - vis hvad I kan, og tvivl ikk' på de evner

Piger, piger, piger! Piger, piger! Piger!
Piger, piger, piger! Piger, piger! Piger!

se mig!

for jeg er mega sej/ regner tingene ud så let som en leg/
for alle mine piger de er mega klog, alle råber wow indtil salen er i kog/.
glem alt om drenge, for vi taler sandt, ligesom mirzakhani er vi ekstravagant/ 
så giv mig sætninger jeg beviser dem klart, jeg tar’ rieman hypotesen blot som en start.
et snit på 12 det er klaret snildt, fyrer beviser af så I, i krydsild/
så alle sammen hvad sir i nu/ jeg klarer den med sandsynligehed over 9 tu-sind/ 
så alle sammen giv vild applaus, til mine piger men hjerne så vild som gauss/
hver en tøs her har iq i top ti, det derfor der er ikke er en pgei på datalogi/

\sings{S} Piger (piger) - så tag kridt frem og hiv tavlen ned
Piger (piger) - hænderne op, vær med på beatet
Piger (piger) - matematik, lav det nu, for altid
Piger (piger) - vis hvad I kan, og tvivl ikk' på de evner

Piger, piger, piger! Piger, piger! Piger!
Piger, piger, piger! Piger, piger! Piger!
\end{song}

\end{document}
