\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{MatematikRevy}
\revyyear{2014}
\version{1.0}
\eta{$3$ minutter}
\status{Udkast færdigt}

\title{Uden Forsvar}
\author{Maling}
\melody{Marie Key $-$ Uden Forsvar}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{I}[NB] Instruktør
\role{R}[Anna M] Receptionist
\role{S}[Johanna] Kandidatstuderende (sanger)
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Kommer senere...}[]
\end{props}


\begin{sketch}
\scene{S kommer gående, meget overlegen, ind på scenen med en opgave i hånden. Han går hen til receptionen.}

\says{S} Ja, så er jeg vist også endelig klar til at aftale mit speciale.

\says{R} ...Er det i to eksemplarer?

\says{S} Ja, de er begge to her.

\says{R} ...Er det den rigtige forside du har brugt?

\says{S} Ja, den der lå inde på siden, den er i vinkel!

\says{R} ...Okay, så sørger vi for at censor modtager den. Du skal forsvare...

\scene{R kigger i sine papirer.}

\says{R} ...den 22. januar.

\says{S} Ja, det var faktisk noget af det jeg overvejede...

\scene{Uden Forsvar begynder.}
\end{sketch}
\begin{song}
\sings{S} Hey, skal vi to ikke bare lad’ den her lig’?
Er jo ikke sværer’ end Natur og Teknik?
Ik’ send afsted, ik’ pakke det ind.
For hvad nu hvis at censor han ik’ fatter en pind?

Tro at det kan stå selv, helt uden forsvar?
Tro på det en 12’er, det så fedt det jeg har
Når jeg læser gennem helt heroppe fra,
er opgaven jo rigtig, jeg ved det bar’ – jeg ved det bar’!

Første gang jeg skrev det var jeg meget blind
Jeg rendte rundt på barer og skrev ingenting
Men deadline kom jo nær, jeg ku’ overskrid’ 
Så lærte jeg mig lektien, tænkt’ jeg sku’ vide
Det her gør jeg ik’ til næste år
Og det er dermed nok derfor at det går
Den opgave jeg har med her nu
Det er jo den, jeg ku’ oversku’

Tro at det kan stå selv, helt uden forsvar?
Tro på det en 12’er, det så fedt det jeg har
Når jeg læser gennem helt heroppe fra,
er opgaven jo rigtig, jeg ved det bar’ – jeg ved det bar’!

\sings{R} Tror du det kan stå selv - helt uden forsvar
Tror du det er nok - hvor har du dog det fra
Reglerne i Danmark kan man ikke vige fra
Ellers dumper du - Jeg ved det bar'

\sings{S} Tro at det kan stå selv, helt uden forsvar?
\sings{R} Tror du det kan stå selv - helt uden forsvar?
\sings{S} Tro på det en 12’er, det så fedt det jeg har
\sings{R} Tror du det en 12’er, det så dumt det du har
\sings{S} Når jeg læser gennem helt heroppe fra,
\sings{R} Når jeg læser gennem helt heroppe fra
\sings{S} Er opgaven jo rigtig, jeg ved det bar’ – jeg ved det bar’!
\sings{R} Er opgaven jo dumpet, jeg ved det bar’
\end{song}

\end{document}
