\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2018}
\version{2.1}
\eta{$3$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Se Til Højre, Se Til Venstre}
\author{Anne G '11, Patrick '13, Maja '13, Christoffer '15}
\melody{Morten Fillipsen -- Du Er Ikke Som De Andre Pi'r}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Anne] Instruktør
\role{Y}[Nina] Koreograf / Danser 3
\role{EH}[Mikkel] Ernst Hansen
\role{S}[Rikke] Sanger (Rus)
\role{D1}[Jasmin] Danser 1
\role{D2}[AK] Danser 2
\role{D4}[Simone] Danser 4
\role{D5}[Nanna] Danser 5
\role{P}[Marie] Statist
\role{P}[Arnvig] Statist
\role{P}[Daniel] Statist
\role{P}[Eigil] Statist
\end{roles}

\begin{sketch}
\scene{Lys op.}

\scene{En flok nye studerende på matematik sidder i aud1, og skal høre oplæg fra Ernst Hansen.}

\says{EH} Velkommen til matematikstudiet. Det bliver nogle hårde, udfordrende år for mange af jer, hvor tiden vil føles umanerligt kort. Men for flere af jer kortere endnu. Og det er der en god grund til!

\says{EH} Se til højre, se til venstre - kun en af jer tre er her om et år.

\scene{Ernsts velkomsttale fader ud, man ser panik blandt russerne, og der kommer spot på den ene rus (sangeren.)}
\end{sketch}

\begin{song}
\sings{S} Jeg er startet på mat'matik
Håber ikke min viden den slår klik
For hvordan skal det gå, kan jeg klare mat-intro
Vil ikk' være den første rus.

Jeg kom videre til Lin-Alg
Det var det som min mentor sagde gjaldt
jeg forstod ikk et ord,
men det gør ikke spor,
jeg blev ikke den anden rus.

Og hvordan bestod jeg dog det sidste fag?
Mens mange fra min årgang faldt af
Der blev plads i kantinen
Trådte ikk' på minen
Jeg var sgu den tredje rus

Nu blev min viden et stort hul
Det dur ikke til analyse 0
For ham Ernst spør' og spør'
Ved ikk' hvad jeg skal gør'
Vil gern' være den tredje rus

Så jeg tog til eksamen i ANAL 0
Det ku' jeg åbenbart ikke tål'
Jeg forsøgte med modstrid
Nu er jeg på halv tid
Er måske den tredje rus

Okay, forstår ikke hvordan
Man skal bestå KomAn
Måske jeg skal droppe ud?
\end{song}

\end{document}
