\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2013}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Udkast}

\title{Da Jeg Var Rus}
\author{Silvia \& Lilli}
\melody{Avenue Q: If You Were Gay}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[NB] Instruktør
\role{R}[Freja] Rus
\role{S}[Agent A.] Studerende
\end{roles}

\begin{song}
\scene{R siddende ved et bord i kantinen, En fuld ældre studerende kommer ind.}

\says{R} Ah, en fredag aften helt alene i kantinen, med en skøn bog "Discrete Mathematical Structures". Ingen mennesker, ingen larm. Hvad kunne være bedre end det?
\says{S} Heeeeej RUS!
\says{R}[Irriteret] Hej Henning.
\says{S} Hva' RUS? Hvad laver du her? Du ved da godt at der er fest på Caféen?, ik'?
\says{R} Jooh...
\says{S} Alle er derovre, søde piger, god musik og masser af GT. Hvad mere kan du lyste?
\says{R} Øhm, jaah, jooh... Fred og ro, måske.. kan du hjælpe med denne opgave?
\says{S} Ej! Det er jo weekend. Skal du ikke med derover og "hygge" \act{laver bolle bevægelser med hofter} med nogle ruspus?
\says{R} Jeg gør ikke den slags! Jeg gør op i mit studie, og har ikke tid til at blive distraheret.
\says{S} Årh, men jeg mener bare, at det kunne være sjovt, at...
\says{R}[Afbryder] Jeg har ikke tid til sjov!
\says{S} Ah, lidt sjov har man...
\says{R}[Afbryder] NEJ!
\says{S} Årh, men jeg tænkte jo bare på
   
\sings{S}Da jeg var RUS 
 stille som en mus
   Et stakkels pus 
   Der fatted helt minus
   Af mat'matik
   Forstod det iiiik!
   Det' bare alt for svært
   Da jeg var RUS
   Men jeg ikk' RUS

\sings{R}[sagt]Gider du lige? Jeg prøver at læse.

\sings{S} Når man er RUS
\sings{R}[sagt] Ih, åltså
\sings{S} og har drukket sjus%/ og har tabt sin trus/og har fået lus %mus, pus, lus, sjus, (blod)rus, tusch, dus, minus, udhus, trus
\sings{R}[sagt] Jeg prøver altså at koncentrere mig
\sings{S} Og fået lus %Dag efter dag/Og øl fra fad /
\sings{R}[sagt] Shhhh!
\sings{S} Og man har tabt sin trus %Der er jo også MAD /
\sings{R}[sagt] Suk!
\sings{S} Så tag med mig %Og du kan scor' /
\sings{R}[sagt] Hva?
\sings{S} Jeg kan hjælpe dig %Det, vi kalder hor /
\sings{R}[sagt] Øhm...?
\sings{S} Hvis du vil vide hvor,
   Ta' på Caféen?
   Det der det sker

   Det' herligt
   At være RUS
\sings{R}[sagt] Summen af to ulige hele tal er et lige heltal...
\sings{S} og alle der ser dig bli'r tændt
 så du ender nok på MUH
%Man tænker sig ikke om /og alle de ved hvem du er/ og alt hvad man laver bliver kendt/og alle ved hvad der er hændt/ \\
\sings{R}[sagt] Hvad er MUH?

\sings{S} På mat'matik
det' ik' fysik%/ det fed taktik/ her slår det klik/ vi bru'r lyrik/kan du få pik/ gi' mig et nik/ læser vi ik/ det ren logik
\sings{R}[sagt] Jeg lytter ikke..!
\sings{S} Så ta' en tår
\sings{R}[sagt] \act{Fingrer i ørerne} LA LA LA LA!
\sings{S}  Og læs til næste år
\sings{R}[sagt] Hold nu op.

\sings{S} Man er bar' helt fri
   Det' nostalgi
   At være første år
   Der' meget man ikk' forstår
   og ting du aldrig når
   Så slap nu af
   For der er også kag'!
   hver dag, 
%dag, mag, tag, lag, nag, bag, fag, 
%år, mår, lår, tår, går, slår, når

\sings{R}[sagt] Gå nu bare væk!

\sings{S} Bar' man var RUS.

\sings{R}[sagt] Ud

\end{song}
\end{document}