\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage{amssymb}

\revyname{MatematikRevy}
\revyyear{2012}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.1}
\eta{4 minutter 45 sekunder}
\status{Skal Redigeres}

\title{Bachelorforsvaret}
\author{Mathias \& Jakob }

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{I}[KOEK] Instruktør
\role{K}[Mathias] Kommentator Kurt Thyboe. Alle replikker siges med en Kurt Tybhoe Stemme medmindre andet er noteret.
\role{E}[JOEP] Eksaminator.
\role{S}[Alexander] Den forsvarende studerende.
\role{Ce}[Kristian] Censor. Tager rollen af dommer. 
\role{NP}[Lise] Nummerpige
\role{ND}[Emil] Nummerdreng
\end{roles}

\begin{props}
\prop{2 Sæt Boksehandsker}
\end{props}


\begin{sketch}

\scene{Scenen er enten tom eller også står der noget der ligner en kvart boksering}
\scene{Der er spotlight på kommentatoren indtil han får folk ind på scenen, derefter slukkes}

\says{K}[Udtryk] Mine Damer og Herrer, velkommen til Store UP1, hvor vi i aften skal overvære den største match siden titelkampen mellem Newton og Leibniz, vi skal se en ægte Rumble in The Jungle, et Titanernes Opgør, en Grapple for the Grade, Bachelorforsvaret over alle bachelorforsvar. Men lad os få introduceret de to kombattanter.
I det røde hjørne har vi, Bachelor Beskytteren, Forsvars Forkæmperen: Den Forsvarende Studerende. 
\scene{Forsvareren kommer ind iført boksehandsker og shorts}
\says{K}I det blå hjørne danser Bamsefar stadig og han er tørrere end kridstøv. Vi har Dimmitend Dumperen, Kandidat Knuseren, Bachelor Basheren, Forsvars Forskrækkeren, Minus 3 Uddeleren, Kridt Knækkerne, Tavle Udviskeren, PHD Punisheren, Professoren fra Helvede, Doktor Destruktoren, Epsilon-Delta Dirigenten, Pandaen fra Tølløse, Forelæseren fra Herlev, Tuborg Tylleren, Tavle Skribenten, Institut Indlæggeren, Fladlus Forulemperen, Tavlesvampsfugtighedststeren, Deformationsretrakt Reaktoren...
\says{S}[afbryder] HEY! HEY KURT! 
\says{K}[Uden Tybhoe-stemme] ja?
\says{S} Kan vi komme videre her?
\says{K}[stadig uden] Ja, okay. 
\says{K}[Slår over i Tybhoe igen] Champen over dem alle/alle champs, Eksaminator
\scene{Eksaminator kommer ind iført boksehandsker og shorts, til lyden af “You shall not pass!}
\says{K}Og her har vi nummerpigerne.
\scene{Nummberpigerne går ind over scenen med et skilt hvorpå er skrevet et meget lang udtryk der blot giver 1. En bokseklokke lyder}
\says{K}Og der lød klokken, en ramma-damma-ding-dong. De to kombattanter bevæger sig roligt mod hinanden og den studerende åbner med en hurtig epsilon-delta kombination \act{S laver en one-two}. Ernst cirkler tilbage og afventer roligt sin chance, og der var en fortegnsfejl \act{S rammer sig selv i hovedet i et forsøg på et slag} og Eksaminator udnytter den prompte! \act{E rammer S med et slag} Vi ser straks at han er en ægte Infighter, en Theorem Twister, en Næve Udveksler uden lige, en Bjørn i Ringen,  en Statistikkens Vogter, en Knockout Expert, en Fejl Finder, en Eksaminatorernes Terminator,
\scene{Imens Kommentatorens rant står på stopper E og S med at bokse og paraderne ryger ned}
\says{S \& E}[Råbende, vendt mod K] KURT FOR HELVEDE!
\says{K} Ja undskyld, tilbage til kampen, jeg blev lidt caught in the moment. %Jeg blev fanget i momentet
Og vi er igang igen. De to kæmpere cirkler om hinanden. \act{S og E cirkler om hinanden} De fortsætter deres udveksling \act{S og E går og småtjatter til hinandens parader}. Og der er ækvivalens! \act{S og E rammer hinanden på samme tid } \\
Uuuh den studerende ser operatorer \act{S er fortumlet} men han samler sig. 
Kombetanterne danser om hinanden som randen rundt om kernen. Men der er nuldivison!  \act{S laver et ulovligt slag, f.eks. under bæltestedet} Åh nej, åh nej, åh nej, det er ikke godt, det er sådan noget der skal udryddes fra denne ædle disciplinen. Det ringer for øjnene og flimrer for ørene af Ernst. Men han samler sig og lader den studerende betale for nul-divisionen ved at ramme ham i appendix. \act{E rammer S i blindtarmen} \\
Og Den Studerende er nede! Vi lader den gå mod nul! 12-10-7-4 og han er oppe igen. Det var ikke nogen reel konvergens vi havde gang i der.  Og kampen fortsætter. Den studerende forsøger at genskabe sin rytme. Han fremhæver sit hovedresultat. \act{} Det lader til at virke og Ernst presses tilbage. Den studerende forsøger sig med et induktions argument. Men han får ikke argumenteret ordentligt for induktionsstarten \act{S forsøger en længere serie af slag men rammer forbi E med alt} og Eksaminator udnytter det med det samme og viser ham hvordan det skal gøres. \act{E får ramt den S med en længere serie af slag}. Eksaminator kritiserer den studerendes fodnoter \act{E træder S over tærene}, men sensor går rigtigt nok ind og siger at det ikke er okay. 
Den studerende er tydeligt presset. Han bruger udvalgsaksiomet! \act{S rammer E med et leverslag} Og Eksaminator er helt færdig. Den studerende gør sig klar med sit afsluttende argument! Og der har vi det! Q.E.D!  \act{S laver en uppercut el.lign. og vinder på knockout}
\scene{Tæppe}

\end{sketch}
\end{document}
