\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{MatematikRevy}
\revyyear{2012}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{2.5}
\eta{$5$ minutter}
\status{Skal Redigeres}

\title{Fagrådet}
\author{Jakob}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{I}[Jakob] Instruktør
\role{HFE}[Ada] Hin Faglige Excellence; Leder af Forening imod Sidefag. Har en manisk, nærmest fascistisk, ide om behovet for matematisk renhed. 
\role{R1}[JOEP] RUSrekrut 1.
\role{R2}[Alexander] RUSrekrut 2.
\role{R3}[Mini Strunge] RUSrekrut 3.
\role{R4}[Emil] RUSrekrut 4.
\role{R5}[Kasper Brandt] RUSrekrut 5.
\role{R6}[Anne G] RUSrekrut 6.
\role{R7}[Freja] RUSrekrut 7.
\role{H}[Jenny] Humanist.
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Pistol}[Jakob]
\end{props}


\begin{sketch}
\scene{}
\says{HFE}[Med stigende intensitet ud mod publikum] Velkommen Brødre og Søstre til dette møde i "Foreningen imod Sidefag". Jeg er glad for at se så mange af jer. 
Da jeg var rus var der intet der hed tvunget sidefag og vi skal tilbage til dengang. 
Jeg føler jeres vrede over de nuværende forhold, og vil derfor gå forrest i kampen mod tyraniet.
Mit forslag er at vi fjerner alle dem der studerer andet end det smukkeste fag i verden: Ren, og ufortyndet teoretisk matematik! Ekskommuniker dobbelt bachelorerne! Dræb enhver der nægter at konvertere til rendyrket matematik! 
\scene{De andre jubler}
\says{HFE} Lad straf udmålingen begynde! \act{til R1} Du har forbrudt dig mod matematikkens mest hellige bud. Du har frivilligt studeret fysik! Erkend dine synder eller modtag din straf!
\says{R1}[Klynkende]Det var jo bare mekanik 1. Jeg kan ikke gøre for det, og i sidste ende var det jo egentlig meget spændende.
\says{HFE}[Vredt] Kætter! \scene{HFE skyder prompte R1 mens resten ser forfærdede ud}
\says{HFE}[Roligt mod publikum] Jeg ser i er chokerede, men denne udrensning er den eneste vej frem! Vi må blive bedre til at genkende disse vantro. \act{HFE hiver R2 frem. Siger stolt} Se her, dette er kerneeksemplet på en ægte matematiker. Bemærk den slanke bygning, det lyse hår og brillerne. \act{Vredt} Dette derimod \act{Peger med pistolen på R1} er et eksempel på en fysiker. Bemærk den slanke bygning der lader den kamuflere sig,  men den har ingen briller! Han er tydeligvis af den fysiske race! 
\says{R3}[En smule tilbageholdent]Undskyld mig hin Faglige Excellence. 
\says{HFE} Hvad er det nu?! Du afbryder mig midt i en vigtig præsentation!
\says{R3} Jeg tror, rent teknisk set, ikke at fysikere er en anden race...
\says{HFE}[Vred og oprevet]BIOLOG! Han ved noget om racer! 
\scene{HFE skyder R3}
\says{HFE}[Roligt] Vi har haft et hold på sagen for at finde ud af hvor mange kættere det drejer sig om. \act{mod R4} Hvad har I fundet ud af?
\says{R4} Ifølge statistikken, vil der gennem de næste to år......
\says{HFE} En statistikker! Det er anvendt!
\scene{HFE skyder R4.}
\says{HFE} \act{Nonchalant imod R5 der følger ordren} RUS, fjern de her kroppe, de ligger i vejen. \act{Højtideligt}Brødre, vi må bruge disse oplysninger i kampen for vores fags overlevelse. 
\says{R2}[Til R5] Wow, du er stærk!... Har du læst idræt?
\scene{HFE skyder R5} 
\says{HFE} For at bekæmpe vor største fjende, har vi besluttet os for at erklære fuldbyrdet krig imod fysikerne!
\says{R6}[Manisk] Ja! Bomb dem alle sammen!
\says{HFE}[Oprevet] En fysiker i vores midte?! Dø afviger! \act{HFE skyder R6} 
Se hvorledes korruptionen har spredt sig helt ind til kernen af vores fag! Men vi vil kæmpe videre mod denne trussel! Det er alpha og delta at vi får gennemført dette!
\says{R7}[Undrende til R2] Hedder det ikke alpha-omega..?
\says{HFE} En sproglig!
\scene{HFE skyder R7. H kommer ind på scenen. Han når kun ca. en meter ind før HFE reagerer.}
\says{HFE}[Panisk] Aaaargh! En humanist! 
\scene{HFE og R2 hopper ned bag nogle af ligene og bruger dem som skjold/gemme sig bag dem.} 
\says{H} Bla Bla Bla... 
\scene{HFE skyder H og rejser sig op. R2 rejser sig og begynder at snige sig ud}
\says{HFE} Nåh Rus ... Rus? \act{Opdager at R2 er på vej ud. Går over til ham og siger udspørgende} RUS! Hvor er du på vej hen?
\says{R2}[Lidt undskyldende] Joe, altså... Der er et revymøde nu, og jeg tænkte at jeg måske lige kunne nå slutningen. Revyen er jo en vigtig del af studielivet.
\says{HFE}[Vredere end nogensinde før] REVY?! Det har jo INTET med matematik at gøre! Det er jo teater! Det er kultur! \act{RFE Skyder R2. Han kigger lidt rundt og siger så.} Jeg må indrømme at det her ikke lige var den situation, jeg havde forestillet mig, vi ville ende med at stå i. Men vi må kæmpe videre ufortrødent. Jeg har planlagt en storstilet aktion, mod alt der ikke er rent. Vi vil angribe ved brug af kemiske våben, og derfor er jeg begyndt at tage kurser i organisk kemi!... \act{HFE skyder sig selv}

\scene{Tæppe}

\end{sketch}
\end{document}
