\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage{amssymb}

\revyname{MatematikRevy}
\revyyear{2012}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.2}
\eta{$2$ minutter}
\status{Skal Redigeres}

\title{Jargonen}
\author{?}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{I}[Jakob] Instruktør
\role{D}[Mini Strunge] Dreng
\role{P}[Jenny] Pige
\role{M}[Kasper Brandt] Mand
\end{roles}

\begin{props}
\prop{2 Stole}
\end{props}


\begin{sketch}

\says{D} Der er noget, jeg længe har reflekteret over.
Du afslutter mine paranteser og gør mig fuldstændig.
Du er glat og symmetrisk og har din egenværdi.
Du er nuttet og dermed fræk - fordi: kær lig hed.
Mine følelser for dig er irrationelle, men dog reelle. 
For din tilstedeværelse er som en ikke-konstruktiv kniv på min metaforiske appelsin af kærlighed.
Der vil aldrig komme noget imellem os to. Det er min kontinuumshypotese. Jeg vil have dig 1 til 1.  \\
Jeg ser os som isomorfe, eller måske bare homotopiækvivalente.
Min kærlighed er entydig. Men eksisterer din?
Hvis du nu får en ring, kan min vektor så blive indeholdt i dit legeme?
\scene{Går ned på knæ}
\says{D} Lad os forenes i ubegrænset lykke. \\
Jeg er måske ikke den skarpeste ulighed i mægden af relationer, men til gengæld kan jeg - li' dig.
Jeg er måske heller ingen rig mand, men jeg vil altid kunne måle mig med de andre. \\
Og jeg håber at mit billede er indeholdt i din definitionsmængde - så vi kan bolle.
Så lad os se om min operator virker på dine elementer. \\
For' du ortogonaliserer min vektor og størrelsen divergerer. \\
Lad os være stabile under samleje, og lave en injektiv projektion af mit nedre halvplan ind i dit underrum. \\
Hvis du ikke gør modstrid og er åben over for det, kan jeg finde midtnormalen, vinkelhalveringslinje, højde og median i din ligebenede trekant. 
Og du kan afslutte min potens når jeg giver dig den i C*'en.
\scene{M kommer ind}

\says{M} Hej skat, hvem er det og hvad vil han.

\says{P} Jeg ved det ikke, jeg forstår ikke hvad han siger.

\scene{Tæppe}
\end{sketch}
\end{document}