\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{MatematikRevy}
\revyyear{2012}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{2.0}
\eta{4 minutter}
\status{Færdig}

\title{Reklamebureauet}
\author{Diverse}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{I}[NB] Instruktør
\role{R}[Alexander] Repræsentant Fra Eskimolog der vil gøre reklame for sit studie.
\role{1}[Soeren] Reklamebureau 1, fra CBS. Taler R efter munden, kun interesseret i penge.
\role{2}[Anne G] Reklamebureau 2, selvudlært, og virkelig glad for det. Knipser, afbryder, snakker om sex, har ingen idéer selv, så fremlægger bare den andens idéer med porno. Nedgør sin modstander og hans idéer. Gør det meget i slogans.
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Tavle}[]
\end{props}


\begin{sketch}

\scene{R står på scenen. 1 og 2 kommer ind, giver ham hånden.}

\scene{1} Navnet er Morten Fritz, ekspert i reklamefilm, uddannet på Copenhagen Business School. \act{Giver et visitkort til R}

\says{2} Og vi er her for at brainstorme over, hvordan man får flere ind på dit studie. \act{Laver lynhurtigt et visitkort og giver det til R} Og dit studie er... \act{Peger på R}

\scene{R} ...Eskimologi.

\scene{1} Giv os noget at arbejde med. Fortæl om dit studie.

\scene{R} Der er ikke vildt mange studerende på eskimologi, og derfor heller ikke vildt mange forelæsere på. Så der er ret meget sælstudium. Og vi har jo mange spændende fag Iglo I, Iglo II og Nedsmeltning... det er kernestof.

\scene{1} Okay, okay. Når man tænker eskimologi, tænker man grønland, når man tænker grønland tænker man sne.

\says{2}[Afbryder] Ja, og når man slet ikke tænker er man fra CBS. Nej, i stedet Sirius-patruljen - SIRIUSLY, læs eskimologi.

\scene{R} Tjae.... måske....

\scene{1} Okay, okay. Hør det her. Eskimologi er jo et cool studie. Du kender reklamer der er på siden af busser.

\scene{R} Ja?

\scene{1} Forestil dig at folk kommer rundt inde i zoologisk have! Så ser de en isbjørn. BUM! Der er en reklame på siden af isbjørnen! Og hvis vi ikke kan skaffe en hvid isbjørn, så maler vi den! Det er genialt!

\scene{R} Er det ikke synd for isbjørnen?

\scene{1} Nej, den er jo død.

\scene{R} Det er måske ikke lige det vi har brug for...

\says{2}[Afbryder] Det er en dårlig ide. Ny ide. Vi laver en reklame der foregår i Zoo. Hvor vi kravler ind og giver en isbjørn en BH på. Så filmer vi, og fjerner dens BH igen. Dét er porno!

\scene{R} Jeg tror ikke vi kan få lov af ZOO.

\says{1 \& 2}[Skuffet] Så ingen isbjørn?

\scene{R} Ingen isbjørn.

\scene{1} Okay, okay. No problemo. Ny ide: Alle elsker Vegas, sand, varme, nøgne kvinder, gambling, springvand, kun én enkelt gade, det er skide godt. Nuuk, en gade

\says{2} Kvinder i store frakker, Sne, kulde, sæler, pisse koldt, ingenting, sne, det fungerer ik'. Okay, ny ide, okay, okay, nu får jeg en ny ide, det er helt skørt det her: Frost Bryster. Vi laver en reklame med en mand der tager en dame på brysterne *han lader som om han tager en dame på brysterne*, hun siger “Fjern dine hænder” han svarer “Det kan jeg ikke”.

\scene{R} Jeg kunne måske godt forestille mig at vi gik i en lidt anden retning. Men jeg kan godt lide ideen om at bruge Grønland. Folk elsker jo Grønland. Alle var jo glade for Bamses Julerejse.

\says{2} Hør her! Bamses iglo, ik', bamse har bryster, grønland er koldt, bamse har kolde bryster, bamse har frost bryster, bamse har stive brystvorter! Det er porno! Det sælger!

\scene{R} Hvis vi nu lige....

\scene{1} Jeg har det! Julemanden bor på Grønland.

\says{2} Og Julemanden, det er både skæg og fedt. Jeg kan se det for mig “Julemanden vil have dig på Eskimologi”.

\scene{R} Jeg tror ikke han har så meget med mit studie at gøre.

\says{2} Okay. Julemanden ik', Fru Julemand hun er ik' for lækker, så Julemanden han er horny, han kommer ned gennem skorstenen, han går ind i børneværelset, spiser kagerne, drikker mælken, forlader børneværelset, og går IND i soveværelset til den enlige mor. Det er porno! Og det sælger. Vi har sloganet som hvid tekst, og fordi det så koldt, bliver det... på hvid baggrund: “Kom en tur i kanen med Eskimologi”.

\scene{R begynder at bakke ud fra scenen}

\scene{1} Julemanden har også små nissehjælpere...

\says{2} *afbryder*Og nissepiger! Der må da være kvinder på eskimologi.

\scene{1} Apropo nissepiger, Julie Bertelsen, hun er grønlænder, 

\says{2} Hun laver popmusik, hun er entertainer!

\scene{1} Det er Simon Juhl også, 

\says{2} Og han er koreaner!

\says{1 \& 2}: Oppan Grønlandstyle!

\scene{De danser ud til i-ved-hvad. Tæppe}
\end{sketch}
\end{document}