\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{MatematikRevy}
\revyyear{2012}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$3$ minutter}
\status{Skal Redigeres}

\title{Sikkerhedsintro}
\author{Maling og Kristian}

\begin{document}
	\maketitle
	
	\begin{roles}
\role{I}[Jakob] Instruktør
	    \role{J}[Kirsten] James
	    \role{A}[Alexander] Adam
	    \role{N1}[JOEP] Ninja
	    \role{N2}[Jasper] Ninja
	\end{roles}
	
	\begin{props}
\prop{Gammeldags Film Rulle}
		\prop{20 cm høje 8.-dels noder}
		\prop{Scrabblespil}[Jakob]
		\prop{Kæmpe mobiltelefon}
\prop{Stor Tændstik}
	\end{props}
	
%	\begin{mics}
%		\mic{HS1} Skuespiller
%	\end{mics}

	\begin{sketch}
	\scene{De står på scenen ved et bord. På bordet ligger alle ingredienserne/rekvisitterne. Den ene rører rundt i skål, den anden står og hakker.}
\says{A} Velkommen. I dag skal vi have lavet en revy. Og James, hvad skal der være i sådan en?	
\says{J} Jo, for det første skal vi have nogle sange. Vi skal både bruge nogle af de klassiske Disney-sange, men også nogle af årstidens vilde hits.
\scene{De hælder toner i skålen}
\says{A} Og her, der er det rigtig vigtigt, at man husker at kæle for melodierne, så det passer på versefødderne. 
\says{J} Men nu er det jo ikke kun sange vi skal have med i revyen. Man kan jo ikke lave en rigtig revy uden sketches.
\says{A} Ja, og sketches de skal jo indeholde en masse replikker.
\says{J} Og så skal der være rigeligt med ordspil. 
\scene{De hælder Scrabble-brikker i skålen.}
\says{J} Men sådan nogle sketches de kræver jo lang forberedelsestid, så i år har vi snydt lidt og skrevet dem hjemmefra.
\says{A} Så skal vi jo også have nogle film, og sådan nogle skal jo gerne have lov til at blive redigeret i et par timer før de er helt færdige.  
\says{J} Ja, og dem laver man jo gerne færdig et par dage før. 
\scene{Hælder en film-rulle i skålen}
\says{A} Men sådan en revy er jo forskellig fra gang til gang. 
\says{J} Første gang jeg lavede revy der var det jo ikke som det er nu om dage, hvor vi skal have alle mulige sikkerhedsting med. 
\says{A} Ja, ting som at sikkerhedsdørene er rundt omkring i salen og at det ikke er tilladt at have åben ild herinde eller tændte mobiler.
\scene{Mens de nævner tingene fjerner de dem fra bordet og kaster dem ud bagved.}
\says{J} Men nu er vi ved at være klar til revy. Her til sidst krydrer vi lige med et rigtig dejligt publikum. 
\says{A}    Og husk: Revyen nydes bedst med en øl!

\end{sketch}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
