\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevyen}
\revyyear{2012}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$5$ minutter}
\status{Første udkast}

\title{The Sums}
\author{Maling og Sanne}

\begin{document}
	\maketitle
	
	\begin{roles}
\role{I}[NB] Instruktør
\role{M1}[Kristian] Mand 1
	    \role{P1}[Lise] Pige 1
		\role{M2}[Lilli] Mand 2
     	\role{PO}[Kasper Brandt] Postbud
     	\role{N1}[Mini Strunge] Ninja
     	\role{N2}[Jenny] Ninja
     	\role{N3}[Mathias] Ninja
		
	\end{roles}
	
%	\begin{props}
%		\prop{Slide: Energihjul}[Person, der skaffer]
%	\end{props}
	
%	\begin{mics}
%		\mic{HS1} Skuespiller
%	\end{mics}
	
	\begin{sketch}
		
		\scene \textsf{1. OPSÆTNING} \\
		Starter ud med loadingskærm oppe over scenen, hvor der er temamusik og der står \texttt{The SUMS: Math Edition}. Da den har loadet færdig kommer der lys på scenen. 
		
		\scene{På scenen er der ét stort rum, et TV, en reol der kan stå en bog på, et komfur, et lille bord og bagerst på scenen står der et trækostume med en vinduesramme og til højre for huset står der en postkasse.} 
				
		\scene{Foran på scenen er en statusbar, som til venstre har forskellige modes og tidspunktet, der er $9.15$, i midten er der to billeder (de folk der bor i huset), den ene er markeret. Til højre på statusbaren er der de ting han kan få skillpoints i. \\
Kategorier: Kagebagning, Permutationshastighed, Social, Druk, Matematik, Revy.\\
Når M1 får et skill-point skal der være en achievement/pling-lyd. M1 har den grønne krystal over sit hovede, så man ved det er ham der styres.}
		
		\scene{\textsf{2. START}\\
		M1 og P1 står udenfor huset idet der kommer lys på scenen. Der vises nu hans intention og der kommer et billede af et kæmpe fladskærms TV. Han går ind i huset og videre hen til TV'et. Konen står ved siden af ham og kigger på ham.}
		
		\scene{M1 står og skifter kanal tre gange  og slukker derefter TV'et. M1 går frem på scenen, kigger på sin hånd og tæller: \\
		1, 2, 3, 4, 5. \\
		Får et Math-skill point. Kigger nu på konen og de begynder at snakke. En talebobbel vises mellem dem, den skal laves så den på den ene side peger mod ham og viser en bil, og når den vender peger den på hende og viser sko. Imens de står og snakker kommer PO forbi, lægger en avis ved siden af postkassen og går igen. Konen bliver sur og går over til komfuret og laver mad (sådan som kvinder jo gør).}

		\scene{\textsf{3. JOB OG ILD} \\
		M1 går udenfor gennem døren og samler avisen op går ind og læser den og der kommer en pop-up frem på skærmen, hvor der står.}
		
		\begin{center} \texttt{Job som Fysiker \\ Arbejdstider: 09.00-10.00 \\ Løn: Fri bar \\ Ja [] Nej []} \end{center}
		
		\scene{M1 sænker avisen, overvejer det lidt, ryster så på hovedet og vi ser Nej-knappen trykkes på. Et sekund efter kommer et nyt job frem, der lyder}
		
		\begin{center} \texttt{Job som Matematiker \\ Arbejdstider: 09.02-17.00 \\ Løn: Mindsteløn \\ Ja [] Nej []} \end{center}

		\scene{M1 ser vildt glad ud, nikker og vi ser Ja-knappen blive trykket på. Der kommer nu følgende op på skærmen}

		\begin{center} \texttt{TILLYKKE! Bilen henter dig i morgen kl. 08.02} \end{center}

		\scene{M1 lægger avisen på det lille bord, hvorefter der opstår brand over i køkkenet. Konen himler op, træder 3 skridt væk og så er hun rolig igen. M1 får pludselig en brandslukker og farer over og slukker ilden ved komfuret. \\
		\textsf{4. LÆSE OG BESØG}\\
		M1 kigger ned over skill-point baren og ser der er kommet et "krav" til hvor god han skal være til matematik, og det er 2 point. Han går hen mod bogreolen, tager en bog ud, vender sig om og indser der ikke er nogen stol han kan sidde på, stamper i gulvet og får en hakket talebobbel med en rød stol. Derefter fryser scenen, Build Mode-temaet kommer på og en ninja kommer ind med en stol. Musikken stopper og scenen fortsætter. M1 opdager stolen, bliver glad og sætter sig og læser.}
		
		\scene{M2 kommet ind på scenen og ringer nu på døren. Konen kommer hen og åbner døren og snakker lidt med ham, hun inviterer ham indenfor. M1 får han et Math-skill point mere og kravet forsvinder. \\
		\textsf{5. M2 OG JOKES}\\
		M1 rejser sig, når bogen bliver snupper af en nija og går hen og snakker til M2.M1 agerer at han fortæller en joke til M2, Efter joken griner han og slår sig på låret. Han får et Revy-point. M2 krammer ham, de går væk fra krammet. De kysser. M1 får et socialpoint. Konen ser det og bliver meget sur, tramper i gulvet. Efter nogle sekunder går hun stille og roligt og udtryksløst ud af døren og hendes billede forsvinder fra statusbaren. M2 går også. \\
		M1 rejser sig, går en smule rundt og går derefter udenfor. Han ser træet ud af vinduet, peger på det og begynder at grine. Han får revy-point. \\
		Lyset går.}				
\end{sketch}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
