\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\revyname{MatematikRevy}

\revyyear{2012}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$3$ minutter}
\status{Skal Redigeres}
\title{Tjenester}
\author{Diverse}
\begin{document}
\maketitle
\begin{roles}
\role{I}[NB] Instruktør
\role{A}[Lise] Aktuar-studerende
\role{Ch}[Kasper Brandt] Chauffør 1
\role{Va}[Kirsten] Vaskedame 2
\role{Fo}[Anne G] Fodboldfan 3
\role{Fr}[Rikke] Franskmand 4, mor ringer 5
\role{Id}[Soeren] Idol (Mujaffa) 6
\role{Fa}[Anna Munk] Fan 6
\role{GT}[William] Skilteholder, revy (GT drikker) 9
\role{Py}[Sanne] Spis sundt, motion, sex 7
\role{Gr}[Lilli] gå på toilettet, Pyjamas bærer, Gravid 8
\role{N}[Silvia] Ninja
\end{roles}

\begin{sketch}

\scene{En person sidder ved et skrivebord på scenen og sveder over nogle papirer og en computer. Projektoren viser en kalender, som indeholder en masse forskellige ting, men konvergerer mod rent arbejde. Scenen bliver stille og roligt fyldt op med folk.}

\says{A} Åårh, alle de ting, jeg skal nå. Det er ikke sjovt at være aktuar. Jeg sidder her hele dagen og knokler, så jeg kan få fri i aften. Men får man fri? Nej. Der skal hentes børn, der skal laves mad, vaskes tøj, gøres rent. Hvornår bliver der tid til, at jeg kan slappe af? Aldrig. Aldrig, siger jeg jer.

\says{A} Hvorfor skal jeg med min lange uddannelse spilde min tid på alle de lavpraktiske opgaver? Tænk hvis jeg kunne slippe for dem. Det ville være rart. Jeg kunne ansætte nogen til at gøre det? Nej, det går ikke. Med udgifter til huset, bilen og alt det andet er der jo ikke råd til det.

\says{A} Men jeg kunne jo arbejde lidt mere og så få råd til at ansætte nogen. JA! Hvis jeg bare arbejder en halv time længere, kan jeg få nogen til at hente ungerne!

\scene{En person med rat/kørehat kommer ind på scenen.}

\says{A} Og med en halv times mere arbejde kan jeg få råd til at få vasket tøj, og en halv time mere, så jeg kan få gjort rent. JA!

\scene{Endnu en person kommer ind på scenen med vasketøj og en moppe e.lign.}

\says{A} Ååårh, der er jo også Olivers fodboldkamp på lørdag. Med lidt mere arbejde kan jeg få nogen til at heppe på ham i stedet for mig.

\scene{En person med klaphat kommer ind på scenen.}

\says{Fo} Oliver. Oliver. YeeeaaaahHHHH!!!

\says{A} Det er også vigtigt med en hobby! Jeg har jo altid gerne ville lære fransk. Hvis jeg nu arbejder en halv time mere, så kan jeg få nogen til det også!

\scene{En person kommer ind på scenen med en baguette, et glas rødvin, et baret og et tørklæde.}

\says{Fr} Je mappele omelet. Croissant, croissant, croissant.

\scene{telefonen ringer.}
\says{Publikum} Hey! Man må ikke have telefonen tændt!
\says{A} Hej Mor. Ja. ja mor.
\scene{A giver telefonen til franskmanden}
\says{Fr} Optional: Oui. Oui mama.

\says{A} Og mit store idol kommer jo til byen i næste uge, ham har jeg altid godt ville møde! Lige en halv times mere arbejde, så kan nogen også gøre dét for mig.

\scene{Mujaffa Lee kommer ind på scenen og en person ved siden af ham med armen rundt om ham og ser glad ud, med en tommelfinger oppe. De tager et billede forrest på scenen.}


\scene{ Alternativ:Og min vens polterabend bagefter. Jeg må få nogen til at tage med. Lidt mere arbejde.En person vælter ind på scenen med GT.}

\says{A} Man skal jo også spise sundt. OG MOTIONERE - og de ægteskabelige gøremål.

\scene{Py kommer ind på scenen og løser de 3 problemer.}

\says{A} Jeg skal også på toilettet, og så er ved at være træt. Man skal også sove. Og HOV - jeger jo gravid.
\scene{En træt person i pyjamas kommer ind med en og låser de 3 problemer.}

\says{A} Men jeg er jo også med i revyen. (ja, selvom jeg er færdig) Men hvis jeg nu arbejder lidt mere, så kan jeg også få nogen til at tage min rolle for mig.

\scene{Skiltet med skemaet vender og A bliver skiftet ud med ham, der holder skiltet.}

\says{GT} 
1: ingenting

2: Hvis jeg laver lidt mindre revy, så kan jeg få tid til at tage til eksamen.

3: Hvis jeg laver lidt mindre revy, er sketchen jo slut nu.

4: Hvis jeg laver lidt mere revy, så kan vi få nogle ekstranumre.

5: Hvis jeg laver lidt mere revy, så kan vi få nogen flere ordspil.

6: Hvis Kevin låner min computer, så kan jeg jo ike skrive mere. Pff.
\end{sketch}

\end{document}