\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}


\revyname{MatematikRevyen}
\revyyear{2017}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$1$ minutter $30$ sekunder}
\status{Sandsyligvis færdig}

\title{Bevis Det}
\author{Dem der ikke selv texer sketches}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Alexander] Instruktør
\role{P}[Frederikke] Pige
\role{LP}[Minna] Lækker Pige
\role{F}[Stolberg] Fyr
\role{DV1}[Mads] Drengeven
\role{DV2}[Kristian] Drengeven
\role{DV3}[Michael] Drengeven
\role{DV4}[Phillip] Drengeven
\end{roles} 

\begin{props}
\prop{}
\end{props}


\begin{sketch}


\scene{Lys op}

\says{P}[Råber] Jeg ved ikke, hvordan jeg skal kunne se dig i øjnene igen. Hvordan skal jeg kunne stole på dig??

\says{F} \act{Går ned på knæ og trygler.} Skat, skat, jeg elsker dig jo virkelig, du betyder alt for mig! Det mener jeg!
\says{P} \act{Vender ryggen til og slår armene over kors.} Hvis du virkelig elsker mig, så bevis det!

\scene{Pige går ud af scenen med faste skridt. Fyr står tilbage alene og bandet begynder at spille “Eye of the tiger”. Drengevennerne kommer på scenen med rekvisitter (kalkulus, kaffe, papir, bord, stol, tavle). Lige når sangen slår an tager han imod kalkulus og slår op. Han modtager kaffe, drikker, giver den væk i modsat retning. Han går over scenen modtager en kuglepen, et bord bliver sat foran ham, han begynder at sætte sig, og en stol bliver placeret under ham i samme bevægelse. I takt til musikken flyver papirerne væk under hans pen, han drikker mere kaffe. Han rejser sig til en tavle (der er blevet kørt ind). Borde og stole forsvinder. Han skriver ekstremt hurtigt på tavlen, vender sig væk mens han skriver og drikker mere kaffe. Han får et kridt mere og skriver med begge hænder. Slutter med en firkant. Han stiller sig midt på scenen med triumferende udbredte arme, imens han få en jakke(sætsjakke) på. Kæresten kommer ind igen. Han vender sig og sætter på knæ i samme bevægelse foran hans kæreste. Hun holder sig for munden, musikken stopper. Han rækker ind i sin inderlomme, trækker et stykke papir frem, og folder det ud foran hende.}

\says{F} Desværre, jeg har fundet et modeksempel. 

\scene{LÆKKER pige kommer ind, han tager armen om hende, og de går ud. Lys ned.}



\end{sketch}

\end{document}