\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}


\revyname{MatematikRevyen}
\revyyear{2017}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Sandsyligvis færdig}

\title{Etiske Problemer}
\author{Dem der ikke selv texer sketches}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Lise] Instruktør
\role{M1}[Marius] Matematiker
\role{M2}[Frederikke] Matematiker
\role{M3}[Kristian] Matematiker 
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Post-it notes}
\prop{Matematiker tøj}
\end{props}


\begin{sketch}



\scene{Lys op. M1 og M2 går rundt.}

\says{M3} Åh.. Godt at jeg nåede det! 

\says{M1} Du er da kommet for sent. Vi har stået her og ventet på dig. 

\says{M3} Nej altså, godt at jeg nåede at få kaffe på fjerde inden kl.12. 

\says{M1} \act{Sætter en post-it note på M3's mund}Det har vi ikke tid til at tale om. Vi har mange vigtige ting, at diskutere. Nu hvor vi er færdige med at klassificere tal... nej... endelige tal, bliver vi nødt til at finde et nyt forskningsemne. Så... lad os bare komme med nogle forslag.

\scene{De tænker lidt. Går rundt, kigger rundt. M1 bladrer på post-it-notesblokken.}

\says{M2} Vi kunne forske i kryptoanalyse!

\says{M3} Ja, jeg har længe villet lave noget mere talteori. Hvor skal vi starte?

\says{M1} Nej, nej, det går altså ikke. Det er jo sådan noget agent-agtigt noget. 

\says{M2} Altså fordi autoritære stater kan bruge det til at overvåge deres borgere. 

\scene{M1 giver udtryk for at mene netop det}

\says{M3} Mon ikke de overvåger dem alligevel?

\says{M1} Hvor er din moral? Nej, der må andre boller på suppen. Eller forslag på bordet. 

\scene{Der tænkes..}

\says{M3} Hvad så med matematisk biologi? Jeg har hørt, at det er det nye hotte! \act{Vender M2 rundt og begynder at sætte Post-it på hendes ryg.}Ja, ja, vi kunne forske i sammenhængen mellem babysælers udvikling af luffer og indtag af fisk...  så har vi den her model, der giver anledning til alle de her mange differentialligniner\act{Sætter flere og flere post-it på M2s ryg}. 

\says{M2} \act{Ser en smule irriteret ud over at være brugt som opslagstavle og prøver at feje sedlerne af sig.}Nej, så er der sikkert bare nogen, der bruger det til at udvikle biologiske våben

\says{M1} Nå, ja. Og VI vil i hvert fald ikke have uskyldiges blod på hænderne. \act{giver sig til at tænke så det knager}

\says{M3} Jeg har det algebraisk topologi! 

\says{M2} Mmm, jeg har altså hørt at man kan bruge det til statistik, og det kan misbruges på overtælleligt mange måder!

\says{M1} Ej, nej.. det har jeg også lavet før - lad os lave analytisk topologi. 

\says{M3} \act{kigger underligt på M1 ignorerer forslaget og fortsætter} Hvad så med operationsanalyse?

\says{M2} Nej, jeg har hørt noget om, at man kan bruge det til at effektivisere landbruget og reducere hungersnød.

\says{M3} Ej, det kan vi altså ikke arbejde med…

\says{M1} Hvorfor nu ikke det? 

\says{M3} Det er jo anvendt!

\scene{M1 og M2 ryster opgivende på hovedet og går}



\end{sketch}

\end{document}