\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{Matematikrevyen}
\revyyear{2017}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$4$ minutter $59$ sekunder}
\status{Færdig-ish}

\title{Farvekridt}
\author{Jakob '11, Josefine '14, Freja '15}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Jakob] Instruktør
\role{R}[Emil] Rødt kridt, Formand
\role{MG}[Nadia] MørkeGrøn,
\role{O}[Mikkel] Orange , 
\role{L}[Khalil] Lilla, 
\role{W}[Eigil] En whiteboardtusch forklædt dårligt som blåt kridt (Der står whiteboard marker ned af siden på kostumet). Hedder Søren
\end{roles}

\begin{props}
\prop{5 stole}[Person, der skaffer]
\end{props}


\begin{sketch}

\scene{Lys op. De R, MG, O, L og W sidder på scenen på nogen stole. R sidder i midten, O og MG sidder ved siden af hinanden. Nogen sidder måske med demonstrationsskilte hvor der står forskellige slogans der understøtter ‘sagen’ f.eks. “Frihed, Lighed og Farver”.}

\says{R}[Med kampånd] Godaften kammerater. Velkommen til ugens møde i “Farver for Lighed”. Byd vores nyeste medlem, Søren, velkommen \act{Gestikulerer mod W}

\says{MG+O+L} \act{Siger en blanding af "Velkommen" og "God aften"}

\says{W} \act{Nikker og siger tak}

\says{R} Sidste gang fik vi formuleret vores forenings vedtægter. Kammerat Mikkel, vil du være så venlig at læse sidste uges referat højt?

\says{O}[Med kampånd] Naturligvis, Formand. \act{Hiver skriftrulle frem, ruller den ud, rejser sig og løser højtideligt op} Foreningen “Farver for Lighed” er for alle, og til alle, kridt. Hvad enten de er store eller små, knækkede eller hele, lange eller korte, brugte eller ubrugte, potente eller impotente, støvende eller støvfri. Alle er velkommen. \act{Skifter til at være fordømmende og hård} Lige bortset fra de hvide, gespenster der har stjålet vores retmæssige plads på tavlen. De blege slanger. Arrogante, overprivilegerede, melanin-manglende, parasittiske, livsblodsdrænende hylstre af.... af lort!. 
% japanske, ikke-japanske eller jamaicanske
%de melanin-manglende afføringshungrende møddingedynger
%Altså lige bortset fra de hvide, arrogante, overprivilegerede gespenster. De horeunger, de forpulede fækaliefyldte foderaler; de næsvise melanin-manglende mamelukker, slendrianer, lurendrejere, afblegede… socialdemokrater! De har stjålet vores retmæssige plads på tavlen! 
%bortset fra/på nær de hvide, over-priviligerede sataner. 
%De horeunger; de små afblegede hylstre af lort; de forpulede melanin manglende møddingespande, der stinker den der særlige stank som kun hvidt kridtstøv kan stinke, har stjålet vores retmæssige plads på tavlen. 
\act{Rolig igen} Foreningen “Farver for Lighed” vil kæmpe for en ligefordeling af farver på tavlens bredder. \act{Ruller skriftrullen sammen}

\scene{Alle klapper}

\says{R} Tusind tak, kammerat Mikkel. Søren, eftersom det er din første gang her, kan du så ikke fortælle os hvorfor du vil slutte dig til sagen.

\says{W}[Frustreret] Jeg er bare træt af at blive behandlet som et andenrangs skriveredskab. Det er ikke rart altid at blive set ned på af det hvide kridt.

\says{MG}[Indskyder agressivt] De forpulede svin.

\says{W} Jeg synes ikke det er fair, at der for eksempel er pakker, som kun er for hvidt kridt.

\says{L} Det værste jeg har oplevet, var nok da en studerende ignorerede mig og mine venner, og bare tegnede en regnbue i sort-hvid.

\says{MG}[Frustreret] I det mindste bliver i brugt en gang imellem. \act{Bliver mere og mere sørgelig} Forestil jer at ligge flere år i en blandet æske af farvekridt. En for en så jeg langsomt de andre farver blive brugt. Da jeg så endelig var den eneste tilbage, tænkte jeg \act{Håbefuld} “Endelig er det min tur!”, \act{Nedslået} men så åbnede forelæseren bare en ny pakke. 

\says{O}[Trøstende] Så, så Nadia. Det er okay. Men du må bare acceptere at du er et objektivt dårligere kridt end os andre. Man kan jo ikke se dig på tavlen.

\says{MG}[Grådkvalt og vredt] Jeg har da stadigvæk rettigheder!

\says{R}[Med kampånd] Du har ret min ven! Alt for længe har vi ladet os kue af de hvides tyranni! %Jeg vil ikke leve i en verden, hvor de eneste der tager os i brug er excentriske forelæsere, som Magdalena Muzat.
Søren! Vil du slutte dig til os?

%\says{R+O+MG+L} Æret være Magdalena. \act{Synges til tonerne af Macarenas omkvæd} \\
%Folk de skal bruge farvekridt som Magdalena \\
%Hele verden ska’ ha’ farve som hvis det var henna \\
%Alle bør bruge farvekridt som Magdalena \\
%Hil Magdalena 

%\says{R}[Alvorligt] Søren! Vil du slutte dig til os?

\says{W}[Entusiastisk] Ja da!

\says{O} Så må du gå igennem vores indvielsesritual. 

\says{L} Tag det her stykke hvide kridt (rækker W et stykke kridt)

\says{MG}[Intenst] Og knus det til atomer! 

\says{W} Ja, okay \act{Knækker nonchalant kridtet midt over}

\says{R}[Højtideligt] Tillykke Kammerat Søren. Du er nu en af os. %Las os dele med hinanden. Hvad ved vi om hvidt kridt?
Lad os sammen gennemgå det hvide kridts ondskab. \act{Gestikulerer mod L at han skal starte}.

\says{L} Hvidt kridt er roden til alt ondt.  Det er et velkendt faktum at hvidt kridtstøv reflekterer lys mere end farvet. Det hvide støv samler sig på jorden, og i luften, og reflekterer solens stråler frem og tilbage. På den måde er hvidt kridt direkte skyld i globalopvarmning.

\says{O} Desuden har hvidt kridt ingen farvestoffer i sig. Derfor er kridtmolekylerne mindre, så de synker ned i grundvandet og forgifter det!

\scene{Resten udtrykker enighed}

\says{W} Og vi ved alle sammen godt hvilken farve Ku Klux Klan er klædt i.

\says{MG}[Aggressivt] De er hvide! Og så er kaffemaskinen, projektoren og min græsslåmaskine gået i stykker! Det er også de hvides skyld!

\says{R}[Maner til ro] Rolig, vi er alle frustrerede. Men vi kan ikke bare smide grundløse beskyldninger efter alle hvide kridt. \act{Til MG, med tryk på "din"} Nadia, det er altså ikke rimeligt at give dem skylden for at din græsslåmaskine er i stykker. \act{Mod hele gruppen} 
%Men, hvis man havde brugt farvekridt i tredivernes Tyskland, så havde Tyskerne været mere åbne over for forskellighederne i deres samfund. Den eksklusive brug af hvidt kridt var direkte skyld i holocaust!
Det hvide kridt har altid undertrykt alle der ikke er som dem. Vi ved jo alle/skal aldrig glemme at hvid kridt forårsagede Atlantis undergang.

\scene{Resten udtrykker enighed}

%\says{O} Kunne man ikke få indført at halvdelen af tavlen kun er for farver? 

%\says{W} Jo! Og man kunne for eksempel markere skillelinjen med en mur midt på tavlen!

%\says{L} Ja! Byg en mur! Byg en mur! 

%\says{L+W+MG+O} Byg en mur! Byg en mur! 

%\says{R}[Afbryder råberiet] Rolig! Det får vi jo aldrig de hvide til at gå med til.

\says{O} Formanden har ret. %De hvide kridt vil aldrig acceptere os! 
Det er ikke i de hvides natur at acceptere andre farver. Hvis vi skal være frie, er der kun en vej frem: Vi må lave en...

\says{MG}[Afbryder intenst under "vi må lave en..."] De må fjernes! \act{Begynder at messe for at få de andre med} Dræb de hvide! Dræb de hvide!

\says{R+O+MG+L}[I kor] Dræb de hvide! Dræb de hvide! Dræb de hvide!

\scene{W rejser sig pludseligt, og smider sin forklædning. De andre stopper med det samme med at råbe, og stirrer målløst på W, mens han siger sin replik.}

\says{W} \act{Bliver grebet af stemningen, rejser sig og råber}  Ja! Vi må kæmpe for en verden, hvor alle skriveredskaber er lige! 

\scene{Fuldstændig stilhed. Alle er stille.}

\says{R}[Målløs] For helved Søren… \act{Kunstpause} Du er jo en whiteboard tusch.

\says{W}[Stolt og frigjort] Jaaaa! Vær ikke bange brødre. Jeg er jo undertrykt præcis som jer!

\says{R}[Stadig målløs] Jamen, for helved Søren… \act{Mindre kunstpause} Du er jo en whiteboard tusch.
\scene{Komplet stilhed. W ser nervøst rundt på de andre.}

\says{MG}[Pludseligt, aggressivt og pegende mod W] DRÆB HAM!

\scene{Alle springer på W og tæver ham. Lys ned.}


\end{sketch}
\end{document}
