\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}


\revyname{MatematikRevyen}
\revyyear{2017}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.5}
\eta{$5$ minutter $3$ sekunder}
\status{Sandsyligvis færdig}

\title{Her er Dit Liv}
\author{Dem der ikke selv texer sketches}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Alexander] Instruktør
\role{MS}[Michael] Mads Steffensen
\role{LLR}[Christoffer] Lars Løkke Rasmussen
\role{IS}[Stine T] Inger Støjberg  
\role{PYLR}[Stolberg]	Pyang Yang Løkke Rasmussen
\end{roles}

\begin{props}
\prop{}
\end{props}


\begin{sketch}

\scene{Sketch starter med at Intro video 1 afspilles.}

\scene{Lys op 0,5 sek inden video slutter. Sofa til 2 personer, hvor LLR sidder i. Sofaen har MANGE puder}

\says{MS} Mine damer og herrer - giv en kæmpe hånd til Statsminister Lars Løkke Rasmussen! 

\scene{AV: her er dit liv intro afspilles}

\says{MS} Ja jo tak fordi du havde lyst til at være med Lars.

\says{LLR} Ja selvfølgelig, det er jo næsten en drøm som går i opfyldelse for mig, \act{Lars Løkke rømmer sig.} RRRRhMM Øhhhmm RRRHRM

\says{MS} Hov Lars, du virker lidt tør i halsen! Det er pudsigt, for vi har nemlig sådan en krabat liggende 

\scene{Der kommer en fadøl ind på scenen}

\says{LLR} Neeeeej bilagsfri øl, min yndlings!

\says{MS} Når Lars, vi har faktisk været ude på Borgen og hørt nogle af dine kollegaer, hvad de synes om dig. Prøv lige at hør her!

\scene{AV: Video 2 Starter.}

\says{MS} Ja, Johanne siger jo, at hun vil slå dig ihjel… Hvad føler du, når du hører det?

\says{LLR} Ja, nogle gange kan tonen jo godt blive lidt hård. Der er det bare vigtigt, at man kan efterlade det på kontoret og stadig være gode venner, når man ses til julefrokosten.

\says{MS} Åh åååh! Jeg må vist hellere lade være med at spørge yderligere. Ja, Lars, der er jo mange kvinder i dit liv. 

\says{LLR} Yep

\says{MS} Bare ikke så mange i Regeringen. 

\says{LLR} YEP!

\says{MS} Men Lars, vi har inviteret undtagelsen der bekræfter reglen - Inger Støjberg mine damer og herre! \act{Gestus mod indgangen}

\scene{AV: IS kommer ind til TSUNAMI lyd. IS kommer gående hypet ind med en kage løftet over hovedet. MS tager imod hende, griner og klapper hende på ryggen. IS tager plads i sofaen, alt for tæt på LLR.}

\says{MS} Inger vi kan jo se, at du har taget en kage med i dag!

\says{IS} Ja! Det har jeg valgt at gøre for at fejre min halvtredsindstyvende... fødseldag!

\says{MS} Nå Inger, har du så selv været i køkkenet og bage?

\says{IS} Nej, jeg er ikke bange for at sige, at jeg har været nede hos min lokale konditor, hvor der ikke var nogle skumle typer. I ØVRIGT vil jeg godt sige, at HVIS I går ned til jeres lokale konditor på Nørrebro og ser nogle skumle…\act{bliver afbrudt}

\says{MS} Og vi siger tak til Inger Støjberg! 

\says{MS} Ja Lars, nu skal vi snakke om noget, der kommer helt tæt på… For Lars…\act{lægger hånd på låret af LLR} du er jo adoptivbarn.

\says{LLR} \act{LLR tager en dyb indånding og er tydeligt berørt} Ja...

\says{MS} Ja, og Lars du har jo faktisk aldrig haft det privilegium at møde din biologiske far…


\says{LLR} \act{LLR tørrer en tåre væk fra øjenkrogen og nikker} Nej, d-d-d-det er rigtigt....

\says{MS} Men Lars, nu forholder det sig faktisk sådan, at vi har været en tur på Filipinerne og finde din far: Pyang Yang Løkke Rasmussen. Kunne du tænke dig at møde ham?

\says{MS}[I roligt seriøst stemmeleje] Mine damer og herre, giv en varm velkomst til Pyang Yang Løkke Rasmussen.

\scene{AV: My Heart will go on part 1 afspilles. LLR og Pyang Yang krammer intenst}

\says{PYLR} My son. My beautiful son.

\says{MS}[Pludseligt glad igen] Giv en stor hånd til Pyang Yang! \act{AV: My Heart will go on part 2 afspilles}

\says{MS} Lars, hvordan føles det endeligt at kende sin far?

\says{LLR} \act{Snøfter} Mads, det var en stærk oplevelse. Det er virkelig noget, der giver én fornyet tro på, at vi skal øge grænsekontrollen uanset om der så må ryge nogle menneskerettigheder i svinget.

\scene{MS rejser sig op og går igang med outro. LLR sidder i sofaen og bunder øl.}

\says{MS} Ja, politik er fuldt af følelser og sikke en rutchebanetur vi har haft her i aften. I næste uge kan jeg garantere at følelserne også kommer helt ud på tøjet, hvor vi besøger endnu en original! You either love him or hate him, glæd jer til ‘Her Er Dit Liv, Peter Raket Madsen!

\scene{LYS NED!}


\end{sketch}
\end{document}
