\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{MatematikRevyen}
\revyyear{2017}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$2$ minutter}
\status{Den eneste færdige sketch}

\title{Kan det Pansres?}
\author{Jakob '11, Eigil '15, Ulrik '14}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Jakob] Instruktør
\role{S}[Peter] Entusiastisk sælgertype
\role{A}[Emil] Fjerner
\role{B}[Eigil] Fjerner
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{En masse dårlige photoshops} 
\end{props}


\begin{sketch}


\scene{Lys op. S kommer entusiastisk ind på scenen mens han siger sin første replik}

\says{S} God aften! 

\says{S} Er du nogensinde usikker over for verdens farer?

%\says{S} Løber du også hele tiden ind i falske døre? 

\says{S} Oplever du ofte at fly falder ned i hovedet på dig?

\says{S} Har du også problemer med piranha fyldte saunaer?

\says{S} Vil du gerne værne dig selv mod armboltsregn, pile eller kernevåben? 

\says{S} Så har jeg løsningen på alle dine problemer: Panser. 

%\scene{Hver af følgende replikker akkompagneres af et AV billede  F.eks. er der et billede af en due, der skiftes til et billede af en due der er pansret}

\says{S} Hader du også, når du taber dit dyre vinglas, og det splintres? Hvad kunne man gøre? Pansre det!

\says{S} Er dit gulv ridset af faldne panserglas? Så kan det selvfølgelig også pansres!

%\says{S} Forestil jer duerne der sidder på storebæltsbroen - pansret! 
\says{S} Svært ved at tygge fordi alle dine tænder er faldet ud? Få dig et nyt gebis - af panser! 

\says{S} Har i overvejet hvad en tank mangler? Den er BYGGET af panser. Ingenting! \act{kunstpause} Ud over mere panser!

\says{S} Dansk metal vil opleve en vækst som man dårligt kan forestille sig. Og her taler jeg om den vækst der betyder noget, den der tæller: \act{Overgearet} Den der måles i panser!

\says{S} Har du problemer med illegale invandrere? Vi bygger en mur - AF PANSER!
%\says{S} Har din kniv lidt svært ved at skære i din bøf? Få dig en ny kniv - af panser!
%Skal din baby til at begynde at spise? Få dig noget babymos - af panser! \\

\says{S} Hvad mangler din lasagne? Mere ost siger du? Prøv med mere panser!

\says{S} Forestil jer storebæltsbroen - bare mere pansret!

\says{S} Se engang på den her ko, hvor der den sød. Hvordan kan vi forbedre den? Genmodifikation! \act{God kunstpause} MED PANSER!

\says{S} Ingen troede at vi kunne forbedre ild! Men jeg er stolt af at præsentere - Mine damer og herrer: Panser ild!

\says{S} Her har vi en formel. Her har vi panser formlen. 

\says{S} Et kyskhedsbælte - pansret! 
%Din mor - pansret! \\

\says{S} Et træ - pansret!

\says{S} Bedstemor - pansret!

\says{S} Svigermor - kan du pansres imod! \act{Billede af Iron Man (måske blueprint?)}

\says{S} Stegt flæsk - pansret! 

\says{S} Persillesovs - pansret! 

\says{S} Ernst Hansen - pansret! 

\says{S} Matematikrevyen, råb det med mig - pansret!

\scene{A+B går ind på scenen og begynder stille og roligt at trække S ud fra scenen. S råber videre.}

\says{S} Kalkulus - pansret! 

\says{S} Folkekirken - pansret! 

\says{S} Jordkloden - pansret! 

\says{S} HELE UNIVERSET - PANSRET!

\scene{Lys ned.}

\end{sketch}
\end{document}
