\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{MatematikRevyen}
\revyyear{2017}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1}
\eta{$3$ minutter}
\status{Måske færdig}

\title{Sælmordshotline}
\author{Jakob '11 på ide fra Ulrik '14}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Jakob] Instruktør
\role{T}[Emil] Torben fra Sælmordshotlinen
\role{M}[Aurora] Sælmorder
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Rekvisit}[Person, der skaffer]
\prop{Stol}
\prop{Bord}
\prop{Telefon}
\end{props}


\begin{sketch}

\scene{Dæmpet lys på scenen. T sidder på scenen ved et bord. På bordet står en telefon. Vi hører en voiceover. M står uden for scenen}

\says{Voiceover} I en verden med globalopvarmning er vandstanden steget. Dyr der tidligere var udrydningstruet er, med de ændrede leveforhold, gået hen og blevet skadedyr. 
Den største plage blandt disse dyr, er sælen. For at komme plagen til livs, er det blevet bestemt at enhver dansker, ved lov, skal dræbe en sæl så snart de ser den. Problemet er at sælen er et fandens nuttet dyr. For at hjælpe de folk der har problemer med at gøre deres borgerlige pligt har man oprettet en hjælpehotline. En såkaldt “Sælmordshotline”.

\scene{Telefonen ringer. T tager telefonen}

\says{T} Du har ringet til Sælmordshotline, det er Torben.

\says{M}[Lettere forvirret] Hej, jeg har fundet en babysæl i min baghave, og, øh, jeg ved ikke rigtig hvad jeg skal gøre med den. Altså, jeg ved godt at jeg skal, sådan, slå den ihjel. Men hvordan gør man?

\says{T} Lad mig lige høre, er det første gang du skal dræbe en sæl?

\says{M} Ja, men jeg har taget det der introduktionskursus. 

\says{T} Jamen, så er det meget nemt. Det du gør... \act{Afbrydes af M}

\says{M}[Afbryder] Undskyld, var det Torben? 

\says{T} Ja?

\says{M} Jeg afbryder dig lige. Vi har et problem. Min datter har fodret den. 

\says{T}[Optimistisk] Nåh, det er ikke noget problem. Den har også lov til et sidste måltid.

\says{M}[Skeptisk] Jae…. Men hun har givet den et navn. Hun har døbt den Snefnug. 

\says{T}[Tørt] Med tanke på et snefnugs levetid, er det måske passende. Få din datter til at gå indenfor, så vi kan komme videre i processen.

\says{M}[Nervøst/overrasket] Ja, okay. Der er to nu. Dens mor er her også.

\says{T}[Entusiastisk] Du er godt nok heldig hva? Det er sjældent man får to for en. Det er jo en ren sælmordsbuffet. Nåh, babysælen er lille, så den er nemmest at starte med. Du kan bare gå igang med at smadre den. Hold dig ikke tilbage.

\says{M}[Lette grådkvalt] Jamen, moren sidder og kigger på mig.

\says{T} Så start med moren. Rækkefølgen er ikke så vigtig de skal jo begge to dø.

\says{M}[Halvgrædende] Ja, okay... \act{Kunstpause} Nu sidder babyen og kigger på mig.

\says{T}[Lettere frustreret] Så prik deres øjne ud! Så kigger de ikke på dig. 

\says{M}[Halvt-grædende] Men den er bare så nuttet! Jeg kan se at der ligger en død sæl et par meter væk. Hvad nu hvis jeg bare sparker lidt til den?

\says{T}[Bestemt] Ej, hør nu, du må gøre din patriotiske pligt og tæve den sæl. Nu tager du din kølle, og så tager du dig sammen!


\says{M} \act{Kunstpause. Græder ikke længere} Jeg har ikke nogen kølle.

\says{T}[Problemløser] Har du en rive eller noget i den stil?

\says{M} Nej, jeg bor i lejlighed.

\says{T}[Dyb indånding] Okay… Har du prøvet at kvæle den?

\says{M} Hvordan? Der er jo ikke nogen hals på den her ting.

\says{T}[Lettere frustreret] Kan du ikke bare stoppe babysælen ned i halsen på moren?

\says{M} Ej, den kan jo ikke være der.

\says{T} Hmm, ja, okay. Lad mig lige kigge i manualen. \act{Hiver manualen frem og kigger i den} Hmm… Uh, her er en god ide. Du kan tage moren, f.eks. i halen, og bruge den som kølle til at tæve babyen. 

\says{M} Jamen moren er jo alt for tung. Jeg kan slet ikke løfte den.

\says{T} Kan du så ikke bare tage babyen og tæve moren? 

\says{M}[Tydeligt ikke fan] Ja okay, jeg skal prøve

\scene{Lyd af M der løfter en babysæl og slår dens mor med den.}

\says{M}[På randen af gråd] Jeg tror godt det kan fungere, men jeg er altså ikke fan af det.

\says{T} Så, nu ikke så meget snak. Slå igennem. Sving med hofterne.

\scene{Imens T snakker kan man høre lyden af M der begynder at tæve sælen med dens baby}

\scene{M græder}

\says{T}[Intenst] Kom så! Tæv det svin! \act{Råber lignende ting mens lyset fader}
\scene{Lys fader mens T fortsætter til lyden af en sæl der bliver tævet med sin baby}
\end{sketch}
\end{document}
