\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{MatematikRevyen}
\revyyear{2016}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{3}
\eta{1 minut og 30 sekunder}
\status{Måske færdig}

\title{Store Høvding fra Mambostammen}
\author{Jakob '11, Josefine '14 og Ulrik '14}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Lise] Instruktør
\role{M}[Tomas] Mammut Snabel
\role{B}[Toke] Bundløse Bjørn. Er sulten
\role{Å}[Khalil] Åbenlys Ål. Er åbenlys.
\role{Ko}[Marius] Kontravariante Kanin. Vender pile.
\role{Yo}[Eigil] Yogadyrkende Yakokse. Er jyde.
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Mammut Hovede med bevægelig snabel og bevægelige øjne}
\prop{Baller til Bundløse Bjørn}
\prop{Bue og Pil stenalder stil}
\prop{Fem (store) bær}
\prop{4xStenalder Kostumer}
\prop{Stenalder Vejskilt}
\prop{Sten}
\prop{Planter}
\end{props}


\begin{sketch}

\scene{Lys op. Bundløse Bjørn sidder til venstre for Majestætiske Mammut og kigger op.}

\says{B} Mig sulten

\says{M} Trutter.

\scene{K kommer ind på scenen og bukker.}

\says{K} Majestætiske Mammut. Dig kalde?
\says{M} Trutter
\scene{K opdager B, der kigger.}

\says{B} Mig sulten.
\says{K} [irriteret] Bundløse Bjørn, dig altid sulten. Men se, der komme Åbenlyse Ål!

\scene{K peger, og Åbenlyse Ål kommer ind fra samme side løber over til Bundløse Bjørn hiver ham i øret og stiller sig på sin plads.}

\says{Å} Vær hilset, Kontravariante Kanin, Majestætiske Mammut
\says{M} Trutter
\scene{K vinker.}

\says{Å} Bundløse Bjørn.

\says{B} Mig sulten.

\says{Å} [sprudlende] Mig glad for at høre. For Mig have to ben, to arme, et hoved, en laaaaaang

\says{M} [bestemt forarget] trut


\says{Å} Og fem bær! 
\act{Åbenlyse Ål holder fire fingre frem. Ændrer det hastigt til fem, men langsomt nok til at hele salen opfanger det. }

\says{K} Men… os fire mand. Hvad os så gøre?

\scene{De tænker lidt. B indikerer, at han har en idé}

\says{B} Mig sulten.

\says{Å} Os ved, Bundløse Bjørn.

\scene{De tænker lidt igen. }

\says{M} Trutter.

\says{K} Nej, Majestætiske Mammut. Du ikke få to, fordi du høvding. Men hvad vi så gøre?

\scene{Alle står og ser tænksomme ud.}

\says{M} kort trut.

\says{Å} Oh. Majestætiske Mammut måske have en pointe. Han sige: De der bær ser meeeget giftige ud alt for giftige for almene jægere - de kan kun spises af en majestæt!  

\says{B} Mig sulten.

\says{Å} Også os Bundløse Bjørn. \act{Er trist over udsigten til at give alle sine bær til Majestætiske Mammut, nærmer sig gradvist og skal til at lægge alle bærerne foran ham, da han vender sig om og siger:} Mig tro, at Majestætiske mammut prøve at snyde os. Han bare vil spise alle bærene selv uden at dele!  

\says{K} Så os kalde på stor shaman: Yogadyrkende Yakokse. Han løse vores problem.

\scene{Alle laver en solhilsen (enderne vender mod publikum, der er en, der dækker for bundløsebjørn).}

\says{M} Trutter 'I Østen stiger solen op'. 

\scene{Jyske Yogadyrkende Yakokse kommer zenagtigt ind på scenen går helt ind på midten. Holder en god kunstpause.}

\says{Y} [jysk] Ar’ fornæmmer et problem. \act{Går ud til venstre side (for publikum).}

\says{Å} Yogadyrkende Yakokse. Os have fem bær. Men os fire. Du hjælpe?

\says{Y} ‘Amen ar hjælper gern’. Ar lawer bar’ MÆGTIG regndans. Det bli’r ik’ så ring endda.

\scene{De laver regndansen.}

\says{Y} Så begyndt’ æ klok’ at ring! I giwer bare æ’ femt’ bær… til mig!

\scene{Alle jubler.}

\says{M} Trutter.

\scene{De spiser}

\says{B} Mig sulten.

\says{Y} Det we’ wi, Hr. Bjørn.

\scene{Fuglelyd lyder. Åbenlyse Ål peger.}

\says{Å} Se en fugl!

\says{B} Mig sulten!

\says{K} Se! Den lande i træ!

\scene{Yogadyrkende Yakokse hiver sin bue frem.}

\says{Y} Ar’ har en buw! 

\scene{Yogadyrkende Yakokse tager sin bue og pil og peger den skråt op i vejret.}

\says{K} Yogadyrkende Yakokse, vent!

\says{Y} Wa sker der? Kontravariante Kanin.

\scene{Kontravariante Kanin skynder sig hen til Yogadyrkende Yakokse og vender pilen. Yogadyrkende Yakokse affyrer buen og spidder dermed sit eget hjerte.}

\says{Å} Kontravariante Kanin… Du vende pile!

\scene{Bundløse Bjørn peger på Yogadyrkende Yakokses lig.}

\says{B} Mig sulten?

\says{K} Nej, Bundløse Bjørn. Vi ikke som Ligædende Lama. 

\says{Å} Hvis du ha’ kød, hvorfor ikke spise Majestætiske Mammut?

\scene{Kunstpause Majestætiske Mammut ser nervøs ud.}

\says{K} Hvad du mene, Åbenlyse Ål?

\says{Å} Majestætiske Mammut… er mammut. 

\says{K} Majestætiske Mammut… er det sandt?

\says{M} Trutter sorgfuldt medgivende. 

\scene{Alle kigger sultent på Majestætiske Mammut (Mammut trutter/flygter eller sprøjter vand ud af snablen). Lys ned. Lyde der indikere ædegilde!}



\end{sketch}
\end{document}