\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{MatematikRevy}
\revyyear{2014}
\version{1.0}
\eta{$0.5$ minutter}
\status{Udkast færdigt}

\title{Biolog og Aktuar 2}
\author{Maling}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{I}[aDA!] Instruktør
\role{B}[Marcus] Biolog (hankøn)
\role{A}[Laerke] Aktuar (hunkøn)
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Kommer senere...}[]
\end{props}

\begin{sketch}
\says{V} Biolog og Aktuar.

\scene{Lys på scenen, A sidder ved et bord i fint jakkesæt. Telefonen ringer.}

\says{A} Ja hej, det er aktuar.

\says{B} Hej, det er biolog. Jeg vil gerne melde mig syg!

\says{A} Det lyder ikke godt, vi har ellers virkelig travlt på arbejdet i dag!

\says{B} Jeg ved godt det passer rigtig dårligt, og jeg havde heller ikke gjort det hvis det ikke var virkelig vigtigt!

\says{A} Hvad er der da sket?

\says{B} Ser du, jeg har fået en arbejdsskade!

\says{A} Åh nej, hvordan skete det!? Du havde det da fint da du gik herfra i går?

\says{B} Ja, men så på cykelturen på vej hjem fløj der en fugl direkte ind i mig!

\says{A} Åh nej, væltede du så!? Er du okay!?

\says{B} Ja ja, jeg har det fint, men jeg kunne slet ikke stå for hvor sød den lille fugl var, så jeg tog den med hjem. Nu hjælper den mig med at hænge vasketøj op og alt muligt, den arbejder virkelig hårdt!

\says{A} Stop lige en halv. Hvilken fugl fløj ind i dig?

\says{B} Det var en skade. Jeg sagde da det var en arbejdsskade, gjorde jeg ikke?

\scene{A sukker og lægger på. Lys ned.}
\end{sketch}

\end{document}
