\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematik Revyen}
\revyyear{2014}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.9}
\eta{4 minutter}
\status{Skrevet}

\title{Disneysketch}
\author{Jakob \& Mathias}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{I}[aDA!] Instruktør
\role{H}[Peter] Herkules
\role{R}[William] Rap eller Rip
\role{Mi}[Malthe] Mickey
\role{M1}[Johanna] Musé 1
\role{M2}[Sofie] Musé 2
\role{D}[Ann G] Dory
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Næb}
\prop{Løveskind}
\prop{Fiskekostume}
\prop{Mickeyører}
\prop{Hercules-kostume}
\prop{Sværd}
\prop{Gun x 3}
\end{props}

%\begin{mics}
%\mic{HS1}[] ???
%\end{mics}
  
\begin{sketch}
\scene{Lys op. Mi, D, H og R sidder ved et bord, der er en tom stol ved højre side af bordet. Der er dug over bordet så man ikke kan se at A1 ligger under. Mi laver Mickey grin hvergang der står "hihi". H er iført et løveskin.\\
Temaet fra Disneysjov spiller.}
\says{Mi} Vi er samlet her idag i Sydney fordi et er det enete sted, Dory kan finde. Det går jo ikke så godt for de gamle tegnefilm her hos Disney så jeg håber i har nogle ideer til hvad vi kan gøre hihi. (Indsæt joke om hvilket udvalg af disney figurer der sidder der)
\says{R}[Street] Det er de fucking nye tegnefilem med Lebiske isdronninger, der bare rænger til at få en lille fjer på. Eller 3!
\says{H} Og nu har the Rock stjålet min rolle. Man kan ikke engang få lov til at spille sig selv længere. Og se hvor skidt det er gået for Simba. \act{Peger på sit løveskind.}
\says{Mi} Ja, han svarede ikke på doodlen. Hihi. Men Herkules, hihi, havde du ikke planer, hihi, til at løse, hihi, problemet?
\says{H} Jeg har jo gjort mit. Jeg har lavet min nye workout video "From Zero to Hero".
\says{M1\& M2}[Sunget] A major hunk
\says{R}[Street] Hvordan går det så med dopingen?
\says{M1 \& M2}[Sunget] Hvem bruger mange steroider: Her-ku-les. 
\says{H}\act{Kigger hurtigt tilbage på muserne og frem igen mens han siger} Jeg har aldrig nogensinde associeret mig med nogen form for doping. 
\says{M1}[Som i PS1 spillet] Herkuladedrik!
\says{H}[Lidt nervøst, forsøger at redde en løgn.] Prøv lige og hør, jeg har aldrig testet positiv. 
\says{Mi} Hihi, det lyder fint nok, hihi, men hvad får vi ud af det? 
\says{R}[Afbryder] \act{imod M1\&2} Hvad så piger, skal i smage på andestegen?
\says{D}[Afbryder entusiastisk] \act{Rækker sin venstre finne ind foran Mickeys ansigt} Hvad med at vi laver find Nemo 2?
\says{R}[Street] Hold din kæft din glorificerede gang sushi. (Trækker ev. sin gun)
\says{Mi}[små nervøst] Hihi. Men øøøh tilbage til mødet. hihi. Ja, i det store hele går det jo godt for Disney men lige for jer to (peger på H og R), går det jo ikke super godt. I har ikke tjent nogen penge. 
\says{H} Hey! Jeg har solgt 5 dvd'er! OG, et sæt Herkules sandaler.
\says{M1\& M2}{Ik' lavet penge, han har lavet damer...}
\says{R}[Sarkastisk] \act{slow clapper} Hold da kæft mand, 5 dvd'er hva'? Det var da pisse godt. 
\says{Mi} Rip, du har jo heller ikke tjent så meget (siden du gik solo.)
\says{R} Hvad snakker du om?! Jeg havde en rap ide, men Rup han har rippet den.
\says{Mi} Hihi, oooookay. Dory hvorfor er du her egentlig idag, har du ikke en ny film snart?
\scene{Der kommer passende grafer frem i baggrunden, som Dory peger på under forklaringen.}
\says{D} Jamen jeg ville bare gerne foreslå måder vi kunne profitmaksimere filmen på. For det første har Ellen Degeneres allerede gjort så utroligt meget reklame for filmen, at vi ikke behøver bruge penge på eksponering i USA. Derudover foreslår jeg at vi giver filmen premiere i forskellige lande på forskellige tidspunkter så vi har mest muligt tid i biografen så vi optimerer indtægterne ved billetsalget. Og så skal dvd'en nok udgives til allersidst i biografforløbet så vi maksimerer hypen og får solgt så mange dvd'er som muligt uden at skade biografsalget alt for meget.
\scene{Alle kigger på D og ser overraskede ud.}
\says{H} Wow... Har du nogle ideer til mig Dory? For det lød fand'me klogt. 
\says{D}[Overrasket, kigger rundt] Hvem sagde noget klogt?
\says{R} Der blev sushirullen sgu udkogt. Fucking fladfisk, der tror hun er en haj til showbiz, skal du fileteres, din torsk!?%Indsæt anden sushijoke
\scene{Kort tavshed.}
\says{M}[nervøst] hihi, Rup, jeg synes måske lige du skulle tage den lidt med ro, hihi hi hi \act{forsætter nervøs latter}.
\scene{R hiver en ekstra gun frem mod M.}
\says{H} Ja. Ro på Rup. Ro på...
\says{R} \act{Trækker en gun mere og peger på H} Hvem fanden tror du at du er? Tror du at du er bedre end mig?
\scene{H trækker sit sværd men indser hurtigt at det er nyttesløst mod mindst to pistoler.}
\says{H} Hey, jeg siger ikke at jeg er bedre end dig, men jeg er søn af zeus. Jeg kunne have været en gud.
\says{R} Ja men du forlod så din post for hende der som skred fra dig i sidste ende. Hende gav jeg også et stykke med and. 
\says{M1\&2} Burn baby burn, burn baby burn \act{Gentages så mange gange som nødvændigt} %it's an inferno
\says{M} Hihihi, Herkules er det ikke på tide at du er en helt. \act{Fortsætter nervøs latter}
\says{H} Jo, jeg er jo helten. Husk på at jeg ikke er helt på grund af størrelsen på mit mod, men størrelsen på min peeeeeeeeeeeegasus. 
\scene{Mickey får et opkald på mobilen. Ringtonen er: Toni Basil - Hey Mickey}
\says{M}{\act{begejstret} Gutter, vi er redde! Disney har lige købøt rettigheerne til de næste Star wars-film og de mangler nogen til at spille Stormtroppere!}
\says{M1\&M2}{Star wars tema}
\scene{Figurerne marcherer ud af scenen "som stormtroppere".}
\scene{Lys ned}
\end{sketch}
\end{document}

Board of directors meeting:
Figurer:
Alice (I eventyrland)
Herkules (med Simba på) (Har lavet en workout video og haft en dopingskandale) + Muser 
Mickey (styrer mødet, hen af southpark version)
Rip (Rap, Rup) (Ekstremt Street)
Dory (er bare Dory) (Skal hele tiden få den samme gode ide, som de har lavet) 
Askepot (Rengøringsvanvid)

\says{D} Hvad med at vi laver en animationsfilm over en eller anden gammel legende, f.eks. Herkules.
%\says{D}[Entusiastisk] Hvad med at vi bare svømmer?!

Alice:
Stå og prøve at lære at spille violin/ukulele/jødeharpe.
Skal ikke være så stor, så har vi adgang til kostume.
Tager en skumgummibold og en ketcher frem og slår til bolden så den rammer en af de andre.
Skal tage en gaffel og rulle hår op som spaghetti

Rip skal trække en gun på et tidspunkt.



%Hi-finne