\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{MatematikRevy}
\revyyear{2014}
\version{1.0}
\eta{$2$ minutter}
\status{Udkast færdigt}

\title{Revyflix}
\author{Michael og Sofie}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{I}[Jasper] Instruktør
\role{M}[Patrick] Mand
\role{S}[Michael] Speaker
\role{R}[Ann G] Revyst
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Kommer senere...}[]
\end{props}
  
\begin{sketch}
\scene{Der sidder et par foran en tv-skærm.}

\says{S} ER DU OGSÅ TRÆT OG DEPRIMERET??

\says{M} Åh, jeg er bare så træt og deprimeret.

\says{S} ER DU OGSÅ TRÆT AF YOUTUBE.

\says{M} Jeg er bare SÅ træt af red- øh YouTube.

\says{S} HAR DU OGSÅ PRØVET, ALLE ANDRE MULIGHEDER.

\says{M} Jeg har prøvet ALLE andre muligheder.

\says{S} BARE ROLIG, der stadig håb for dig.

\says{M} Så er der er stadig håb for dig! Øhh mig!

\says{S} VI PRÆSENTERER NU, ET NYT OG REVOLUTIONERENDE PRODUKT, DER KAN DÆKKE ALLE DINE BEHOV!

\says{M} Wauw, alle mine behov.

\says{S} MATEMATIKREVYEN  PRÆSENTERER: "REVYFLIX!!"

\scene{Snurrende revyflix logo. Musik FUNKYTOWN loopet.}

\says{S} NU KAN DU, FOR KUN ET SYMBOLSK BELØB FÅ ADGANG TIL ALLE REVYER!

\says{S (svagt, hurtigt, tydeligt)} Med undtagelse af fysik-, bio-, diku-, mbk samt betydelige dele af matematikrevyen.

\says{S} PENGENE GÅR $\mu$-NÆSTEN sikkert ubeskåret til "Red Rus'en", "Statistikkens Bekæmpelse” og ”Røde $\chi$”.

\scene{Flotte logoer vises. (VILDT MANGE LOGOER.)}

\says{M} Hvordan får jeg fingrene i dette fantastiske produkt?!

\says{S} Nu sidder du sikkert og spørger dig selv, "hvordan får jeg fingrene i
dette fantasktiske produkt". For en begrænset periode kan du få adgang til alt
det førnævnte, for den beskedne (divergente) sum af $\Sigma_{n=0}^{\infty}
\frac{1}{n}$.

\scene{Den Harmoniske række vises.}

\says{S (fortsætter)} MEN DET SLUTTER IKKE HER. For endnu et lille symbolsk beløb kan du med EN PREMIUM ACCOUNT få adgang til klassikere, så som "BANARCH TARSKI, CAFEEN DOMINO – NU PÅ JAPANSK OG BO OG LISE!"

\says{S (svagt, hurtigt, tydeligt)} Bemærk at Revyflix inc. forbeholder sig ret
til at opkræve arbitrært høje beløb pr. sete minut på premium accounten.

\says{M} Wauw, så kan man jo ikke ønske sig mere.

\says{S} MEN DER ER MERE! NU - KUN PÅ REVYFLIX - AFLSUTNINGEN PÅ
ALLETIDERS TRÆLOGI: TRÆSKETCHEN 3 – NU I 3D.

\says{S} DU FÅR OGSÅ: BAG OM REVYEN!

\says{R} Vi mangler nogle ordspil... Kan vi får træer ind i det?

\says{S} DE SVÆRE BESLUTNIGNER!

\says{R} Skal vi vælge grønt eller sort lærred?

\says{S} SAMT ALLE KRISERNE!

\says{R} Det var din tur til at have kage med i dag.

\says{S} ALT DETTE KUNNE DU FÅ TIL HALV PRIS I SØNDAGS. MEN BESTILLER DU
ALLEREDE NU, FÅR DU OGSÅ DETTE SÆT TAVLESVAMPE - VÅD OG TØR - VÆDET OG SIGNERET AF SELVESTE JAN PHILIP SOLOVEJ!

\scene{Pause hvor vi ser Jan Phillip Solovej væde en svamp.}

\says{S (fortsat)} BESTIL NU INDEN DIN INSTRUKTOR!

\says{S (svagt, hurtigt, tydeligt)} Revyflix inc. fraskriver sig alt ansvar får
følger af brug af Revyflix. Revyflix bør ikke nydes af folk med epileptiske
lidelser, ondt i ryggen eller hjerteproblemer. Overdreven brug kan medføre
kraftig diarre, firkantede øjne og umistelig trang til ordspil. Du bør kontakte
din læge, hvis du oplever en erektion der varer 4 timer mere end normalt.

\says{S} BESTIL NU OG FÅ DIT REVYFIX... PÅ REVYFLIX!
\end{sketch}

\end{document}
