\versetitle{Sig mig baby}{Kylie Minogue -- Santa Baby}

\versestart
\settowidth{\versewidth}{altså baby, kom nu hjem, jeg savner dig, skat.}
\begin{verse}[\versewidth]
Sig mig, baby,\\
nu er jeg alene igen, med hvem,\\
skal jeg hygge i nat. \\
altså baby, kom nu hjem, jeg savner dig, skat.
\end{verse}
\verseend

\versestart
\settowidth{\versewidth}{altså baby, skynd dig hjem, før jeg bliver ked}
\begin{verse}[\versewidth]
Sig mig, baby\\
Du sidder bare på dit kontor, og glor\\
Skriver ligninger ned.\\
altså baby, skynd dig hjem, før jeg bliver ked
\end{verse}
\verseend

\versestart
\settowidth{\versewidth}{Tænk på at jeg kunne ha dig lige her}
\begin{verse}[\versewidth]
Tænk på alt det spads her sker,\\
Tænk på at jeg kunne ha dig lige her \\
Jeg vil smile og kysse dig blidt\\
Hvis du kommer hjem og leger lidt.
\end{verse}
\verseend

\versestart
\settowidth{\versewidth}{mgh.. kroppen kalder på dig, og jeg,}
\begin{verse}[\versewidth]
Mærk mig baby,\\
mgh.. kroppen kalder på dig, og jeg,\\
ja hvis jeg ku bestemm'\\
åh baby,\\
så lod du mig lokke dig hjem.
\end{verse}
\verseend

\versestart
\settowidth{\versewidth}{det er da mer end matematik - er det ik?}
\begin{verse}[\versewidth]
Livet baby, \\
det er da mer end matematik - er det ik?\\
Jeg kan da godt finde på...\\
Skynd dig baby,\\
Jeg savner dig, jeg savner min.. åh!
\end{verse}
\verseend

\versestart
\settowidth{\versewidth}{Kys mig til jeg bobler af fryd, og nyd}
\begin{verse}[\versewidth]
Kys mig baby,\\
Kys mig til jeg bobler af fryd, og nyd\\
hvordan jeg gengælder blidt\\
Kys mig baby\\
fast og.. inderligt
\end{verse}
\verseend

\versestart
\settowidth{\versewidth}{Tænk på at jeg har en meget krævende krop.}
\begin{verse}[\versewidth]
Jeg venter her, så skynd dig afsted\\
En lady skal jo plejes, og...leges med\\
Tænk på de længsler, jeg har sparet op\\
Tænk på at jeg har en meget krævende krop.
\end{verse}
\verseend

\versestart
\settowidth{\versewidth}{mærk mine læber mod din kind, kom ind}
\begin{verse}[\versewidth]
Mærk mig, baby\\
mærk mine læber mod din kind, kom ind\\
i min kærlige favn\\
din nakke, baby,\\
mærk min tunge stave dit navn
\end{verse}
\verseend
