\versetitle{E.C.T.S.}{Village People --- YMCA}

\versestart
\settowidth{\versewidth}{Men hvad pokker, de skal bare bestås,}
\begin{verse}[\versewidth]
Kurser, de er fulde af vås, \\
Men hvad pokker, de skal bare bestås,\\
Fordi: penge kan kun tjenes og fås\\
Hvis vi gør som staten siger.
\end{verse}
\verseend

\versestart
\settowidth{\versewidth}{Men et 6-tal, kan de få li'så tit,}
\begin{verse}[\versewidth]
De vil helst ha' 13 i snit,\\
Men et 6-tal, kan de få li'så tit, \\
fordi alle får de 7,5 \\
og så har de tjent sig selv hjem.
\end{verse}
\verseend

\versestart
\settowidth{\versewidth}{Det er det, der skal til, det skal være sådan,}
\begin{verse}[\versewidth]
Vi spekulerer i ECTS,\\
Vi investerer i ECTS.\\
Det er det, der skal til, det skal være sådan,\\
Så vi gør det, fordi vi kan.
\end{verse}
\verseend

\versestart
\settowidth{\versewidth}{Ind med revl og med krat, ind med hvad der kan gå,}
\begin{verse}[\versewidth]
Vi gi'r jer masser af ECTS, \\
Fordi det handler om ECTS. \\
Ind med revl og med krat, ind med hvad der kan gå,\\
Så skal de såmænd nok bestå!
\end{verse}
\verseend

\versestart
\settowidth{\versewidth}{Eller osse skal de ud i praktik}
\begin{verse}[\versewidth]
Gi' dem kurser i didaktik \\
Eller osse skal de ud i praktik \\
Om så end de ikke lærer en brik, \\
Kan vi få dem ud af vagten.
\end{verse}
\verseend

\versestart
\settowidth{\versewidth}{Vi vil ha', at I bli'r færdige straks.}
\begin{verse}[\versewidth]
Fem år det må vist være maks. \\
Vi vil ha', at I bli'r færdige straks.\\
Jeg' da li'glad med niveauet så læng' \\
At du får ECTS-point.
\end{verse}
\verseend

\versestart
\settowidth{\versewidth}{Ja, slå tiden ihjel, og bestå med lidt held}
\begin{verse}[\versewidth]
Vi finansieres af ECTS, \\
Og vi vurderes på ECTS. \\
Ja, slå tiden ihjel, og bestå med lidt held\\
Husk du ikke betaler selv.
\end{verse}
\verseend

\versestart
\settowidth{\versewidth}{For vi smider dig ud, og vi ta'r din SU,}
\begin{verse}[\versewidth]
For vi er tvunget af ECTS. \\
Ja, vi er bundet af ECTS. \\
For vi smider dig ud, og vi ta'r din SU,\\
Hvis du ikke bli'r færdig nu!
\end{verse}
\verseend

\versestart
\settowidth{\versewidth}{\huge{E.C.T.S.}}
\begin{verse}[\versewidth]
\Huge{E.C.T.S.} \\
\end{verse}
\verseend
