\versetitle{Mat'matik}{Disney's The Little Mermaid --- Under the Sea}

\versestart
\settowidth{\versewidth}{Men russer, det her I glemmer}
\begin{verse}[\versewidth]
Ja, kurser er altid nemmer' \\
På et andet fakultet \\
Men russer, det her I glemmer \\
At KUA er ildeset \\
\end{verse}
\verseend

\versestart
\settowidth{\versewidth}{Så selv hvis en dag du dumper}
\begin{verse}[\versewidth]
Så selv hvis en dag du dumper \\
Et fag og det er lidt trist \\
Så tænk på de andre tumper \\
Der ikke får spillet whist!
\end{verse}
\verseend

\versestart
\settowidth{\versewidth}{Det' så moderne, at gi' sin hjerne}
\begin{verse}[\versewidth]
På mat'matik! På mat'matik! \\
Det' så moderne, at gi' sin hjerne  \\
lidt gymnastik \\
\end{verse}
\verseend

\versestart
\settowidth{\versewidth}{Alle de regner, indtil de segner}
\begin{verse}[\versewidth]
Vi har Kom-An og Algebra \\
Vi lægger til og trækker fra \\
Alle de regner, indtil de segner \\
På mat'matik!
\end{verse}
\verseend

\versestart
\settowidth{\versewidth}{Så gi'r vi et samlet: "Fuck dig!"}
\begin{verse}[\versewidth]
Så hvis du vil være doktor \\
Og skære i døde folk \\
Så gi'r vi et samlet: "Fuck dig!" \\
Og din nekrofile dolk! \\
\end{verse}
\verseend

\versestart
\settowidth{\versewidth}{Men her har vi drukspilslege}
\begin{verse}[\versewidth]
Nogen vil sygepleje \\
Og gi' andres tarm et skyl \\
Men her har vi drukspilslege \\
Og tragter en masse øl!
\end{verse}
\verseend

\versestart
\settowidth{\versewidth}{Ingen, der koder, ingen, der roder}
\begin{verse}[\versewidth]
På mat'matik! På mat'matik! \\
Ingen der koder, ingen der roder \\
Som på fysik \\
For deres strenge teori \\
Den er der ingen mening i \\
Gå til ekstremer, vis teoremer, på mat'matik!
\end{verse}
\verseend

\versestart
\settowidth{\versewidth}{Her kan du lære at integrere}
\begin{verse}[\versewidth]
På mat'matik\\
Her kan du lære at integrere \\
Uden panik \\
\end{verse}
\verseend

\versestart
\settowidth{\versewidth}{Selv det der aldrig bliver brugt}
\begin{verse}[\versewidth]
For vores fag det er så smukt \\
Selv det der aldrig bliver brugt \\
Vi vil studere mere og mere \\
På mat'matik
\end{verse}
\verseend

\versestart
\settowidth{\versewidth}{Det' plat - de er skvat}
\begin{verse}[\versewidth]
Polit - det er skidt \\
For dansk eller spansk \\
Det' plat - de er skvat \\
Og tysk noget pjat \\
Latin - er til grin \\
Fysik sutter *biib* \\
\end{verse}
\verseend

\versestart
\settowidth{\versewidth}{Og idræt - det rene råd}
\begin{verse}[\versewidth]
Og idræt - det rene råd \\
Kemi - nul magi \\
Dat-hum - er du dum? \\
Foragt for stat-akt \\
\end{verse}
\verseend

\versestart
\settowidth{\versewidth}{Og nano er virk'lig skod!}
\begin{verse}[\versewidth]
Jurist - det er trist \\
En flirt med en nørd \\
En fejl uden gejl \\
Og nano er virk'lig skod!
\end{verse}
\verseend

\pause

\versestart
\settowidth{\versewidth}{Men mat'matik! Ja mat'matik!}
\begin{verse}[\versewidth]
Men mat'matik! Ja mat'matik! \\
Ingen kan bringe \\
Dig en så ringe \\
Pædagogik! \\
\end{verse}
\verseend

\versestart
\settowidth{\versewidth}{Når han dig tugter, brug din instruktor}
\begin{verse}[\versewidth]
Husk at din forelæsers ord \\
De betyder ikke spor \\
Når han dig tugter, brug din instruktor \\
På mat'matik! \\
\end{verse}
\verseend

\versestart
\settowidth{\versewidth}{Og til revyen}
\begin{verse}[\versewidth]
Øller i byen \\
Og til revyen \\
På mat'matik! \\
\end{verse}
\verseend

\versestart
\settowidth{\versewidth}{Drop nu kemien, biologien}
\begin{verse}[\versewidth]
Drop nu kemien, biologien \\
Økonomien, geografien \\
Sociologien, biokemien \\
Teologien, filosofien\\
Etnologien, psykologien \\
Datalogien, fysiologien\\
\end{verse}
\verseend

\versestart
\settowidth{\versewidth}{Find drømmepigen}
\begin{verse}[\versewidth]
Find drømmepigen \\
Og mærk magien \\
På mat'matik!
\end{verse}
\verseend