\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2018}
\version{1.0}
\eta{$1.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Folk Du Helst Ikke Vil Eksamineres Af 2}
\author{Ulrik '14, Freja '15, Chris '17, Sofie '15}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Lasse] Instruktør
\role{Sp}[Taus] Speaker
\role{E}[Marius] Eksaminand
\role{A}[Sommer] Anders Jess Pedersen
\role{B}[Marie] Skrigende Baby
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Anders' computer}
\end{props}

\begin{sketch}
\says{Sp} Matematikrevyen præsenterer: Matematikrevyen præsenterer: Folk, du helst ikke vil eksamineres af. Episode 2: En skrigende baby og Anders Jess Pedersen.

\scene{Lys op.}

\scene{Eksaminanden går ind i lokalet og hilser på Anders og kigger meget undrende på den baby, der ligger i den anden stol.}

\says{E} Så... bliver den... hentet på et tidspunkt?

\scene{Anders sidder og taster memes ind på sin computer. Han kigger op.}

\says{A} Hm?

\says{E} Babyen...

\says{A} Din eksaminator

\says{E} Du ta'r pis...

\says{A} Jeg ta'r aldrig pis.

\scene{Babyen vræler.}

\says{E} Okay så...

\says{A}[Irriteret] Jamen, er du døv menneske? Så start dog.

\scene{Eksaminand går lettere forvirret op til tavlen.}

\says{E} Så, hvis jeg betragter et $\varepsilon$ mindre end 0.

\scene{Babyen vræler.}

\says{E} Øh... Et $\delta$ mindre end 0?

\scene{Babyen vræler igen.}

\says{E} Øh... så er de begge to positive?

\scene{Beat.}

\says{E} Fedt! Okay... så... har vi den her Riemann sum, og den... sådan én har altid Bolzano-egenskaben.

\scene{Babyen vræler højt. Anders taster bare videre på sin computer.}

\says{E}[Til Anders] Jamen, kunne du ikke være lidt mere behjælpelig?

\says{A} Altså... jeg er her primært for at lave memes.

\says{E} Men... bare giv mig noget: Stil nogle spørgsmål!

\says{A} Hvad nu, hvis analyse bare ikke siger mig så meget?

\scene{Lys ned.}
\end{sketch}

\end{document}
