\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2018}
\version{3.1}
\eta{$4$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Hytteturens Planet}
\author{Michael '12, William '10, Kristian '10, Line '16}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Patrick] Instruktør
\role{Sp}[Eigil] Speaker
\role{A}[Anders] Skæv person
\role{B}[Philip] Utro person
\role{C}[Toke] Punktlig person, der vil ryde op
\role{D}[Daniel] Meget fuld person
\role{E}[Emil] Ryger
\role{F}[Marie] Rus
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Bord}
\prop{Stole}
\prop{Bajere}
\prop{Smøg}
\prop{Cookies}
\prop{Bajere}
\prop{Opvaskebørste}
\prop{Forklæde}
\end{props}

\begin{sketch}
\scene{Lys op.}

\says{Sp} Velkommen til BBC's \emph{"Hytteturens Planet"}. Her ser vi de studerende i deres naturlige habitat.

\says{Sp}[Hviskende] Hvis vi nu er helt stille, så kan vi se, hvordan Philip og Marie sidder og spiser deres første første måltid i døgnet.

\scene{Anders står med nogle hashcookies og ser spændt på dem.}

\says{Sp} Hov, hvad er det. Anders har fundet et stykke bagværk med finurlige urter, som han spiser. Han kan ikke mærke noget endnu, så han spiser endnu en.

\scene{Toke går og ryder op efter gårsdagens fest.}

\says{Sp} Her ser vi Toke der går og ryder op efter gårsdagens fest... og Daniel spørger om der er nogen der vil spille klub 100.

\says{D} Er der nogen der vil spille klub 100?

\says{Sp} Imens står Emil udenfor og ryger en enkelt morgensmøg.

\scene{Lys ned.}

\scene{Lys op.}

\says{Sp} Nu kunne man tro at det var blevet formiddag. Men noget særligt ved de tidszoner, som sådan nogle hytter ligger i, er at formiddagen rent faktisk slet ikke forekommer.

\scene{Lys ned.}

\scene{Lys op.}

\says{Sp} Nu er det tilgengæld blevet eftermiddag og Marie, Daniel og Philip sidder og drikker almindeligt. Deres læskelængrende ganer bliver fyldt med øl i lange baner - ja fuldstændigt som de siger i de gamle salmer.

\scene{Anders sidder og stirrer tomt ud i luften.}

\says{Sp} Anders har det rigtig godt og nyder den euforiske tåge, han har fået opbygget. Han sidder og grubler over verdens store problemer - ja for hvordan får han egentlig fat i det glas juice, han har lyst til?

\says{Sp} Så er der Marie der har et godt øje til Philip, men Philip har en kæreste og flirter naturligvis ikke tilbage.

\scene{Philip flirter Big-time tilbage.}

\scene{Toke kommer ind på scenen med forklæde og opvaskebørste i hånden.}

\says{C} Hej alle sammen! Nu har jeg stået og vasket op i to timer. Det kunne være mega fedt, hvis vi lige kunne hjælpes lidt om opvasken, så jeg kan nå at drikke en hyggebajer.

\says{Sp} Ja, nu kommer den snerpede partypooper ind og tror som sædvanlig, at alting drejer sig om ham. (Evt. Ja, han tror rigtigt nok han skal bestemme, hvornår festen slutter. Henning, kan du ikke bare gøre det selv, så slap vi for at høre på dig!)

\scene{Emil Putter en smøg mere i kæften.}

\says{Sp} Emil står stadig udenfor og ryger en enkelt smøg.

\scene{Lys ned.}

\scene{Lys op.}

\says{Sp} Det er blevet meget sen aften. Daniel er på majestætisk manér gået kold i sit eget bræk.

\says{Sp} Toke ligger Daniel i aflåst sideleje og går derefter i seng, sådan!

\says{Sp} Ser man det! Anders står ude i køkkenet og snacker morgenmaden til oprydningen i morgen. Uuuh...

\says{Sp} Og herovre ser vi, at Philip og Marie sidder og snakker afslappet - og kun snakker, for Philip har jo en kæreste.

\scene{De sidder og kysser og Philip rejser sig og siger.}

\says{B} Jeg er fucking klar på at kneppe. Vi mødes i kosteskabet om fem minutter!

\scene{Marie henvender sig til publikum.}

\says{F} Man skulle da være et skarn, hvis man ikke lige drak ud.

\scene{Marie begynder at drikke ud.}

\says{Sp} Og dette er faktisk en sjældenhed på sådan en hyttetur, da der som regel bliver efterladt halve drikkevarer rundt om i hytten. 

\scene{Marie er nu gået kold.}

\says{Sp} Hov, hvad' nu det!? Marie er jo gået kold! Det har Emil lagt mærke til og glæder sig allerede nu til sin post-knalde-smøg!

\scene{Emil slukker sin cigaret og tager solbrillerne fra Marie og smutter ind i kosteskabet.}

\scene{Lys ned.}
\end{sketch}

\end{document}
