\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2018}
\version{3.0}
\eta{$2.5$ minutter}
\status{Ikke færdig}

\title{Ølyoga}
\author{Line '16, Kristian E '18}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Patrick] Instruktør
\role{L}[Line] Yogalærer
\role{E1}[Amalie] Elev
\role{E2}[Stine L] Elev
\role{E3}[Stine T] Elev
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Rekvisit}[Person, der skaffer]
\end{props}

\begin{sketch}
\scene{Lys op. Line sidder på sin yogamåtte og der ligger 3 yogamåtter bag hende}

\says{L} Namaste, ER I STIVE ?

\says{L} Det var godt, det er vidst også på tide vi får fjernet nogle af alle spændingerne.

\says{L} Matematikrevyen har nemlig hyret mig til at komme her i dag, så i kan få løsnet op i alle de mange spændte muskler, samtidig med at i kan drikke jer fulde!

\says{L} Så lad os udføre noget ølyoga!!

\scene{ Amalie, Stine L. og Stine T. kommer ind og sætter sig bag Line}

\says{L} Først skal vi have fat i vores øl, så vi strækker os alt hvad vi kan op i øltræet, ja forbi de lavthængende DP'er og op til de gyldne damer. Højere op publikum. Så kan vi passende smage om vi har fået fat på en moden gylddame. AAhhh.

\says{L} Jeg kan så at i ikke har helt styr på det mest fundamentale i ølyoga, nemlig at have en god slugerytme, så det tager vi lige og øver. Vi tager alle en stor tår af øllen, hvor vi fylder hele munden med øl, og så sluger, og afslutter med et forløsende AHHHH. Prøv det med os; fyld jeres mund med væsken, og slug! 

\says{L} Strække nakken. Til venstre. Drik øl og sig Ahhh. Så den anden side, aHHH

\says{L} Så har vi fået lidt varme i kroppen, så hvis i nu holder styr på slugerytmen, så vil vi udfører en ølhilsen for jer. Kom så piger.

\scene{Øvelse udfører. Helt op. Helt ned. ud i bodyexplosion. Ned i det opadgående slug. Ølmøllen. Flyvershuuzen. Lotusøllen. Øl hjulet.}

\says{L} Så buk jer helt ned forover, og mærk hvordan lysten til den næste gyldne tår spræder sig i kroppen. Nu tilbage i en booty-explosion.

\scene{Line henvender sig til Amalie og retter på hendes ryk.}

\says{L} Forsæt ned i det opadgående slug, ja og husk det vigtiste, nemlig øllen. Skål!

\scene{Retter på Stine L. og/eller publikum der skal drikke mere}

\says{L} Så laver vi ølkrigeren. Ja flot, og skål

\scene{Line skåler med Amalie/Stine T.}

\says{L} Og nu til min yndlings nemlig flyvershuzzen. Ja op med benet. Skål!

\scene{Line hjælper Amalie med at holde benet oppe.}

\says{L} Og videre over i lotusøllen, så hvis vi fletter vores arme rundt om øllen og smager på sagerne. Flot lotus du laver dig der (person i publikum). Skål.

\says{L} Så er vi ved at være færdige, så hvis vi lige sætter os ned, vil vi udføre ølmøllen/ølhjulet. Positiv omløbsretning, skål. og tilbage igen, skål.

\says{L} Flot og så afslutter vi altid en time med at bunde, skål!

\scene{Amalie har allerede bundet og vender bare øllen om. Der går 5 sekunder mens Line og Stiner bunder, hvorefter de vender deres øl på hovedet og siger ahHHHH!}

\says{Alle} AAHHHH!

\scene{Lys ned}
\end{sketch}

\end{document}
