\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2018}
\version{1.0}
\eta{$3.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Revy Uden Fokus}
\author{Ulrik '14, Khalil '14}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[MaWeK] Instruktør
\role{S}[Stig] Straight Man
\role{U}[Marius] Ufokuseret Revyst
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Rekvisit}[Person, der skaffer]
\end{props}

\begin{sketch}
\scene{Lys op.}

\scene{S og U bevæger sig ind på scenen, S forrest og med dyster mine. S er malet kridhvid i ansigtet og har en dyb kutte på. U er klædt i meget dagligdags tøj og piller sig selv i næsen.}

\scene{S stiller sig i den ene side af scenen og stirrer ned med dyster mine, mens U står og hænger i den modsatte side.}

\scene{Pludselig begynder noget vild musik at spille. S begynder en stram koreografi, mens U kigger efter, hvad S laver, og efterligner sådan halvdårligt. Lige pludselig lader U til at få øje på noget og signalerer til teknikken, at de skal stoppe.}

\says{U} Hov, stop lige. Stop lige. Vi har en nødsituation.

\scene{S stirrer panisk rundt efter nødsituationen, mens U læner sig ned over scenen og stirrer meget intenst på en publikummer.}

\says{U}[Kækt] Du har da et drabeligt godt udseende. Sådan et er farligt at slæbe med ind i en sal fyldt med dataloger. Men hvis du nu bare giver mig dit nummer, så skal jeg nok tjekke op på dig senere.

\says{S} Sig mig... hvad fanden er det, du laver?

\scene{U kigger rundt og ser forvirret ud.}

\says{U} Øh... scorer?

\says{S} Afbryder du nummeret... for at score? Sig mig engang, hvor fanden er dit kostume?

\says{U} Kostume? Nå... det havde jeg ikke lige tid til at skaffe.

\says{S} Sig mig: Tager du overhovedet det her alvorligt?

\says{U} Næh?

\scene{S sukker højlydt.}

\says{S} Så det betyder slet ikke noget for dig, at der sidder en sal fyldt med mennesker, der har betalt for at se dig?

\says{U}[Gestikulerende] De her fulderikker? De er da pisseligeglade. De kan bare godt lide at råbe.

\says{S} Så...  du har slet ikke øvet dig?

\says{U} Har du måske set mig til øvesegmenterne? Nå, men hvis det er så vigtigt for dig, kan vi da godt prøve det her nummer.

\says{S}[Surt] Nu er dansen ligesom ødelagt.

\says{U} Så tager vi bare det næste nummer. Lad os se.

\scene{U går tilbage ind på scenen og samler et meget sammenkrøllet manusskript op af lommen.}

\says{U} Næh, se... det er en sketch. Giv mig lige to.

\scene{U bladrer og bladrer.}

\says{U} Hvem fanden har skrevet det her pis? Er der overhovedet nogen jokes?

\scene{S sniger sig forsigtigt over og kigger med.}

\says{S} Hvad med den dér? Der står 'Generel Hyperperfektoide'.

\says{U} Altså... der skal altså lidt mere til at være sjov end bare at sige et eller andet mærkeligt matematikord. Ved du overhovedet, hvad sådan én er?

\says{S} Øh... næh?

\says{U}[Til publikum] Gør I måske?

\says{U} Arh! Men her står der knebbificering! Det er da værkstedshumor, der batter.

\says{S} Nej... det er vist også bare et fagterm.

\scene{U himler med øjnene og kigger rundt.}

\says{U} Her er da også røvkedeligt. Hvad laver bandet? Er det spændende?

\says{Bandet i kor} Nej!

\says{S} Jeg tror på dem.

\says{U} Klart. Men vi står da også på den here gamle lortescene.

\scene{U går ud til kanten og rækker ud til publikum.}

\says{U} De har endda glemt at bygge den fjerde mur.

\scene{I det samme nu får U øje på instruktørerne og vinker.}

\says{U} Hey... instruktørerne!

\says{S} Nej... stille... måske glemmer de det her.

\says{U} Nej, nej. Det her er alt for gyldent. Hey, hvordan føles det, at se alle jeres visioner kollapse sådan... fuldstændigt?

\says{S} Arh, men du er da også en lort. Jeg gider ikke lave revy på den her måde.

\scene{S forlader scenen. U begynder at følge efter.}

\says{U} Altså... jeg ville nu mene, at de primære årsager til revyens forfald var ringe forfatterskab og metasketches.

\scene{Lys ned.}
\end{sketch}

\end{document}
