\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2018}
\version{2.0}
\eta{$2.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Sceneskift}
\author{Freja '15}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Anne] Instruktør
\role{P1}[Khalil] Publikummer
\role{P2}[Philip] Publikummer
\role{Sp}[Arnvig] En meget, meget træt semi-ansvarlig
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Stolerække}
\prop{Telefon}
\end{props}

\begin{sketch}
\scene{Lys op.}

\scene{Forrest på scenen er der placeret en stolerække med ryggen mod publikum. På den sidder P1 og P2 i midten, og $n$ mennesker ved siden af.}

\scene{P1 og P2 starter med at følge publikums reaktioner de første 10 sekunder (hvadend det er klappen, et eller andet fjollet tilråb, whatevs. Dør dog hurtigt ud, hvorefter de bare ser lidt utålmodige ud. Næste sceneskift må i øvrigt godt foregå undervejs i denne sketch.}

\says{P1}[Efter lidt tid.] Det er godt nok noget af et sceneskift, hva'?

\says{P2} Ja, det må man sige...

\says{P1} Må være nogle vilde rekvisitter og kostumer der skal på.

\says{P2} Eller også er der nogle headsets der driller.

\says{P1} Plejer de så ikke at sætte en film ind eller noget?

\says{P2} Måske sejler TeXnikken?

\scene{P1 trækker på skulderen. De kigger begge tavst på scenen i lidt tid.}

\says{P2} Så deeet...

\says{P1} Hvad synes du ellers om revyen indtil videre?

\says{P2}[Løfter på skulderen.] Den er vel fin nok. Har set værre, i hvert fald.

\says{P1} Men også bedre.

\says{P2} Klart.

\scene{Mere venten.}

\says{P1} Så, øhm... Skal vi fortælle jokes?

\scene{P2 kigger lidt skeptisk på P1.}

\says{P1} Sådan, for at fordrive tiden.

\says{P2}[Sukker] Ja, det kan vi vel godt.

\says{P1}[Entusiastisk] Okay, okay... Der sidder to mænd på en tømmerflåde -

\says{P2}[Afbryder] Kan du nogen andre?

\says{P1} Bevares! Øhm... Okay, okay! Hvad kalder man en hun i Japan?

\says{P2}[Uentusiastisk] Hvad?

\says{P1} Konnichihuahua!

\says{P2} Så! Lur mig om ikke du har været med i revyen før?

\says{P1} Ja, faktisk. Hvad med dig?

\says{P2} Nej, men jeg kender nogle stykker der har.

\says{P1} Fedt.

\says{P1} Det er sjovt du spørger. Jeg var faktisk med sidste år.

\scene{Idet P1 har sagt Matematikrevy, ringer telefonen. P1 tager den op.}

\says{P1} Hej, det er *P1's navn*.

\says{Sp}[Over højtalere, som om nogen har sagt det for tæt på trappen i backstage.] Hvor fanden i helvede er du, *P1's navn*!?

\says{P1} Undskyld...?

\says{Sp} Der er total panik i backstage, alle leder efter dig!

\says{P1} Hvad mener du?

\says{Sp}[Afbryder forrige replik] Det er sgu da dig der skal på nu!

\says{P1} Fuck!

\scene{P1 springer ud af sædet og spurter af scenen.}

\scene{Lys ned.}
\end{sketch}

\end{document}
