\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2018}
\version{2.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Sikkerhedsintro}
\author{Ulrik '14, Arnvig '15}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[MaWeK] Instruktør
\role{R}[Arnvig] Revyboss
\role{I}[Mikkel] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Rekvisit}[Person, der skaffer]
\end{props}

\begin{sketch}
\scene{Lys op.}

\scene{Der bliver spillet nogle lyde af ting der går galt. R bliver lidt modvilligt skubbet ind på scenen af I.}

\says{I} Den er helt gal! Du bliver altså nød til at holde dem hen.

\scene{I stikker R en mikrofon.}

\says{I} Bare sig et eller andet.

\says{R} Hvad er det der sker?

\says{I} Jo, ser du... vi er bare ikke helt klar.

\says{R} Hvor lang tid skal jeg holde dem hen?

\says{I} Bare 5 minutter.

\says{R} Fint, det burde kunne lade sig gøre.

\scene{I forlader scenen og R henvender sig til publikum.}

\says{R} Velkommen til Matematikrevyen 2018.

\says{R} Er I klar til at se den bedste revy NOGENSINDE!

\says{R} SKÅÅÅL!

\says{R} Mikkel, Mikkel!?

\says{R} Hvor meget længere skal vi bruge?

\says{I} Lige 5 minutter til.

\scene{Der bliver spillet nogle lyde af ting der går galt.}

\says{I} Lige 10 minutter til.

\says{R} Argh... betyder det, at vi bliver nød til at aflyse revyen?

\says{I} Nej! Nej, nej, nej... Det går slet ikke, det er kun FysikRevyen som aflyser sin revy.

\says{I} Men lige 10 minutter mere.

\says{R} Okay...

\scene{I forlader scenen. R går lidt rundt og tænker.}

\says{R} TeXnik har I ikke en 10 minutters video som I kan sætte på?

\scene{R får signal fra TeXnikken og der bliver sat en kort video på. Videoen når at slutte inden R når ud fra scenen.}

\says{R} Tak, TeXnik!

\says{R} Band kan I ikke lige spille et eller andet?

\scene{Bandet spiller meget kort.}

\says{R} Tak, Band!

\says{R} Mikkel, Mikkel!! Hvor lang tid endnu?

\says{I} Et kvarter.

\says{R} HVAD! er det helt præcis som mangler?

\says{I} Når det er bare den første sketch som ikke er helt klar. Du ved den hvor vi fortæller at publikum ikke må have åben ild i salen, at mobiltelefonerne skal været slukket under forestillingen og at der er nødudgange dér, dér, dér, dér og dér.

\says{R} Men hvorfor er det -- at vi bruger SÅ meget energi -- bare på at få sagt de 3 linjer?

\says{R} Kan vi ikke bare sige det som det er?

\scene{Lys ned.}
\end{sketch}

\end{document}
