\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{MatematikRevy}
\revyyear{2016}
\version{1.0}
\eta{$5$ minutter $45$ sekunder}
\status{Færdig}


\title{Brugtkæresteforhandleren}
\author{Mathias '14, Ulrik '14, Freja '15 \& Jakob '11}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Alexander] Instruktør
\role{S}[Skuespiller 1] Sælger (Kvinde)
\role{K1}[] Kunde 
\role{K2}[] Kunde
\role{K3}[] Kunde
\role{K4}[] Kunde
\role{K5}[] Kunde
\role{K6}[] Kunde
\role{B1}[] Brugtkæreste. Dum mand, kvinde eller person på et eller andet sted på kønsspektret. %
\role{B2}[] Brugtkæreste. Cykelrytter. %
\role{B3}[] Brugtkæreste. Træ. 
\role{B4}[] Brugtkæreste. Sælgers mor. %
\role{B5}[] Brugtkæreste. Dominatrix, gimp eller mand i læderkorset. %
\role{B6}[] Brugtkæreste. White trash. 
\role{B7}[] Brugtkæreste. Black face.
\role{T}[] Brugtkæreste. Transvestit.
\end{roles}


\begin{props}
\prop{Dildo}
\end{props}

\begin{sketch}


\scene{Lys op. S står på scenen.}


\says{S} Kom ind, kom ind! Velkommen til *indsæt navn*! 
\says{K1} Tak. Jeg leder efter en ny kæreste, men jeg har ikke så mange penge. 
\says{S} Det ikke noget problem. Vi finder en til dig. Du får en helt særlig pris. 
\scene{S følger K1 hen til B1}
\says{S} Hvad siger du til den her model? 
\scene{K2 går ind på scenen og begynder at kigge rundt}
\says{K1} Kan den slå græs?
\says{S} Nej, desværre ikke. Det er en lækker model, men mekanikken under kølerhjelmen er ikke helt optimal. \act{Banker B1 på toppen af hovedet}.
\says{K1} Jeg kunne måske godt tænke mig en lidt mere pålidelig model.
\says{S}[Mens hun hiver K1 hen mod B2] Men hvad så med den her model. Den har kørt 50.000 kilometer og spinder stadig som en mis.
\says{K2}[Til S] Undskyld, må jeg stille et spørgsmål?
\says{S}[Til K2] Lige 2 sekunder, så er jeg der. 
\scene{K2 begynder at gå rundt igen}
\says{S}[Til K1] Så hvad siger du? 
\says{K1} Kan man prøvekøre den?
\says{S} Nej, men vi giver 30 dages fortrydelsesret. 
\says{K1} Hm... kan man få ekstraudstyr til? Du ved... sådan... ud over det sædvanlige
\says{S} Ja da! \act{S kommer tilbage med en dildo} Vi kan for eksempel tilføje en ekstern motor, hvis det skulle behage
\says{K1} Jeg tænkte nu mere noget med læder.
\says{S} Det kan også sagtens ordnes! \act{Finder B5 frem} Denne model kommer automatisk med fuldt læderbetræk.
\says{K1}[Entusiastisk] Det er godt den tager jeg.
\scene{S og K1 giver hånd. K1 går af scenen med B5 mens S går hen til K2. K3 kommer ind på scenen og går rundt og kigger.}
\says{S} Har du fundet noget der fanger din interesse?
\says{K2} Jeg kan ikke helt finde det jeg leder efter.
\says{S} Nåh. Jamen hvad med den her. Det er en god model. Bagagerummet har godt nok ikke plads til så meget og man skal måske lirke lidt med bagsmækken for at få den igang. 
\says{K2} Tjaaaeee.
\says{S}[Hurtigt, lidt afbrydende] Tænk lige over det, så kommer jeg tilbage. \act{Går over mod K3} Fundet noget der har fanget din interesse?
\says{K3}[Tøvende] Nej, jeg ved ikke rigtig hvad jeg leder efter.
\says{S}[Hiver K3 over mod T og siger entusiastisk] Hvad med den her? Der er både gearstang, forlygter og en fyldig kofanger. Og hvis du slår til lige nu får du også stiletterne med. Det er et godt tilbud.
\says{K3} Jeg tror måske hellere noget i sort ville være godt.
\says{S}[Hiver B7 frem] Jamen den her har lige fået et nyt lag lak.
\says{K3}[Skeptisk] Aaaarh 
\says{S} Vi har også en grøn model til de mere miljø-orienterede \act{Hiver B3 ind på scenen fra bagtæppet}. 
\says{K3} Ja tak! \act{Tager B3 i hånden og løber af scenen}
\says{S}[Efter K3, træt] Du husker lige at betale ik?!
\scene{K5 prikker S på skulderen og S vender sig rundt mod K5 imens K2 går over imod S og siger}
\says{K2} Undskyld mig
\says{S}[Afbryder let affejende til K2] Prøv at kigge ude bagved der har vi bl.a. en ganske udemærket model som måske er lidt højredrejet \act{Halv-heiler for at illustrere pointen}. 
\scene{K2 går fortvivlet over og begynder at kikke bag bagtæppet}
\says{S}[Mod K5] Ja?
\says{K5} Må jeg kort forstyrre.
\says{S}[Drejer rundt mod K5] Ja?
\says{K5} Jeg ved ikke helt hvad leder efter, men det må helst ikke koste for meget.
\says{S}[Peger op mod bandscenen] Altså min absolutte discountafdeling den er deroppe. 
\scene{Badum tisch fra Ulrik}
\says{K5} Ej, vi skal heller ikke gå så meget ned på kvalitet. 
\says{S}[Leder hen til B6] Jamen hvis det stadig skal være rimeligt billigt har vi den her model. Den har godt nok et par problemer. Der er svamp i undervognen, gearstangen virker ikke, ustødningen er stoppet og den kører på diesel. 
\says{K5} Det er måske stadig lidt \emph{for} billigt.
\says{K2}[Forsigtigt afbrydende] Må jeg lige spørge...
\says{S}[Fejer K2 af] Undskyld jeg er lige igang her. 
\scene{K2 undskylder og begynder igen at gå forvirret rundt på scenen}
\says{S}[Til K5] Nåh, hvad så med den her? \act{Hiver B4 frem fra bagtæppet} Det her er en gammel model men den har stadig sin charme. Den kræver måske en kærlig hånd, men den er trods alt billig.
\says{B4}[Senilt] Er der banko nu?
\says{S}[Stille, halv-viskende til B4] Nej mor, først senere. 
\says{K5}[Skeptisk] Jeg tror ikke det helt er mig. Har du en nyere model?
\says{S} Hvor nyt?
\says{K5} Sådan... meget nyt...
\says{S} Nej, den slags sælger vi ikke her.
\says{K5} Nåh... Har du så noget mere... behåret? 
\says{S}[Begynder at lede K5 ud] Jaja, ude bagved har jeg en model med en fantastisk hårpragt.
\says{K5} Ja... jeg tænkte måske på noget lidt mere... pelset. Og så på fire ben.
\says{S}[Skeptisk, let væmmet] Aaaaaaarh
\says{K4}[Afbryder og kalder hen over scenen] Undskyld kan jeg få lidt hjælp her ovre?
\says{S}[Mumler] Gud ske tak og lov. \act{I 'sælger mode'} Ja, hvad er spørgsmålet?
\says{K4} Jeg har tænkt lidt over det, og jeg leder egentlig efter noget 'specielt'. Den skal ikke rigtig kunne så meget, den må godt bare ligge der. 
\says{S} Hvad med den her model? Den er der ikke så meget liv i \act{Hiver en blow-up doll frem}.
\says{K4} Det er ikke helt autentisk nok.
\says{S} Nåh, men du kan prøve 'Lej et Lig' på den anden side af gaden.
\says{K4} \act{Mens han/hun går af scenen} Okay, tak
\says{S}[Henvender sig endelig til K2] Jeg beklager forsinkelsen, men kan du beskrive hvad du leder efter?
\says{K2}[Tøvende] Altså, egentlig vil jeg bare gerne have en bil.
\scene{Lys ned}

\end{sketch}
\end{document}


Modeller:
Trans (den her har en masse ekstraudstyr) (det her er ikke standardudstyr) (Den har både gearstang, forlygter og en kæmpe/fyldig kofanger)
Dværg (Her har vi så en mini model)




Det er vores nye nazcar model, den er desværre lidt højredrejet. (rascistisk/nazistisk)
Man kan ikke slukke for radioen. (Irriterende type der taler hele tiden)
Forlygterne hænger muligvis lidt skævt.
Rust på benet/ lidt rusten model (rødhåret)
Kører 3 meter på literen (dedikeret dranker)
Holder ikke så godt fordi det er en østeuropæisk model
Har du en i sort?  (en der har blackface)
Muskelbiler
Er det her førstesortering


Slutpunchlines:
"Har du noget der er samme størelse, men en meget nyere model?" (sjovt fordi det er børn)
"Nej, men vi får en ny sending snart."

"Jeg har bare lyst til at købe en bil"/"Jeg ville egentlig bare gerne have en bil"/"Har du en folkevogn?"

"Er det her ikke Silvan?" Jo



Navne: 
Køb en Kæreste
Morten/Marias/Muhammads Modeller
Bolettes Brugtkæresteforhandler


Overvej om sælgeren skal være indvandrergrønthandlertype

