\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{MatematikRevy}
\revyyear{2016}
\version{1.0}
\eta{$1$ minutter}
\status{Færdig}


\title{Radio Tauto 1}
\author{Mikkel '11, Mathias '11, Ulrik '14 \& Jakob '11}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Shake] Instruktør
\role{V}[Skuespiller 1] Vært
\role{S}[Skuespiller 2] Sporten
\role{S1}[Skuespiller 3] Optaget stemme %Eventuelt person fra bandet
\role{SJ}[Skuespiller 4] Jinglesanger, muligvis optaget
\end{roles}


\begin{sketch}


\scene{Jingle spiller. Sketchen er ren lyd.}

\says{S1} Radio Tauto, vi taler sandt, medmindre vi lyver.

\says{V} Velkommen til Radio Tauto, sandhedes stemme. Mit navn er Karsten Løgn og vi har et program. Vi vil starte med det første for derefter med en måske, måske ikke glidende overgang at tale om det mellemste, for til sidst at slutte af med det sidste. Og nu til sporten der idag stiller skarpt på fysiske aktiviteter.

\says{SJ}[Bid fra jingle] Radio tautooo.

\says{S} Vinderen af superligaen kom på førstepladsen, topscoren scorede flest mål og Caroline Wozniacki har tabt endnu en tennis finale. \act{Kunstpause} Udsnit fra dagens golfturnering, de små kugler landede på greenen, medmindre de ikke gjorde. Videre til bowling hvor vinderen tog kejler. Vinderen af det danske agility mesterskab var en hund og skak er fortsat ikke en rigtig sport. %Og ingen fulgte med i VM i hundrede meter fri.


\says{SJ}[Bid fra jingle] Radio tautooo.

\says{V} Tak til sporten. Og nu skal vi høre Bon Jovis hit "It's My Life" med ordene "I just wanna live while I'm alive". %Alternativt sangen "Que sera, sera" eller på engelsk Whatever Will Be, Will be"


\scene{Slut.}











\end{sketch}
\end{document}




