
\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{MatematikRevy}
\revyyear{2016}
\version{1.0}
\eta{$1$ minut}
\status{Færdig}


\title{Radio Tauto 3}
\author{Mikkel '11, Mathias '11, Ulrik '14 \& Jakob '11}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Shake] Instruktør
\role{V}[Skuespiller 1] Vært
\role{K}[Skuespiller 2] Udlandskorrespondent
\role{S1}[Skuespiller 3] Optaget stemme %Eventuelt person fra bandet
\role{SJ}[Skuespiller 4] Jinglesanger, muligvis optaget
\end{roles}


\begin{sketch}


\scene{Jingle spiller. Sketchen er ren lyd.}

\says{S1} Radio Tauto, vi taler sandt, medmindre vi lyver.

\says{V} Godaften, medmindre det er morgen. Velkommen til Radio Tauto. Mit navn er Karsten Løgn. Dagens udsendelse kommer til at handle om udlandet, der fortsat er over grænsen. Vi stiller om til vores udlandskorrespondent, Inge Sand\act{hårdt d}.

\says{K} Ja Karsten, jeg sender, medmindre du lytter til vores podcast, live direkte fra udlandet.  Donald Trump har fornærmet en minoritet, Hillary Clinton har mistet en e-mail og Bernie Sanders er en ækel socialist. Af andet nyt kan jeg bl.a. melde, at der er sket ting i udlandet, der ikke er sket i Danmark, der er sprunget bomber, der hvor de er faldet, og Irak har stadig ingen masseødelæggelsesvåben. Mere lokalt tager ingen imod frank i Frankrig, England har forbavsende få enge og Rusland er fortsat fri for russer. Tilbage til studiet.

\says{SJ}[Bid fra Jingle] Radio tauto

\says{V} Tak til Inge,der sagde ting. Her til sidst skal vi høre Ricki Martins evigtgyldige ord "She walks like she talks and she talks like she walks."

\scene{Lys ned.}

\end{sketch}
\end{document}




