\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{MatematikRevyen}
\revyyear{2016}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1}
\eta{1 minut og 30 sekunder}
\status{Måske færdig}

\title{Sikkerhedsintro}
\author{Jakob '11, Josefine '14 og Ulrik '14}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{A}[Skuespiller] Rolleforklaring
\role{B}[Skuespiller] Ingen forklaring her
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Rekvisit}[Person, der skaffer]
\end{props}


\begin{sketch}

\scene{Lyd os. Spot på værterne.}

\says{A} Godaften og velkommen til Revyudsigten.
\says{B}
 Hvis vi skal starte med det væsentlige, så handler revyen jo om øl. Øl, der til tider ender i munden, og øl, der til tider ender på gulvet.
 \says{A} \act{Peger på flipboard} Og som man kan se her på radarbilledet, er der overhængende fare for ølregn i de datalogiske/fysiske egne af auditoriet. Da ølregn er en usædvanligt ringe brandslukker, vil vi venligst anmode om \textbf{ikke} at have åben ild i salen.
 \says{B} \act{Peger også på flipboard} Hvis man hernæst ser på lydniveauerne, ser vi, at der er et kraftigt råb mod syd og mulig orkanfare. Skulle man have følsom hørelse, kan jeg oplyse, at der er nødudgange der, der, der, der og der.
 \says{A} \act{skuer ud i salen} I den anledning kan jeg i øvrigt se, at midt i orkanens øje sidder selveste [forelæser, der er inde den aften]. 

\says{B} \act{Vender papir på flipboard} Og går vi over til vores tre-akters prognose, kan vi se, at første akt vil komme til at bære præg af let ordspilsnedbør med risiko for decideret syreregn hen mod pausen. 
\says{A} \act{Peger igen på flipboard} Derefter vil vi i anden akt få kraftige vindstød af noget, der minder om humor, med lidt spredt latter hist og her. For ikke at misse disse sjældne øjeblikke, vil jeg klart anbefale at holde mobiltelefonen slukket. 
\says{B} \act{Mere flipboard} Retter vi derefter vores blik mod tredje akt, vil vi opleve spredte råb af evige klassikere som "DNUR",
\says{A} "Tøjet"
\says{B} Og "Det sagde hun også i går". \act{vilde fagter} Samtidigt vil temperaturen stige til hidtil usete proportioner!
\says{A}[Helt tørt] ... hvorimod niveauet falder betydeligt.


\scene{Tæppe}

\end{sketch}
\end{document}
