\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{a4,verse}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{phonetic}

\newcommand{\replik}[1]{{\ \\ \large\textsc{#1} \ \ }}
\newcommand{\varreplik}[1]{{ \large\textsc{#1}}}
\newcommand{\regi}[1]{{\ \\ (\textsf{#1}) \ \ }}
\newcommand{\scene}[1]{\newpage\subsection{#1}}
\newcommand{\varscene}[1]{\subsection{#1}}
\renewcommand{\thesubsection}{}
\newcommand{\akt}[1]{\newpage\section{Akt #1}}
\renewcommand{\thesection}{}
\newcommand{\direct}[1]{\regi{#1}}
\newcommand{\StageDir}[1]{\\\regi{#1}}
\newenvironment{roller}{\begin{tabular}{l l}\textbf{Roller} &
\textbf{Mikrofoner} \\ }{\end{tabular}}
\newenvironment{rekvisit}{\\ \begin{tabular}{l}\textbf{Rekvisitter} \\ }{\end{tabular}}

\setlength{\tabcolsep}{20pt}

\title{Matematikrevyen}

\author{Manus}

\begin{document}

\maketitle

\newpage

\tableofcontents

\newpage

\akt{1}

\varscene{Bandintro}

\scene{Statistik Revyen 2009}

\begin{roller} René: statistiker & Mic \end{roller}

\regi{René kommer ind på scenen idet lyset tændes. "Kristian" ligger på scenen evt. med tæpppe over sig (den sure rolle fra sikkerhedsintroen).}

\replik{René} Velkommen til Statistik Revyen 2009! Det er dejligt at se så mange fremmødte! Vi har noget af et show planlagt for jer i aften, men aller først har vi lovet Matematik Revyen at de måtte få et lille indslag i årets revy. Tag godt imod dem, for her kommer de, Matematik Revyen 2009!

\regi{René går vinkende ud af scenen.}

\scene{Sikkerhedsintro}

\begin{roller} Bitter person (Kristian) & Mic \\ Hyperaktiv person
  (Anne) & Mic \\ Hyperaktiv person (Matias) & Mic \end{roller}
\begin{rekvisit} Vandpistol (med vand) \\ 2 mobiltelefoner \\ Et nødudgangsskilt \end{rekvisit}

\regi{Kristian ligger stadig på scenen, fra højre kommer to andre personer løbende ind og vækker ham. Tænk Charlie the Unicorn. De har de rigtige trøjefarver på, så folk nemmere kan overskue det.}

\replik{Anne} Jaaaaaaayyy, så er der revy igen!

\replik{Kristian} Årh, hvilken revy er det nu?

\replik{Matias} Det er Matematik Revy, Kristiaaan!

\replik{Kristian} Har den ikke lige været her?

\replik{Anne} Neej, det er allerede et helt åååååår siiden!

\replik{Kristian} Men så lad os da komme ud på rækkerne, så vi kan se showet..

\replik{Matias} Neeeej, for alle pladser er HEEEEEEELT fyldt op allerede!

\replik{Anne} Jaaa!!! Desuden Kristian, du er MED i revyen i år.

\replik{Kristian} Nej. Nej nej, det er jeg ikke.

\replik{Matias og Anne} JOOOOOOOOOOOOOOOOOOO

\replik{Matias} Men først! Vi skal fortælle heeeeele publikumom sikkerhedsreglerne.

\replik{Anne} Jaaaaaaaa!!! *Løber ud*

\replik{Kristian} Ej, gutter.. Hvad laver I?

\regi{Matias skifter nu til en meget seriøs tone, står med hænderne foldede på midten imens han siger replikken.
Efter replikken slutter, går han tilbage til samme tilstand igen, indtil næste replik kommer}

\replik{Matias} For det første er det ikke tilladt at bruge åben ild i auditoriet, herunder er rygning forbudt.

\replik{Anne} Men vand er heeeeelt i orden!

\regi{Anne kommer ind med en vandpistol og sprøjter på Kristian}

\replik{Kristian} Ej, hold nu op med det der..!

\replik{Matias} Hvis uheldet skulle være ude, så er der nødudgange her, her, her, her, her, her og her (mere og mere lyst, mere og mere amok)

\regi{Matias peger ved sidste på lige nede foran scenen, ved publikum}

\replik{Kristian} Der er jo ikke en nødudgang der..!

\replik{Anne} Jo der er!!!

\regi{Anne kommer frem fra under scenen med et nødudgangsskilt. Hendes telefon ringer pludselig og efter lidt bøvl, får hun den tager.}

\replik{Anne} Hej Matiiaas! Hvordan går deet!

\regi{Matias tager nu også sin telefon og snakker til hende}

\replik{Matias} Det går fiiint, jeg er til Matematik Revy!

\replik{Anne} Også jeeg!

\replik{Matias} Yaay!

\replik{Kristian} Gutter, er der ikke noget om, at det ikke er tilladt at have tændt sin mobil under revyen?

\regi{begge lægger på}

\replik{Matias og Anne} JOOOOOOOOOOOOOOOOOO

\replik{Matias} (useriøs for resten) Desuden består revyen i år af 1, 2, 3 akter!

\replik{Kristian} 3 akter!?

\replik{Matias} Ja.

\replik{Anne} Så er der flere pauser..! Til at købe øøøl!

\replik{Matias} Nemlig! Og bagefter er der fest i Vandrehallen!

\replik{Anne} Yaaay,

\regi{Anne skubber Kristian ud. Lyset går}

\scene{Åbningssang}

\begin{roller} 4 sangere & 4 Mics \end{roller}

\regi{Da der tændes lys på scenen står der 4 personer bag hver deres pult, godt fordelt på scenen. Først siger den ene "Matematik", så siger den næste "Statistik", nummer 3 siger "Mat-Øk" og den sidste siger "Aktuar". Dette gøres to gange i et random tempo, derefter sættes et kort forspil igang og startsangen starter.}
\\
\\*Mel.: O-ZONE: Dragonstei din Tei
\\
\\*Matematik
\\*og Statistik
\\*Nu med Mat-Øk
\\*Og Aktuar-ar!
\\
\\*Matematik
\\*og Statistik
\\*Nu med Mat-Øk
\\*Og Aktuar-ar!
\\
\\*Matematik
\\*og Statistik
\\*Nu med Mat-Øk
\\*Og Aktuar-ar!
\\
\\*Matematik
\\*og Statistik
\\*Nu med Mat-Øk
\\*Og Aktuar-ar!
\\
\\*På plads! Med øl, vi har dem på køl.
\\*I er klar, til at se revy igen, har I længtes?
\\*Hallo? Hallo! Er I klar, publikum?!
\\*Kom op og stå, vis I er på.
\\*Og syng så med på det I kender.
\\
\\*Revyen starter,
\\*Ja den er skudt I gang
\\*Måske er den lidt lang,
\\*Men den er fyldt med sjofel sang
\\*Revyen starter
\\*vi bruger gerne tvang
\\*Hvis ik' I hører vores sang
\\
\\*Revyen starter,
\\*Ja den er skudt I gang
\\*Måske er den lidt lang,
\\*Men den er fyldt med sjofel sang
\\*Revyen starter
\\*vi bruger gerne tvang
\\*Hvis ik' I hører vores sang
\\
\\*Matematik
\\*og Statistik
\\*Nu med Mat-Øk
\\*Og Aktuar-ar!
\\
\\*Matematik
\\*og Statistik
\\*Nu med Mat-Øk
\\*Og Aktuar-ar!
\\
\\*Matematik
\\*og Statistik
\\*Nu med Mat-Øk
\\*Og Aktuar-ar!
\\
\\*Matematik
\\*og Statistik
\\*Nu med Mat-Øk
\\*Og Aktuar-ar!

\scene{Ny Studieordning}

\begin{roller} Ernst Hansen: studieleder på IMF & Headset \\ 4
  studerende (M/K) & Kan deles om 1 mic \end{roller}
\begin{rekvisit} Enormt stykke pap
\\ 4 stole \end{rekvisit}

\regi{Bagerst på scenen i bandsiden står en stor tavle (enormt stykke pap) hvor alle strenge man kan tage står på (Mat, Mat2, Dat, Møk, Fys, Kem), dog med SaSt = SS og An = AnalIntro. I trappesiden står 4 stole. Der sidder nogle studerende for at høre oplæg. Lys op. Ernst kommer ind med foldede hænder og stiller sig midt på scenen. Han peger på tavlen med pegepinden når han nævner fagene. Efter ham kommer en studerende løbende ind og sætter sig.}

\replik{Ernst} Ja, så er det akademiske kvarter vist gået. Mit navn er Ernst Hansen og jeg er studieleder på matematik. Jeg vil fortælle jer om den nye studieordning, der trådte i kraft i år.

Den nye struktur er beregnet på, at man allerede på første år læser et fag ved siden af matematik. Dette tiltag gjorde vi i håb om at flere matematikstuderende ville få øjnene op for andre studier og dermed droppe ud hurtigere.

\regi{Her er der en af tilhørerne (Stud4) der rejser sig for at gå ud (droppe ud).}

\replik{Ernst} Desværre havde det ikke den ønskede effekt.

\regi{Den studerende vender om og sætter sig tilbage.}

\replik{Ernst} Vi har i år haft et større optag end nogensinde før, men mere om det i en sang senere.

\replik{Ernst} På første år læser man altså fire matematikkurser og fire kurser på et andet fag. Vi ser at man på første år har de velkendte kurser MatIntro, LinAlg, og Analyse 1, men i stedet for MatM får man nu ...(studser lidt over at der står AnalIntro) ... Analyse 0. Efter denne (peger på ordet Anal) ... fase starter andet studieår med Diskret Matematik 1; det første kursus i en serie på ni kurser, men mere om det i en Dis9-sang senere. Herefter får man introducerende kurser i Algebra og Geometri, og min personlige favorit, Sandsynlighedsregning og Statistik.

\regi{En studerende rækker hånden op:}

\replik{Stud1} Jeg vil gerne være statistiker. Kan jeg specialisere mig inden for statistik allerede på første år?

\replik{Ernst} Ja, "navn". Jeg skal nok skrive dig på listen over SS-frivillige.


\replik{Stud1} (hvisker til sidekammerat) Hvordan kender han mit navn?

\replik{Ernst} For lige at fortælle kort om de andre studiers introducerende fag, så har vi de altid uopfindsomme fysikere, der udbyder fagene Fysik 1, Fysik 2, Fysik 3 og Fysik 4. Disse kurser er de første i rækken af kurser vi lige så godt kunne kalde Fysik N, og de bygger netop op til en komplet forståelse af fysikKEN, som vi kender den i dag.

\replik{Stud2} Er det ikke svært at læse fysik?

\replik{Ernst} Jeg er sikker på du godt kan klare fysikstudiet, "navn". Der er ingen fag en matematiker ikke kan tage som sidefag. Matematikere er jo akademiske jægersoldater. Vores mission er hurtigt, effektivt og med minimale tab at løse problemet.

\replik{Stud2} (hvisker til sidekammerat) Han kan også mit navn.

\regi{Ernst sukker tungt}

\replik{Ernst} Hvis man ønsker mest muligt matematik i sit studie, så er det Matematik-Økonomi man skal vælge. For at flest muligt skal opleve statistikkens fantastiske natur, så har jeg valgt at lægge SS-kurset både i Matematik-strengens andet år, og i Mat-Øk-strengens første år. På den måde får vi uddannet mange statistikere. Dette betyder selvfølgelig ikke, at man skal have kurset to gange. Selvom det sikkert vil være en god idé for en del studerende.

\regi{Ernst sukker tungt}

\replik{Ernst} På Datalogi lægger man ud med at have IP, som omhandler det generering og udveksling af IP-adresser. Derefter følger OOPD, der står for Opgradering Og Programmering af Data. Efter julen får man DBW; Din Buddy, Windows, der med en datamat i hånden gennemgår styresystemet Windows for dig til punkt og prikke. Derefter afslutter man det første år på datalogi med det mest vage kursus jeg hidtil er stødt på som studieleder: AD, Anden Datalogi.

\replik{Stud3} Skal man have haft datalogi i gymnasiet for at kunne tage datalogi som sidefag? Eller er det nok at have skrevet kode i sin fritid?

\replik{Ernst} Du skal ikke være bekymret, "navn". Man kan ikke have for få forudsætninger til at begynde på datalogi.

\replik{Stud3} (hvisker) Kender han bare alle?

\regi{Ernst sukker tungt}

\replik{Ernst} Det er ikke mange der vælger Kemi som sidefag, men jeg bør promovere kemi på lige fod med alle andre. Her starter man med KemiIntro, der nogenlunde svarer til Kemi på C-niveau. Derefter får man KemiO1 (læses: KemiOL), der er et bestået/ikke-bestået kursus, udelukkende afgjort af om man kan kvalificere sig til Kemiolympiaden. Dumpeprocenten her skulle efter sigende være høj. I blok 3 udbydes KemiO2, der er et kursus om ilt, som er et af de vigtigste grundstoffer. Til sidst ser jeg at de har tilføjet kurset KemiF1 (udtales Kemi er fedt). Det må næsten være et ordspil.. Ih, de komikere!

\replik{Stud4} Nu havde jeg jo allerede datalogikurserne på mit 0. år. Hvad bør jeg så tage her på 1. år?

\regi{Ernst sukker ekstra tungt}

\replik{Ernst} Vi har også valgt at introducere en række nye kurser. Der er f.eks. Metriske Talrum (sætter et skilt med "Metal" på tavlen), men det er ret langhåret og ligger derfor på kandidatdelen.

Så oprettede vi kurset Økonomi og logistik (sætter et skilt med "ØkoLogi") for at matematikstudiet skulle fremstå bæredygtigt, så vi ikke skræmte eventuelle aktivister væk. Desværre havde det ikke den ønskede effekt.

Vi introducerede også kurset Topologisk Modellering (sætter et skilt med "TopModel" på tavlen) primært for at skaffe flere piger ind på studiet. Desværre havde det ikke den ønskede effekt; måske man kunne finde denne ved at læse fysik som sidefag.

Endvidere er vi ved at forberede nogle kurser, der burde være klar næste år. Det drejer sig om Datalogisk Matematik (DataMat) og Dekomposition af Uafhængige Maksimaliseringsestimatorer (DUMLE).

\regi{Enten stopper sketchen her, eller også fortsættes med:}

\replik{Ernst} Er der nogen spørgsmål her til sidst? Ja, "navn".

\replik{Stud1} Hvad var det, du hed?

\regi{Lyset går}

\scene{Forvir publikum 1}

\begin{roller} Camilla & Mic \end{roller}

\regi{Spot på Camilla, som går frem og ser eftertænksom ud. Efter et
par sekunder siger hun...}

\replik{Camilla} Hvad ville der egentlig ske, hvis Pinocchio sagde:
``Nu bliver min næse længere''?

\regi{Lyset går efter et par sekunder.}

\scene{Læs Mat'matik}

\begin{roller} Sanger & Mic \end{roller} \\

\noindent Mel.: Second Rate
\\
\\*På mat'matik der kan vi differentiere
\\*en ligning klarer vi så legende let
\\*så har du et problem, så kom til os
\\*vi kan hjælpe dig
\\*er prisen god, så si'r vi ikke nej
\\
\\*med et snuptag skynder vi os fluks igang
\\*integraler løser vi med vores sang
\\*nej, vi fejler ik'
\\*vi bruger vor's logik
\\*vi læser ik' fysik
\\
\\*de estimerer alting, når de har forsøg
\\*hos forelæser'n står de jo konstant i kø
\\*de får det aldrig lært
\\*og det er eg'ntlig sært
\\*det er jo ikke svært
\\
\\*Vi ved os, at kemi de ikke kan regne
\\*På DIKU kender de kun nul og et
\\*Men jeg vil ik' bare tænke negativt
\\*det er ikke fedt
\\*nu vil jeg læs' Euklid og ha' det hedt
\\
\\*Tag to punkter, tegn en linie mellem dem
\\*tegn to cirkler rundt om punkterne, min ven
\\*nu vi en trekant vandt
\\*hvis skæringspunkt vi fandt
\\*det si'r Euklid er sandt
\\
\\*Men der er flere andre, som vi syn's er sej'
\\*Pythagoras's læresætning elsker jeg
\\*Kateternes Kvadrat
\\*Det synes han var smart
\\*Han fandt dem i en fart
\\
\\*Euler var den bedste
\\*Borell har var den næste
\\*Gauss var en guttermand
\\*og tal fra 1 til 100 summed' han
\\
\\*Så hør nu, hvad jeg har at sig'
\\*og for en gang skyld er det ik' engang om pi
\\*Det' en idé, jeg fik
\\*jeg ved, du tror mig ik'
\\*og det er ligemeg't, på hvilket fag du gik
\\*du skulle komm' igang og bruge din logik
\\*Tag hen på mat'matik

\scene{Bistandsklienten 1}

\begin{roller} Bistandsklient & Mic \\ Bistandsrådgiver & Mic \end{roller}

\regi{Bistandsrådgiver står på scenen, når lyset tændes. Klienten kommer ind.}

\replik{klient} Hej, jeg ville høre om jeg kunne få de penge jeg har søgt om.

\replik{rådgiver} Ja, så gerne. Hvad havde du i tankerne?

\replik{klient} Jo, altså, jeg har sendt det her brev, som I burde have fået.

\replik{rådgiver} Hvordan har du formået at sende et brev?

\replik{klient} Eh, hvad mener du?

\replik{rådgiver} Du ved vidst godt hvad jeg mener....

\replik{klient} Men... Altså, jeg har skrevet det på en blok papir, lagt det i en konvolut og sendt det til jer.

\replik{rådgiver} Hvordan vidste postbudet hvor brevet skulle hen?

\replik{klient} Ja, altså, jeg har selvfølgelig skrevet adresse på..

\replik{rådgiver} Og hvordan har du så gjort det, om man må spørge?

\replik{klient} Med en kuglepen..

\replik{rådgiver} A-ha! Så du har en kuglepen derhjemme. Yderst interessant!

\replik{klient} Jeg fik den gratis!

\replik{rådgiver} Af hvem, måske!?

\replik{klient} Øh, en fagforening jeg er medlem af.

\replik{rådgiver} En fagforening?! Så kan du ikke få nogen penge!

\regi{Lyset går.}

\scene{Cheerleader}

\begin{roller} Speaker & Mic \\ Dommer1 & Mic \\ Dommer2 & Mic \\
Mand i dametøj & \\ Genert pige & \\ Krøbling (Jamie) & \\
Person med ticks & \\ Desperat pige & Mic \\ Chairleader & Mic \\ Ordblind & Headset \end{roller}
\begin{rekvisit} To stole \\ (Et bord?) \\ Et par krykker \\ Dino (ja, han tæller som rekvisit. Beklager!) \\ Endnu en stol (gerne fancy klædt på) \\ En masse ponpon'er, velsagtens? \end{rekvisit}

\regi{I bandsiden står et bord, hvorved de to dommere sidder. Der står en speaker i siden (hvilken side?). Lyset er stadig slukket.}

\replik{Speaker} Velkommen til ZFC's cheerleader-audition, hvor vi forsøger at finde en erstatning til Jamie, der har brækket benet i fuldskab. Dette er audition nr. 42.

\regi{Lys op. Dommerne ser stenede ud.}

\replik{Speaker} Lad os nu se den første deltager. Nummer 2017, Roberta.

\regi{Mand i dametøj kommer ind, men bliver hurtigt nægtet adgang og sendt ud igen.}

\replik{Dommer1} Gud fri mig vel.

\replik{Dommer2} Vi vil have noget nyt. Næste!

\replik{Speaker} Nummer -3, Gnom.

\regi{Person kommer ind og hilser på dommerne. Ved nummer to får han et tick, så han ikke kan give hånd. Han går i gang med at cheerleade, men får flere og flere ticks. Ender efter kort tid i kramper på gulvet. Imellemtiden kommenterer dommerne til hinanden med "Han er meget energisk" og "Han udnytter gulvet godt"}

\replik{Dommer2} Arh. Næste!

\regi{Tick-manden rejser sig og går ud, får et tick på vejen ud.}

\replik{Speaker} Nummer 42, James Gabe.

\regi{Jamie kommer ind på krykker og laver tricks med krykkerne.}

\replik{Dommer2} Ikke tosset, det er originalt. Skal vi give ham den svære?

\replik{Dommer1} Tjo. *henvender sig til krøblingen* Kan du give mig et Z?

\replik{Krøbling} Gi' mig et AAAAAARRRGGGHHH!!!

\regi{Da Jamie hopper ned for at lave Z, smadrer han sit ben endnu mere og skriger. }

\replik{Dommer1} Gud fri mig vel. Næste!

\regi{Jamie bliver slæbt op på bandscenen mod protester mens den næste præsenteres.}

\replik{Speaker} Nummer 1, Dino Saurus

\regi{Dino kommer ind på scenen - snore får ham til at danse}

\replik{Dommer1} Fantastisk. Men han er for gammel.

\replik{Dommer2} Frokost?

\replik{Dommer1} Jah.

\regi{De to dommere rejser sig, lyset går ud og det tændes igen få sekunder efter, hvorved dommerne atter sætter sig ned}

\replik{Speaker} Velkommen til anden del af *afbrydes*

\regi{Pige kommer løbende ind og lægger sig på dommernes bord. Hun siger sit nummer til Dommer2.}

\replik{Pige} (desperat) 43 17 60 42 !

\replik{Dommer1} Gud fri mig vel.

\regi{Dommer2 skriver nummeret ned og blinker til pigen}

\replik{Dommer2} Ja, vi ses jo så nok efter programmet!

\replik{Speaker} Nummer 22½, Peder

\regi{Person kommer ind trækkende (og dansende med en stol. Slutter af med "Tada".}

\replik{Dommer1} Hm? *begge ser meget forvirrede ud*

\replik{Person} Er det ikke Chairleading det her?

\replik{Dommer1} Gud fri mig vel! I alle mine år, har jeg aldrig...

\replik{Dommer2} Næste!

\regi{The Chair Guy laver en vejrmølle hen over sin stol og tager den med ud.}

\replik{Speaker} Nummer 2008, Stine

\regi{Genert pige kommer ind, vinker kort til dommerne, og siger måske et spinkelt "hej". Ser ned i gulvet og laver små bevægelser og hop.}

\replik{Dommer1} Hun er for lille

\replik{Dommer2} Jeg er sulten.

\replik{Dommer1} Gud fri mig vel. Næste!

\replik{Speaker} Nummer 1 over 2, John

\regi{En ordblind kommer ind. Hilser på Dommer1.}

\replik{Ordblind} Hej. Mange tak for at jeg måtte komme. Du er for sej. Du er vildt sej.

\regi{Han vender sig mod Dommer2, som om han skal hilse på ham...}

\replik{Ordblind} Hun er vildt sej. Hun er bare så sej. (til publikum) Hun er bare for sej!

\replik{Dommer2} Tak. Bare gå igang.

\regi{Den ordblinde laver en god serie}

\replik{Dommer1} Nådada, lad os så se. Kan du give os ZFC?

\regi{Den ordblinde kigger trist på dommerne og mimer XTP i stedet for ZFC. Laver små sjove hop på P'et.}

\replik{Dommer1} Er du dum (eller døv)?

\replik{Ordblind} Nej, jeg har bare glemt min ord-førerhund derhjemme.

\replik{Dommer2} Tak, næste!

\replik{Dommer1} Gud fri mig vel. Lad os få noget frokost.

\replik{Dommer2} Men skal vi ikke lige vælge?

\replik{Dommer1} Bare ring til ham med stolen.

\regi{Lyset går}

\scene{StarCraft}

\begin{roller} Revyst1 & Mic* \\ Revyst2 & Mic* \\ Caféen?-bums (Toke?) & Mic* \end{roller}
\begin{rekvisit} Flaskefløjter \\ Tunnelleringsmaskine \\ Helium-ballon \end{rekvisit}

\replik{Revyst1} (Voice over, hviskende) René, hvor er flaskefløjterne?

\replik{Revyst2} (Voice over, hviskende) Fuck, dem efterlod jeg i S01.

\regi{Lys op. De to revyster (Søren og René) kommer ind på scenen}

\replik{Revyst1} Vi beklager meget, men vi mangler desværre en meget vigtig rekvisit til den næste nummer. Den ligger ovre i S01, så vi henter den lige.

\regi{Revysterne løber op gennem auditoriet og ud af døren i bandsiden. Lyset går og filmen "StarCraft" vises.}

\regi{"StarCraft" ender med hvid skærm, og lyset tændes ved lyden af Tunneleringsmaskinen. På scenen står nu de to revyster samt en Café-bums. Revysterne har flaskefløjter med, og bumsen har en Tunneleringsmaskine. En af dem slipper en helium-ballon.}

\replik{Café-bums} (I en af revysternes mikrofoner) Jeg tror lige jeg ssætter mig ned og sser revyen.

\regi{De forlader alle scenen. Lyset går.}

\scene{Mine Studier}

\begin{roller} Sanger & Mic \\ Flaskefløjter1 & Mic? \\ Flaskefløjter2 & Mic? \end{roller}
\begin{rekvisit} Flaskefløjter \end{rekvisit}

\regi{Midt på scenen står der en meget træt og gammel person med langt skæg. Det er ham der synger. Undervejs i første vers kommer der en person ind med en ølflaske fløjte. Han spiller med på første omkvæd og alle omkvæd derefter.}
\\
\\*Mel.: Min Babushka
\\
\\*Mit første studie det var finsk
\\*og det var alt for nemt
\\*men alting som jeg lærte der
\\*det har jeg faktisk glemt
\\*det bedste ved det studie
\\*det var pi'rne på det fag
\\*for det var nemt at score
\\*flere tøser på en dag
\\
\\*Mit andet studie var på RUC
\\*hvor viden den er gold
\\*hvor rektor sagd' at vi sku' ha'
\\*det bedste sammenhold
\\*til forelæsning der røg
\\*forelæser'n ofte hash
\\*og jeg fandt ud af RUC det er
\\*for folk der har meldt pas
\\
\\*Mat'matik det er det bedste fag
\\*det er fyldt med viden jeg vil ha'
\\*(og) vi går på Caféen?
\\*og så drikker vi GT'en
\\*og det bli'r vi fand'me ved
\\*med at gør' hver en'ste dag
\\*Mat'matik
\\*det vil styrke din logik
\\*og så kommer jobbet kvikt
\\*når du bli'r kandidat
\\
\\*Mit tredie studie var kemi
\\*det var en hæslig ug'
\\*jeg lærte faktisk ingenting
\\*som jeg en dag ku' brug'
\\*vi skulle have kitler på
\\*når vi sku' købe mad
\\*jeg skyndte mig at stoppe
\\*og i dag der er jeg glad
\\
\\*mit fjerde studie det er fedt
\\*der lærer vi om pi
\\*om analyse, algebra
\\*MI og geometri
\\*vi har et godt socialliv
\\*og en masse smukke pi'r
\\*og jeg vil gerne love dig
\\*at det er her jeg bli'r
\\
\\*Mat'matik det er det bedste fag
\\*det er fyldt med viden jeg vil ha'
\\*(og) vi går på Caféen?
\\*og så drikker vi GT'en
\\*og det bli'r vi fand'me ved
\\*med at gøre hver en'ste dag
\\*Mat'matik
\\*det vil styrke din logik
\\*og så kommer jobbet kvikt
\\*når du bli'r kandidat
\\*vi skal på Caféen?
\\*og vi tragter al GT'en
\\*og vi ta'r en lille en
\\*og det gør vi hele dag'n
\\*Se det smukke syn                 % ta'r SaSt2 og vi bliver pisse go' og fortæller Ander Fogh at Bjørn Lomborg er en hat
\\*Det er Mat'matikrevyen
\\*Den kan vælte hele byen
\\*Selvom den nok er lidt plat
\\*Mat'matik
\\*det har styrket min logik
\\*jeg ved jobbet kommer kvikt
\\*når jeg bli'r kandidat

\scene{100 minutter}

\scene{Kæledyr}

\begin{roller} Værten & Mic \\ Jakob &  \\ Bente &  \\
Lily &  \\ Mitsy &  \\ Peter &  \\ Kemiker & \\
Fysiker & \\ Datalog & \\ Matematiker & \\ Tekniker & \end{roller}
\begin{rekvisit} 6 stole \\ 2 Hundesnore \\ En tykt reb / jernkæde \\ Bur \end{rekvisit}
\\
\\
\\*Personligheder/dyreligheder:
\\*Matematikeren sidder rank og stille uden snor
\\*Kemikeren sidder meget tæt på Freddy med hovedet i hans skød
\\*Datalogen har meget kort snor
\\*Fysikeren sidder i bur
\\*Filosoffen står bag tæppet, bliver ikke set, snor går højt op over Mitsy

\regi{Alle roller, undtagen teknikeren, er på scenen, værten helt ude i den ene side. Lys på værten.}

\replik{Værten} Hej, og velkommen til Talkshowet Mund og Mund imellem, hvor vi vil høre helt normale folk fortælle om deres liv, der synes helt normalt og kedeligt, men som pludselig tager en uventet drejning og vil chokere os alle. Jeg kan slet ikke vente! Lad os komme i gang!

\regi{En teknikker kommer ind bag fra og hvisker ham i øret}

\replik{Værten} Det lader desværre til at vi har nogle tekniske problemer, og at vi derfor må holde en kort pause. Vi vender tilbage om et kvarters tid. Hej så længe!

\regi{Folk begynder at gå ud af scenen, salslyset tændes og efter 30-40 sekunder kommer der om nødvendigt op på storskærmen at der nu er pause. Første akt er slut}

\akt{2}

\varscene{Kæledyr: take 2}

\begin{roller} Værten & Mic \\ Jakob & Mic \\ Bente & Mic \\
Lily & Mic \\ Mitsy & Mic \\ Peter & Mic \\ Kemiker & \\
Fysiker & \\ Datalog & \\ Matematiker & \\ Filosof (Voice over) & Mic \end{roller}
\begin{rekvisit} 6 stole \\ 2 Hundesnore \\ En tykt reb / jernkæde \\ Bur med skiltet |BUR| \end{rekvisit}
\\
\\
\\*Personligheder/dyreligheder:
\\*Matematikeren sidder rank og stille uden snor
\\*Kemikeren sidder meget tæt på Freddy med hovedet i hans skød
\\*Datalogen har meget kort snor
\\*Fysikeren sidder i bur
\\*Filosoffen står bag tæppet, bliver ikke set, snor går højt op over Mitsy

\regi{Alle roller er på scenen, værten helt ude i den ene side. Lys på værten.}

\replik{Værten} Ja, og vi byder velkommen tilbage til Talkshowet Mund og Mund imellem, hvor vi vil høre helt normale folk fortælle om deres liv, der synes helt normalt og kedeligt, men som pludselig tager en uventet drejning og vil chokere os alle. Jeg kan overhovedet ikke vente! Lad os komme i gang! I dag har vi med os, Jakob fra Jyderup (lys på første stol), Peter fra Pandrup (lys på anden stol), Lille Lily fra Lille Skensved (lys på tredje stol), Mitsy fra Moldrup (lys på fjerde stol) - til sidst har vi Bente fra Bellacentret.

\regi{Meget lys på de første, intet lys på Bente, der alligevel vinker og smiler}

\replik{Værten} Ja, og dagens tema er jo den nye dille, at have andre folk som kæledyr. Sidste år blev det jo muligt for universiteterne at degradere studerende til et dyr, såfremt de er for længe om at gennemføre deres bachelor - og man bliver ikke forvandlet tilbage førend man har opnået sit bachelorbevis. Således er udtryk som "Gi' mig fem" blevet erstattet med "Gi' pote" og "Jeg har været kvinde i mit sidste liv" til "Jeg var kat i går". I dag møder vi nogle af heldige folk, som har taget sig af disse kæledyr igennem det sidste år.

\replik{Værten} Jakob, hvordan synes du, det er at have et andet menneske ved din side konstant, uden at det er din kone?

\replik{Jakob} Jo, det føles jo egentlig lidt ligesom at genindføre slavehandlen, men jeg må indrømme jeg faktisk synes det er helt fint. Min ekskone var også lidt af et dyr.

\replik{Værten} Ekskone? Det er da nyt, I var da mand og kone, da du blev inviteret herind?

\replik{Jakob} Det er en lang historie, som vi ikke skal komme ind på.

\replik{Værten} Jaså. Og Lily, ser du det som en befrielse eller en byrde at have et ekstra menneske med rundt?

\replik{Lily} Nu er jeg jo blevet velsignet med en matematiker, så han er særdeles renlig og ikke spor besværlig. Han kan dog godt være lidt fræk, når vi leger, men så snart jeg tager legetøjet fra ham, så får han fokus tilbage på mig.

\regi{Værten bliver afbrudt af Peter}

\replik{Peter} Unfair! Jeg er endt op med en arbejdsløs datalog. Han humper konstant mit ben, vil ikke drikke sit vand, og han knurrer, når han hører mig starte Windows.

\replik{Bente} Det lyder som om, du burde få ham kastreret.

\replik{Peter} Nej, det er spild af penge. Der findes alligevel ikke hun-dataloger, og jeg overvejer at købe en pive-lolita, der laver ubuntu-lyde, til ham.

\replik{Værten} Sikke spændende det allerede er! Men Jakob, du har ikke fortalt, hvilken art du passer.

\replik{Jakob} Mit kæledyr er et af de yderst sjældne, jeg er nemlig blevet tildelt en ustraffet kemiker; ustraffet er dog relativt. Vi har det rigtig godt sammen (Sidder kærligt og nusser hende)

\replik{Værten} Kan du uddybe det?

\replik{Jakob} Helst ikke...

\replik{Værten} Nå, men så... Mitsy, du har jo efterhånden haft adskillige kæledyr, kan du fortælle lidt om det?

\replik{Mitsy} Ja, jeg er jo efterhånden på mit andet. Jeg er generelt til små rolige dyr og fik mig chihuahua, der desværre døde for et par år siden. Jeg fik siden- hen en nano, men han var lidt for tæt på støvsugeren en aften... Nu har jeg dog en filosof, og vi har det simpelthen så godt sammen. Ik' putte (Henvendt til dyret)

\regi{Omme fra bagtæppet kommer der voldsomme brøl, hvilket skræmmer alle undtagen Mitsy, der bliver ved med at sige "putte putte putte". Værten prøver at gemme sig bag Bente.}

\replik{Værten} Øhh, ja, videre til dig, Bente! (Prøver at se ud som om, han bare ville hjælpe hende op)

\replik{Bente} Jeg har fået en langhåret fysiker, men han passede ikke i min aflagte kjole, og han kunne ikke rende rundt uden tøj på, syntes jeg, så jeg har puttet ham ind i mit absolutte bur.

\replik{Værten} Det lyder da meget inhumant!

\replik{Bente} Det er jo også et dyr.

\replik{Værten} Det er jo så det, jeg gerne vil diskutere nu. Lily, ser du din matematiker som menneske eller dyr?

\replik{Lily} Man kan snildt behandle matematikeren som et menneske, han har helt de samme egenskaber, men han kan desværre ikke tale. Alt andet kan han dog endnu (Lily smiler lidt forlegent)

\regi{Her begynder nogle af de andre dyr at nærme sig kemikeren; fysikeren rykker sit bur nærmere, datalogen rykker i snoren, bagtæppet ved filosoffen ryster, og man hører lidt "growling", og matematikeren kigger; det skal gå langsomt}

\replik{Peter} Jeg behandler min datalog som et dyr! Han er mildest talt et dyr; han sviner, han larmer hele natten, og så slikker han sig selv i skridtet.

\replik{Værten} Men så er han da ikke så forskellig fra sit menneskelige jeg?

\replik{Peter} Så er dataloger vel bare gene...

\regi{Jakob afbryder Peters tale}

\replik{Jakob} Hey! Hov! Ka' i ik lige holde lidt styr på jeres dyr! Hun er jo ik' en biokemiker!

\regi{de andre hiver deres dyr til sig, ejerne kommer op at skændes og slås}

\replik{Udbrud (random)} Det er din egen skyld! Hold selv styr på dit dyr! Du skal ikke sige noget om mit dyr!

\regi{Herfra skal sketchen gå lidt hen i noget drama mellem nogle af skuespillerne, og Jakob skal helst ligge og holde tæt om sit kemiker på gulvet til sidst.}

\replik{Værten} (Panisk) Øhh, vi vender tilbage efter disse reklamer!

\regi{Lyset går.}

\scene{Torsdagssøster reklamefilm}

\scene{Elitestudenten}

\begin{roller} Sanger & Mic \\ 6 dansere & \\ 2 Korsangere & 2 Mics\end{roller} \\

\noindent Mel.: Klokkeren fra Notré Dame: Hellfire
\\
\\*(Åh, matematikken. Den er det bedste.)
\\*(Det ved Søren Eilers, som dens formidler)
\\*(Og Lektor Ernst Hansen gør det godt)
\\*(Sammen, så leder de, mat'matik studiet)
\\
\\*Professor Søren Eilers
\\*Du ved jeg er en god elev
\\*læsedyder er en vigtig ting
\\*(Er hele livet)
\\
\\*Professor Søren Eilers
\\*Fra timer jeg ej udeblev
\\*de andre gjord' og fatter ik' en pind
\\*(De er blot syndere)
\\
\\*Så sig mig, Søren Eilers
\\*Hvorfor de består der's fag
\\*hvornår vil du frasortere dem
\\*(Smid dem ud)
\\
\\*De er kun derhjemme
\\*er aldrig her på H-C-Ø
\\*de kalder os Caféen? for deres hjem
\\*(Useriøse)
\\
\\*De spiller, og drikker
\\*og fatter ik' en døjt
\\*de er ej, på studiet
\\*og skider på det højt
\\
\\*Det er forkert
\\*(De er kættere)
\\*det er ej sandt
\\*(De er kættere)
\\*på Uni skal man sat'me være læsevant
\\*(Og de vil få straffen)
\\
\\*Det er forkert
\\*(De er kættere)
\\*er han et svin?
\\*(De er kættere)
\\*for Haarder har gjort stræberen totalt til grin
\\*(Og han vil få straffen)
\\
\\*Forsvar mig, Søren Eilers
\\*Og kald de højere magter ind
\\*det cirkus her må stoppes, det er nu
\\
\\*Elitestudenten
\\*Du var selv en, så kom og hjælp
\\*Han skal beskyttes, og det fatter du
\\
\\* *Ja..?!*
\\* *Hey - hva' så? Skal du med på Caféen?*
\\* *Nej! Jeg sidder og læser MI*
\\* *Pfft! Du er da totalt kedelig*
\\* *Skrub af med dig. Gå ud og drik dig selv ihjel..!!!*
\\
\\*De spiller, og drikker
\\*Mens jeg nu læser her
\\*Det må ej, vær' rigtigt
\\*består de et fag mer'
\\
\\*(De vil spilde livet..)
\\*Sander straffe dem hårdt
\\*(De vil spilde livet..)
\\*gør der's studietid kort
\\*(De vil spilde livet..)
\\*Studiet skal være mit - men os'...kun....miiiit!

\scene{De $3\varepsilon$}

\begin{roller} Fortæller & Headset \end{roller}
\begin{rekvisit} Nogle dukker? \\ Dukketeater \end{rekvisit}

\regi{fortæller med dukketeater om halsen}

\replik{fortæller} Der var engang tre små epsila. De boede i en matematisk køletaske med betingelsen $>0$, der holdt dem små. En dag ville de ud og se på deres omegn. De ville gerne gå mod 0, men for at komme til det, måtte de gå over broen. Det gjorde de så. Men da det første epsilon nåede broen sagde deltatrolden fra under broen, "Hvem er det der tramper på min bro?". Det er det mindste epsilon, på sin vej mod 0. Jeg er dog slet ikke værd at spise, det næste epsilon er meget større end mig. Du bør spise ham i stedet. Deltatrolden blev overtalt, og det første epsilon fik lov til at gå over broen. Derefter bevægede det næste epsilon sig ud på broen. Som før hoppede den farlige deltatrold frem fra sit skjul og sagde "Hvem er det der tramper på min bro?" og det andet epsilon måtte svare rettydigt, at det var et epsilon på vej må 0. Det sagde dog, som det tidligere epsilon, at det næste epsilon der kom forbi ville være meget større! Deltatrolden blev overtalt, og dette epsilon fik ligeledes lov til at passere broen på sin vej mod 0. Da kom det sidste epsilon frem til broen! Dette epsilon var dog større end deltatrolden, og det førte til modstrid.

\regi{lys ud}

\scene{Matematisk Hotline}

\begin{roller} Hans: ny ansat ved Matematisk Hotline & Mic \\ Chefen: chef (M/K) ved MH & Mic
\\ Fyr: ansat ved MH & \\ Dulle: ansat ved MH & \\
Christina: tilfældig pige (mobiltelefon) & Mic* \\ Bjørn Lomborg: "statistiker" (papirrod) & Mic* \\
Andreas: fysiker (papirrod) & Mic* \\ Jens: matematiker (papirrod) & Mic* \\
Brian: stønner (noget klamt) & Mic* \\ Gerda: husmor (fulde indkøbspoer og mobil) & Mic*
\\ Barn1 & \\ Barn2 & \\
Bent: vred Viasat-kunde & Mic* \\ Gallup: gallup-medarbejder & Mic*
\\*Oda: radiolytter (strikketøj) & Mic* \end{roller}
\begin{rekvisit} Banner: Matematisk Hotline 31415927 \\ 2 borde
\\ 3 stole
\\ 1 telefon
\\ n kaffekopper
\\ En sudoku-bog
\\ n mobiltelefoner
\\ En blok papir
\\ En matematikbog
\end{rekvisit}

\regi{Banner hænger i toppen. "Matematisk Hotline: 31 41 59 27." Bandside: tre borde, tre stole og en plante. Trappeside: et bord og en stol.}

\regi{Lys på bandsiden. Når Hans taler i telefon kommer personen i den anden ende ind i trappesiden, der så får lys.}

\regi{I bandsiden ser vi Hans' nye boss, der introducerer ham til Hans nye job. Ved et af bordene sidder en fyr, med masser af rod og kaffekopper. Ved et andet bord sidder en dulle med benene over kors, ordner negle og har skønhedsprodukter på hele bordet. Under hele sketchen sidder dullen og ordner negle og lignende, og fyren drikker kaffe og laver papirhatte og -flyvere. Stener generelt.}

\replik{Chefen} Ja, telefonen er dér, og du skal bare svare på de spørgsmål der måtte komme. Hvis det skulle gå helt galt, så er der en vejledning der.

\replik{Hans} Okay..

\regi{Hans sætter sig stille og forsigtigt på stolen idet chefen går ud. Hans kigger rundt ved sit skrivebord, prøver at finde rundt i det hele.}

\replik{Hans} Hmm... der sker ikke så meget. (venter) Så kan jeg måske prøve at ringe til nogen.

\regi{Hans ringer op til et tilfældigt nummer}

\replik{Christina} Halloo..?

\replik{Hans} Hej, jeg ringer fra Matematisk Hotline. Har du et spørgsmål?

\replik{Christina} Ehm.. nej.

\replik{Hans} Er der overhoved ikke noget matematik du er i tvivl om?

\replik{Christina} Øh, jo... hvorfor blev I egentlig sendt hjem fra jeres rustur?

\replik{Hans} (panisk) Det var ikke mig, der rørte den hest! (smækker på) Nå, hm...

\regi{Hans tænker lidt, mens han prøver at skabe kontakt til de andre to på kontoret.}

\replik{Hans} Aha! Han må da have et spørgsmål omkring matematik!

\replik{Bjørn} Ehm, hej...

\replik{Hans} Hej, er det Bjørn Lomborg? Har du et spørgsmål omkring Matematik?

\replik{Bjørn} Ehm, ja, faktisk. Jeg tænkte...

\regi{Forbindelsen bliver afbrudt, chefen kommer løbende ind.}

\replik{Chefen} Nej! Du må ALDRIG ringe til Bjørn Lomborg! Det har vi ikke mænd nok til!

\replik{Hans} Ehm... Okay...

\regi{Pludselig ringer telefonen, Han kigger panisk på den.}

\replik{Hans} Matematisk Hotline, det er Hans.

\replik{Andreas} Hej. Er dette Matematisk Hotline? Min hund har ædt min Schaums-bog. Jeg kan ikke helt finde ud af det med integration. Kan du hjælpe mig?

\replik{Hans} (synger) Hvis... integraler du sk...

\replik{Andreas} (afbryder) Ja, den har min instruktor sunget for mig, og jeg forstår det stadig ikke!

\replik{Hans} Nå, men kan du specificere dit problem for mig?

\replik{Andreas} Altså, jeg skal integrere $x^{-1}$ fra 0 til $pi/2$.

\replik{Hans} Øh, det er meget nemt, det kan man ikke. $x^{-1}$ er ikke integrabel på det interval.

\replik{Andreas} Jo den er, lissom! Jeg har jo selv regnet ud at jeg skal bruge den i min opgave.

\replik{Hans} Så har du jo nok regnet forkert.

\replik{Andreas} Nej, nej, Maple gav mig jo svaret!

\replik{Hans} Den er altså ikke integrabel! Det står i Kalkulus!

\replik{Andreas} Jam... (Hans lægger på)

\replik{Hans} Wow, det her er sværere end jeg troede. Folk er jo virkelig dumme. Jeg må hellere bruge den der vejledning.

\regi{Telefonen ringer}

\replik{Hans} Okay, lad os se. (kigger ned i vejledningen) Velkommen til Matematisk Hotline. Hvis du er rus, tryk 1, hvis du er fysiker, tryk 2, hvis du er fra RUC, tryk 1 1 2. Hvis du er Bjørn Lomborg, læg røret på.

\replik{Jens} "biip"

\replik{Hans} (Afventer mere, går lidt i panik.) Ehm, kan du trykke igen? Jeg fik ikke helt fat i det.

\replik{Jens} "biip"

\replik{Hans} (opgivende) Ej, undskyld.. Kan du ikke bare sige det?

\replik{Jens} Jeg er kandidatstuderende i matematik på Syddansk Universitet.

\replik{Hans} Okay, og hvad er dit problem?

\replik{Jens} Jeg har en enkelt opgave jeg ikke kan gennemskue. Lad mig lige finde den. Jo her; Givet et epsilon større end nul, skal jeg vise at der findes et delta med følgende egenskab. Hvis jeg har et element i en $C^{*}$-algebra, hvis afstand til dets adjungerede er mindre end delta, og afstanden mellem elementet og dets kvadrat er mindre end delta, så findes der en projektion i $C^{*}$-algebraen, så afstanden mellem projektionen og mit element er mindre end epsilon.

\replik{Hans} Hm, hvilken bog bruger du?

\replik{Jens} Den hedder "An Introduction to K-Theory for $C^{*}$-algebras".

\replik{Hans} Ah, så skal du kigge på beviset for sætning 3.14. Den giver det næsten direkte.

\replik{Jens} Ok, tak! (Lægger på)

\replik{Hans} Ej, det gik jo helt fint. Det er helt dejligt at hjælpe folk i nød.

\regi{Dullens telefon ringer; Nik og Jay ringetonen. Hun tager den, ser forarget ud og viderestiller den til Hans. Hans telefon ringer. Hans løfter røret.}

\replik{Brian} Høhø, heeeej. Er der nogle frække piger på linjen?

\replik{Hans} Ehm, det her er Matematisk Hotline.

\replik{Brian} Okay... Ehhh... Er der nogle glatte kurver på linjen?

\replik{Hans} Ja, linjen selv. Tak fordi du ringede. (lægger på)

\regi{Telefonen ringer}

\replik{Hans} Matematisk Hotline, det er Hans.

\replik{Gallup} Godaften, jeg ringer fra Gallup. Har du 5 min. til et par spørgsmål?

\replik{Hans} (kigger omkring sig) Jaeh, okay.

\replik{Gallup} Har du taget toget den sidste måned?

\replik{Hans} Nej

\replik{Gallup} Har du taget anden offentlig transport den sidste måned?

\replik{Hans} Ja, det har jeg.

\replik{Gallup} Har du stillet det tilbage?

\replik{Hans} Trivselsregel nummer 1 på DIKU: Alle rydder op efter sig selv.

\replik{Gallup} Har du et hint til opgave 2?

\replik{Hans} Ja, det er mit job.

\replik{Gallup} Har vi en aftale om 100 min. i morgen?

\replik{Hans} Jaeh, okay!

\replik{Gallup} Super, vi ses Preben! *lægger på*

\regi{Telefonen ringer}

\replik{Hans} Matematisk Hotline, det er Hans.

\replik{Gerda} Hej, det er Gerda nede fra Haslev. Jeg står lige i Brugsen her på torvet.

\replik{Hans} Okay? Du tror ikke du har fået forkert nummer?

\replik{Gerda} Nej, bestemt ikke! Jeg har lovet mine puslinger at lave hotdogs til dem i aften. Men der findes kun pakker á 6 pølser og pakker á 10 pølsebrød. Hvordan får jeg det til at gå op?

\regi{Mens Gerda forklarer, taber dullen noget og bukker sig ned efter det. Begge drenge glor. Bandet rejser sig og glor.}

\replik{Gerda} Hallo? Fik du fat i det?

\replik{Hans} (Stadig distraheret) Hvad?

\replik{Gerda} Jamen, det var de hotdogs der! Der er kun...

\replik{Hans} (Uden at tage øjnene fra dullen) Det er mindste fælles multiplum, det kan du læse om på side 5 i Anders Thorups Algebra. (lægger på)

\regi{Telefonen ringer}

\replik{Hans} Øj, det går tjept nu. (tager den) Hallo?

\replik{Bent} (vredt) Hej? Ja, hej! Nu skal du fan'me høre her! Jeg har i god tro købt jeres produkt - og jeg ikke kan lide følgerne!

\replik{Hans} Okay, glem følgerne et øjeblik. Hvilket produkt taler vi om?

\replik{Bent} Hvilket produkt tror du jeg taler om! Produktet alle taler om!

\replik{Hans} Hm, okay. Kan du huske hvor mange faktorer der er deri?

\replik{Bent} Faktorer?! Tror du det er solcreme jeg snakker om!?

\replik{Hans} Nej, undskyld.. Men du har altså ringet til...

\replik{Bent} (afbryder) Jeres forbandede nisser står og vækker mig om natten! Min kone og jeg har ikke kunnet sove en eneste nat.

\replik{Hans} Men altså, hør nu her..

\replik{Bent} Ja, og jeg er da glad for at jeg kan se Paradise Hotel, men jeg kan altså ikke klare deres jyske accent!

\replik{Hans} Uh, Paradise? Synes du, det var fair, at Frederik vandt?

\replik{Bent} Du skal ikke tale udenom! Jeg vil have jer til at hente de nisser, med det vuns! Hvis de vækker mig én gang mere, svarer jeg ikke for følgerne...

\replik{Hans} De følger igen. Hvilke følger taler du om?

\replik{Bent} Nu kan det være nok! Her går grænsen.

\replik{Hans} Hvis du kender følgens grænseværdi så har du vel hvad du skal bruge.

\replik{Bent} Så er det godt! Stil mig videre til chefen!

\replik{Hans} Øh. Okay... (Stiller kunden videre til chefen, og lyset fader på kunden)

\regi{Telefonen ringer}

\replik{Hans} MATEMATISK Hotline!

\replik{Oda} Ja, det er Oda fra Herlufsmagle! Har jeg fået fat i giro 314?

\replik{Hans} Nej, som sagt var det Matematisk Hotline.

\replik{Oda} Nåh... Jamen, kan jeg ik' ønske et nummer? Jeg vil gerne høre den med BluRay.

\replik{Hans} (til dullen) Er du klar?

\regi{Hun nikker.}

\replik{Hans} Joh, så lad gå.

\regi{Bandet starter forspillet til BluRay. Der er sceneskift og BluRay startes med et radiofilter. De to første vers foregår under sceneskiftet med en sanger ude bagved. Ved omkvædet kommer han ind og fyrer den af.}

\scene{BluRay BluRay}

\begin{roller} Sanger & Mic \\ 2 Korpiger & 2 Mics \end{roller}

\regi{Bandet starter forspillet til BluRay. Der er sceneskift og BluRay startes med et radiofilter. De to første vers foregår under sceneskiftet med en sanger ude bagved. Ved omkvædet kommer han ind og fyrer den af.} \\

\noindent Mel.: Video Video
\\
\\*Når Maple helt er gået i stå
\\*Så har jeg nog't jeg kan se på
\\*Folk med briller, og aber der får pisk
\\*Jeg har det hele på Blu-Ray disk
\\
\\*Min' venner si'r "Nu er det sket.."
\\*Forstår sig ik'' på kvalitet
\\*Film i HD, det gør mig helt tilpas
\\*Men mine øjne de gør nas!
\\
\\*Blu-ray Blu-ray (Blu-ray)
\\*Så mange jeg ka' få!
\\*Blu-ray Blu-ray (Blu-ray)
\\*En stråle, der er blå
\\*Når jeg taler om det
\\*Kommer pigerne promte
\\*Åh åh åh... Jeg er Blu-Ray man! (synger man som i mani)
\\
\\*Så mange film jeg nu har få'et
\\*Det gør mig helt aldeles kåd
\\*Eksplosioner, og en barberet ged..
\\*Den porno var da lidt for fed!
\\
\\*Blu-ray Blu-ray (Blu-ray)
\\*Så mange jeg ka' få!
\\*Blu-ray Blu-ray (Blu-ray)
\\*En stråle, der er blå
\\*Når jeg taler om det
\\*Kommer pigerne promte
\\*Åh åh åh... Jeg er Blu-Ray man! (synger man som i mand)
\\
\\*Blu-Ray... Åh åh åh Blu-Ray (sunget af kvinder, der tilbeder Blu-Ray Man, superhelten som han har vist sig at være)
\\
\\*Blu-ray Blu-ray (Blu-ray)
\\*Så mange jeg ka' få!
\\*Blu-ray Blu-ray (Blu-ray)
\\*Min stråle, den er blå
\\*Når jeg taler om det
\\*Kommer pigerne promte
\\*Åh åh åh... Jeg er Blu-Ray man!

\scene{Bistandsklienten 2}

\begin{roller} Bistandsklient & Mic \\ Bistandsrådgiver & Mic \end{roller}

\regi{Bistandsrådgiver står på scenen, når lyset tændes. Klienten kommer ind.}

\replik{Klient} Okay, hør her.

\replik{Rådgiver} Er det nu dig igen!?

\replik{Klient} Ja, og jeg har snakket med min advokat, og han siger altså jeg godt kan få penge.

\replik{Rådgiver} ...Hvordan har DU fået råd til en advokat?

\replik{Klient} Det har jeg fået gratis af staten..

\replik{Rådgiver} Nåå...

\replik{Klient} Jeg har altså arbejdet rigtig hårdt!

\replik{Rådgiver} Har du arbejde!?

\replik{Klient} Nej nej.. Eh.. Jeg har arbejdet hårdt for at finde job.

\replik{Rådgiver} Nåå.. Hvor har du egentlig meget tøj på!

\replik{Klient} Sidder du og antaster mig?!

\replik{Rådgiver} Neej da

\replik{Klient} Er du overhovedet ansat her?

\replik{Rådgiver} Det vedkommer ikke dig!

\replik{Klient} Jo, det gør.. Må jeg ikke godt snakke med din overordnede?

\replik{Rådgiver} Det må du ikke!

\replik{Klient} Hvis jeg nu spørger pænt, kan jeg så få mine penge?

\replik{Rådgiver} Hvis og kun hvis?

\replik{Klient} Ja

\replik{Rådgiver} Så kan du ikke få nogle penge!

\regi{Lyset går.}

\scene{Mujaffa}

\noindent Roller:
\\
\\*Statistikforelæser/Ernst Hansen
\\*Pige1 (letpåklædt)
\\*Pige2 (letpåklædt)
\\*Pige3 (letpåklædt)
\\*Kollega
\\*Rullebåndsmedarbejderfrivillig 1
\\*Rullebåndsmedarbejderfrivillig 2
\\*Skilteholder 1
\\*Skilteholder 2.

\regi{Mujaffa-musik over højtalerne (kører gennem startfilmen og det meste af sketchen). Starter med en lille stop-motion film, hvor man ser en statistikforelæser (anonym/Ernst) gå fra 3. sal (close-up af skiltet med 3.sal/statistik). Han glider ned af vindeltrappen, og går ud til sin (vores) bil. Herefter kommer nogle klip med Ernst og bilen på Nørre Allé, Øster Allé og i Universitetsparken. Andre sjove steder, f.eks. McD. Under filmen siges:}

\replik{Ernst (Film-voice-over)} Åh, jeg sværger. Vi skal cruise hele by, Nørre Allé, Øst Allé, hele universitetsparken. Vi skal have noget kuss, score dejlig dansk lyshåret statistikerpige og hils på alle vores kollega. Og så skal vi spise frokost.

\regi{Lys på scenen.}

\regi{Ernst sidder på scenen i bilen med siden til publikum og rocker lidt op og ned, og musikken kører meget svagt i baggrunden. Foran bilen er et rullebånd med vejstriber, hvor genstande ruller forbi. Foruden nævnte ting i sketchen, kører følgende ting forbi, blandt andet: En pavehat, en minisøstjerne, en trehjulet cykel, et hjerte af guld og et bat af vat, bøger, en karakteristisk rekvisit fra en forudgående sketch, en banan, Dino, gummi, andre tilfældige rekvisitter fra rekvisitrummet.}

\regi{Ernst snakker med kraftig indvandreraccent. Han må gerne efterligne gangsta-kropssprog.}

\replik{Ernst} Walla, jeg cruiser ud af x-aksen. Helt til KUA. De skal ud til os og have vores nye kurser (udtales hen i retning af "kusser")

\regi{Ernst samler en guldkæde op.}

\replik{Ernst} Total sejt dér, en guldmarkovkæde nu vil alle damerne sikkert have mig.

\regi{En pige kommer på scenen (bag Ernst)}

\replik{Ernst} Ey, smukke pige, skal du se mit 2. moment!?

\replik{Pige1} Skrid, du har ikke noget gummi.

\regi{Pigen går ud igen.}

\replik{Ernst} *råber efter hende* Jeg vil gøre din spredning forskellig fra 0!

\regi{Ernst samler en GT op.}

\replik{Ernst} Njæh, en GT. En ensom GT. Man plejer ellers altid at kunne finde en fordrukken fysiker for enden af sådan en.

\regi{Ernst sætter øllen i bilen.}

\regi{Pige2 kommer ind}

\replik{Ernst} Hey, Smukke pige, jeg har en voksende stokastisk variabel, som jeg vil afbilde ind i din sandsynlighedsfelt.

\replik{Pige2} Skrid, du har lige lagt an på min søster, og du har ikke noget kondom.

\regi{Pige2 går ud.}

\replik{Ernst} Njøh, Total tosset chick (udtales tjotjal, tjosset) Hm, jeg bør nok skaffe mig noget af den der gummi.

\regi{Ernst dytter (sjov og mærkelig lyd).}

\regi{Et kondom kører ind på scenen.}

\replik{Ernst} Æh maan... en kondom.

\regi{Ernst samler det op.}

\replik{Ernst} Ad, den er brugt. (overvejende) Nå ja, det er de fleste chicks jo også! (Evt. ondt grin (muhaahaaa))

\regi{En Grøn Tuborg kører ind.}

\replik{Ernst} En Grøn Tuborg. En ensom Grøn Tuborg. Man plejer ellers altid at kunne finde en fordrukken biokemiker for enden af sådan en. Jeg sværger, den vil jeg ikke røre med en ildtang.

\regi{Et par solbriller og en kasket kommer ind. Ernst tager begge dele på.}

\replik{Ernst} Walla, det her er ordenlig for syg. Nu vil alle damerne HELT sikkert have mig.

\regi{En pige kommer på scenen.}

\replik{Ernst} Ey, smukke pige, jeg vil vise dig mit induksionsskridt.

\replik{Pige3} Hehe, okay, her kommer jeg.

\regi{Rullebåndet stopper. STORT censurskilt (som i Mujaffaspillet) kommer foran dem. ``Omkvædet'' fra Kinky Fætter samples over højtalerne. Hans skjorte knappes op.}

\replik{Pige3} Åh, ah, uh...

\replik{Ernst} Mmm... jeg kan lide din krop, my-næsten overalt.

\regi{Censurskiltet fjernes (til glæde for publikum, og de fortsætter kort tid endnu. Ernst lukker øjnene og løfter armene i vejret, mens han sukker (og flere typiske Ernstske træk, hvis det er muligt). Båndet starter igen, tilbage til Mujaffa-musik.}

\regi{Pigen forlader ham. To kondomer kører ind. Ernst samler dem op.}

\replik{Ernst} Æh man... To kondom. Så kan jeg, hmm... duske 3 dejlige damer på en my-næsten sikker måde.

\regi{En statistikforelæser kommer ind på scenen.}

\replik{Ernst} Walla, min kollega. Har du set min nye skoda? Skal du have en lift?

\replik{Kollega} Ja da, hvor skal du hen?

\replik{Ernst} Jeg skal ud til KUA og fortælle dem om vores kurser. Men du må ikke sige det til ham studielederen fra fysik. For så mister jeg bare min street credibility, jeg sværger.

\replik{Kollega} Det passer mig fint. Jeg skal alligevel ud på KUA og undervise Bjørn Lomborg.

\regi{Forelæseren sætter sig ind i bilen bag Ernst. Ernst skifter radiokanal. Det skratter lidt, så man kan høre, at han skifter kanal. I radion spiller ``Brorfelde''.}

\regi{Ernst nynner lidt med. Lyset dæmpes. På storskærm vises vores slutbillede fra Mujaffaspillet med ændringer, som det er lagt op. Rangene kommer op én gang af gangen og til sidst kommer ens eget rang frem.}

\scene{Fire Kasser}

\scene{Bistandsklienten 3}

\regi{Klient og rådgiver står på scenen, når lyset tændes.}

\replik{Klient} Men jeg har jo ikke engang saltet til et æg!

\replik{Rådgiver} Har du et æg!?

\regi{lille pause}

\replik{Klient} Fuck.. Jeg har glemt min replik.

\replik{Rådgiver} Så kan du ikke få nogen penge!

\regi{Lyset går}

\scene{Stalinbanen}

\begin{roller} Sanger & Mic \\ 3 korsangere & 3 Mics \end{roller}
\begin{rekvisit} Stalinbanen \\ 4 stole \\ En røvfuld bajere \end{rekvisit}

\regi{Under sangen sidder fire personer og spiller Stalinbanen, hvor den ene synger sangen og de andre laver korsvar. Der må godt være 2 dansere på hver side af bordet, og de må godt sidde i en halvcirkel om det.}
\\
\\*Mel.: Pointer Sisters: I'm so Excited
\\
\\*I dag der ta'r vi over på Caféen?
\\*og drikker os i hegnet som normalt,
\\*for vi vil alle bare godt gå til den,
\\*men ik' så slemt, at det går virk'lig galt
\\
\\*For vi vil shotte,
\\*Tragte,
\\*hælde salt på bryster,
\\*og drik' tequila,
\\*danse,
\\*gå fuldstændig amok
\\*og når vi så; er klar, går vi i gang...
\\
\\*med Stalinbane
\\*for det er en vane.
\\*Selvom der er en eksamen her en af dag'ne
\\
\\*er Stalinbane
\\*vores yndlingsvane
\\*og jeg ved, jeg ved, jeg ved, jeg ved, jeg ved, jeg vinder
\\
\\*Vi nåed' ikke rigtig den eksamen,
\\*men reeksamen klarer vi jo snildt.
\\*Dog støtter kommunistisk druk jo fanen
\\*og så vil jeg ikke nøles alt for vildt,
\\
\\*for Stalinbane
\\*ja, det er en vane
\\*selvom der' en reeksamen her en af dag'ne
\\
\\*er Stalinbane
\\*vores yndlingsvane
\\*og vi ved, vi ved, vi ved, vi ved, vi ved, jeg vinder (jeg vinder)
\\
\\*Vi vil blokere
\\*hvine
\\*og tilføje en terning
\\*for vi ved alle
\\*Stalin,
\\*ja, han gearer altid op
\\*og det er det, der gør, vi alle syn's
\\
\\*at Stalinbane
\\*er den bedste vane
\\*jeg bli'r eksmatrikuleret her en af dag'ne
\\
\\*men Stalinbane
\\*er en super vane
\\*og I ved, I ved, I ved, I ved, I ved, jeg vinder (jeg vinder)
\\
\\*(vilkårligt kort mellemspil, hvor der drikkes)
\\
\\*Ja, Stalinbane (så ta' og få et liv)
\\*Vores yndlingsvane (ja, find nu bar' et job)
\\*Selvom jeg bli'r sat på gaden her en af dag'ne
\\
\\*er Stalinbane (den bane bli'r din død)
\\*Det er den røde fane (det er jo kun et spil)
\\*jeg vil, jeg vil, jeg vil, jeg vil, jeg vil, jeg vinder (jeg vinder)
\\
\\*Ja, Stalinbane (drik ud, dit stive svin)
\\*øl ned i min gane (og gå på antabus)
\\*Selvom lægen si'r, jeg kradser af en af dag'ne
\\
\\*Åh, Stalinbane (forstå det er for sent)
\\*ååhhh... (for du er fanget ind)
\\*jeg tror, jeg tror, jeg tror, jeg tror, jeg tror, jeg taber (du flæber)

\akt{3}

\varscene{Var-Zoo}

\begin{roller} Ansat & Headset
\\ Mat1 & Mic
\\ Mat2 & Mic
\\ Mat3 & Mic
\\ Varulv / Vartegn / Var(X) &
\\ Varevogn / Varemærke / Var(X) & \end{roller}
\begin{rekvisit} Banner \\ Bur med tæppe \\ Ians analyse \\ Skilte med Varulv, Varevogn, Vartegn, Varemærke, Var(X), VarIansAnalyse \end{rekvisit}

\regi{Midt på scenen, bagerst står et bur. Over dette hænger et banner med teksten VAR-ZOO. Lys på scenen (halvmørkt). Tre matematikere kommer ind og går henover scenen.}

\replik{Mat1} Ih, hvor har jeg glædet mig til at se den nye zoologiske have.

\replik{Mat2} (lettere ligeglad) Ja... det bliver sikkert meget sjovt.

\regi{En person i skummel kappe kommer ind.}

\replik{Ansat} Velkommen til VAR-Zoologisk Have!

\replik{Mat3} Nej, hvor spændende!

\replik{Ansat} Vil I med på en... rundtur?

\replik{Mat1} Ja, det kan vi da godt - ik'?

\replik{Mat2} Jo, jo. Fint nok.

\regi{De går en omgang rundt på scenen. Imens dukker "varulven" op i buret og sætter skilt på buret. Matematikerne og den ansatte når til buret.}

\replik{Ansat} Ah ja, her er det velkendte eventyrvæsen varulven. Hvis nogen af jer ikke skulle kende den, så er det et væsen, der normalt bare er et helt almindeligt menneske, men ved fuldmåne bliver til en ulv! Hvis I bliver længe nok, kan det være I kan få lov til at se forvandlingen, det skulle blive fuldmåne i aften.

\replik{Mat3} Nej, hvor spændende!

\replik{Ansat} Varulven er mest kendt fra film og... andre film. Men lad os skynde os videre, hvis vi skal nå at se alle vores dyr!

\regi{De går en omgang til, og varulven erstattes med en varevogn.}

\replik{Ansat} Og her har vi så vores meget populære, og nyeste dyr. Det er en varevogn. Hvis nogen af jer ikke skulle kende den, så er det et væsen, der normalt bare er et helt almindeligt menneske, (herfra siger matematikerne med) men ved fuldmåne bliver til en vogn! Hvis I bliver længe nok, kan det være I kan få lov til at se forvandlingen, det skulle blive fuldmåne i aften.

\replik{Mat3} Nej, hvor spændende!

\replik{Ansat} Prøv at se den engang - er den ikke prægtig? Lad os fortsætte...

\regi{De går videre, og der dukker et vartegn op i buret.}

\replik{Mat1} Hm, hvad kører den på?

\replik{Ansat} Det er baconfedt.

\replik{Mat2} Ej, virkelig???

\replik{Ansat} Aarrrh, det er gas!

\replik{Mat3} Nej, hvor spændende!

\replik{Ansat} Her er noget i virkelig skal glæde jer til: det er vores vartegn. Hvis nogen af jer ikke skulle kende den, så er det et væsen, (herfra siger matematikerne med) der normalt bare er et helt almindeligt menneske, men ved fuldmåne bliver til et tegn! Hvor er det ærgerligt I ikke er her ved fuldmåne!

\replik{Mat3} Nej, hvor spændende!

\regi{De går videre. Varemærke dukker op.}

\replik{Mat1} Undskyld, men jeg er ikke videre imponeret. Ligner jeres vartegn og varulv ikke hinanden RET meget?

\replik{Ansat} Jo, det spørgsmål får vi ofte! Det er fordi de tilhører samme art!

\replik{Mat1} Jaså...

\replik{Mat3} Nej, hvor spændende!

\replik{Ansat} Men lad os skynde os videre! Vi skal nu over og se vores dyreste og mest sene anskaffelse! Det er vores varemærke. Hvis nogen af jer ikke skulle kende den, så er det et væsen, (herfra siger matematikerne med) der normalt bare er et helt almindeligt menneske, men ved fuldmåne bliver til et mærke! Det sjove ved det er, at han altid bliver omformet til et nyt produkt. Det er yderst fascinerende!

\replik{Mat3} Nej, hvor spændende!

\replik{Ansat} Ja, nemlig! Vores mest matematiske dyr findes lige herover! Følg blot med mig.

\regi{De går en omgang til. Begge dyrepersoner kommer ind i buret.}

\replik{Mat1} Jeg synes altså stadig at alle dyrene ligner hinanden på en prik. Jeg har på fornemmelsen at vi bliver snydt.

\replik{Mat2} Tja... det kan godt være.

\replik{Mat1} Jeg synes vi skal prøve at få vores penge tilbage...

\replik{Ansat} Shh. Vi er nu nået frem til dette eksemplar, som vi har to af! De er kærester igen nu, men de Var(X). Hvis nogen af jer ikke skulle kende dem, så er det væsner, (herfra siger matematikerne med) der normalt bare er et kærester, men ved fuldmåne bliver eks!

\regi{De to personer i buret nusser.}

\replik{Mat3} Nej, hvor spændende!

\replik{Ansat} Bestemt, men lad os lade dem være i fred nu, det er lige midt i parringssæsonen.

\regi{Endnu en rundtur.}

\replik{Mat1} Skal vi ikke snart smutte hjem?

\replik{Mat2} Jo, det kan vi godt.

\regi{Mat2 griber fat i Mat3, der ellers stadig følger den ansatte med stor interesse. Matematikerne går mod udgangen.}

\replik{Ansat} I kan da ikke gå nu, vi er nået til vores store finale.

\replik{Mat3} Nej, hvor spændende!

\regi{det bliver mørkere på scenen}

\replik{Mat1} Okay, så lad os lige se på den også.

\replik{Ansat} Så gerne, det er lige herover! Jep, her! Må jeg præsentere, vores yderst sjældne Variansanalyse!

\regi{I buret ligger blot et stort stykke papir med nogle noter på (analyse).}

\replik{Ansat} (begynder at snige sig ud) Åh, det er godt nok blevet sent. Vi lukker nu, farvel! (løber ud)

\replik{Mat1} Hvad?! Ikke så pludseligt!? Det ka' du da ik!

\replik{Mat2} Nå... *stikker hånden i bukserne* Hey, se hvad jeg fandt i min baglomme! En gammel leverpostejsmad! (Mat3 prikker lidt til maden, og Mat2 tager en bid) *til Mat1* Vil du have en bid?

\replik{Mat1} Hvor er du vammel!

\regi{Den ansatte løber ind igen med en pose mel i hånden.}

\replik{Ansat} Nej, dét er varmel.

\replik{Mat3} Nej, hvor spændende!

\regi{Lyset går.}

\scene{Jeg bliver meget snart Kandidat}

\begin{roller} Sanger1 & Mic \\ Sanger2 & Mic \end{roller} \\

\noindent Mel.: Jeg bliver meget snart Majestæt
\\
\\*1: Jeg læser her på mat'matik, jeg bruger et par år
\\*2: Ha... og det kommer fra én der stadig læser bachelor
\\
\\*1: Som bachelor og kandidat og siden ph.d.
\\*jeg klarer det på ingen tid nu skal du bare se
\\*2: Du er jo bare russer-matemat
\\*1: Jeg bli'r meget snart kandidat
\\
\\*2: Du har meget at lære endnu lille rus, hvis du tror...
\\
\\*1: Bestod et fag i blok et
\\*2: Alle består MatIntro
\\*1: ...og næsten ogs' i blok to
\\*2: Hvem dumper LinAlg?
\\*1: Jeg tænker bare fuck det
\\*2: Pas på sproget!!!
\\*1: Reeksamen bli'r go
\\
\\*2: Ta' dig sammen, vatpik!
\\
\\*1: Øller hele dagen lang
\\*2: Du bli'r klogere...
\\*1: Jeg bestemmer studiets gang
\\
\\*2: Jeg tror at du og jeg bør ta' en snak om slid og slæb
\\*1: Tror du at jeg vil modtag' gode råd fra Mr. Stræb
\\*2: Hvis studielivet bli'r Caféen? tror jeg, jeg bakker ud;
\\*ud af søster, ud af fællesskab, jeg får et sammenbrud.
\\*Om mindre end en blok så er du sat
\\*1: Jeg bli'r meget snart kandidat
\\*Først sku' jeg på rustur
\\*Så sku' jeg på skitur
\\*Så sku' jeg på FUT-tur
\\*Og få kandidatur
\\
\\*2: Ikke endnu!
\\*1: Gå væk med dig sin stræber-psykopat (Kor: Yeah!)
\\*1: Lev vid're i dit neder'n cølibat (O-oh!)
\\*1: Og alle jer, syng med på mit citat: (Yeah! Yeah )
\\*1: Jeg bli'r meget snart kandidat!
\\*Jeg bli'r meget snart kandidat!
\\*Jeg bli'r meget snaaaaaaart
\\*Kandidaaaaaaaaaaaaaaat!

\scene{Forvir Publikum 2}
\begin{roller} Camilla &  \end{roller}

\regi{Spot på Camilla, der går frem på scenen. Hun gaber og ser træt ud. Lyset går efter et par sekunder.}

\scene{Mat Adore}

\begin{roller} 4 Matadorspillere (Lise, NB, Ada, Maling) & 4 Headsets \\ & 2 mics på rekvisitter. \end{roller}
\begin{rekvisit} Et bord med en Mat Adore-plade og nogle Prøv Lykken-kort\\ Et raflebæger med to terninger \\ En pengekasse med påskriften "Sponsorpenge" \\ En fandens masse IDA-crap \end{rekvisit}

\regi{Hvis vi kan gøre det, så en mikrofon på raflebægeret også, og lyset tændes idet første slag laves. De sidder alle omkring et bord, men stadig ud mod publikum, sådan at de kan kigge på begge dele samtidig. Når en spiller lander på et felt, vises feltet på et dias over scenen. I trappesiden hænger en pengekasse. Hver gang Maling nævner IDA, kommer en hånd ind og smider penge i kassen.}

\replik{NB} n, 1,2,...,n. Island... Er der nogen der har Island?.. Så køber jeg den!

\replik{Ada (bank)} Det bliver 22,5. (der nynnes første linje fra "22,5")

\replik{Maling (IDA)} k, 1,...,k, prøv lykken.

\replik{Ada (bank)} (Trækker et kort) De køber en IT-virksomhed, som desværre viser sig at have et milliard-underskud. Ryk direkte i fængsel. Hvis de passerer USA, bliver de stadig smidt hjem.

\replik{Maling (IDA)} Og jeg passerer... ikke USA, så jeg rykker direkte i fængsel. Ej, her er godt nok varmt. (Smider trøjen så man kan se IDA -trøjen nedenunder.)

\replik{Ada (bank)} i, 1,...,i, Caféen?.. Caféen?, hvad er det der sker der?

\replik{NB} Vi kunne kigge på webcam.

\replik{Lise} Du kan selv vælge om du vil sidde over en omgang, eller giver en omgang.

\replik{Ada (bank)} Så gi'r jeg en omgang.

\replik{Maling (IDA)} Så går jeg lige ud og henter nogle øl, jeg har alligevel nogle stående. (Går ud og henter øl) Så er der IDA-øl til alle! (sætter dem på bordet.)

\replik{Lise} x, 1,...,x, Dilans.

\replik{NB} Den har jeg! Hvad skal du ha'?

\replik{Lise} En nummer 42 med ekstra pepperoni.

\replik{NB} Det bliver 43.

\replik{Maling (IDA)} Ej hvor er jeg sulten, jeg må have noget at spise, gad vide om jeg kan finde noget godt i min IDA kogebog (Tager sin IDA kogebog frem.)

\replik{NB} Jeg vil gerne bygge et hotel på Island, nu har jeg nemlig hele farveserien! (giver nogle penge til banken.)

\replik{Maling (IDA)} En IDA sandwich! (går ud og laver den.)

\replik{NB} k, 1,2.. k. Prøv Lykken!

\replik{Maling} (trækker et kort) Du finder et sammenkrøllet fagprojekt i papirkurven. Modtag 15 ECTS point og karaktéren 02.

\replik{Maling (IDA)} Nej, nej nej nej... Jeg GIDER altså ikke sidde i fængsel. Men så er det jo godt at jeg har min antihyperstråleslippeudaffængselogfåenekstraturtunneleringsmaskine... fra IDA.

\regi{antihyperstrålelyd, lys blinker og IDA ballon kommer op.}

\replik{Maling (IDA)} Slår igen y, 1,...,y, Yay! Tuborg, den køber jeg.

\replik{Ada (bank)} 12,- kr.

\replik{Maling (IDA)} Hvad? Den plejer da kun at koste 10! (Måske siger Ada noget om bestyrelsesmøde) Nåh, jeg tager den alligevel. Endelig har jeg en \textbf{I}nternational \textbf{D}ansk \textbf{A}rbejdsplads.

\replik{Maling (IDA)} Ej, her er godt nok varmt! (Smider trøjen, endnu en IDA trøje.)

\replik{Ada (bank)} n, 1,...,n, Stupid, hey det er jeg jo i forvejen...

\replik{Lise} Nej, der står Store UP 1.

\replik{Ada (bank)} Nå... Store Up 1... der er jeg jo i forvejen.

\replik{Lise} (Mumler for sig selv) hmm, skal man købe hotel eller...?

\replik{NB} Skynd dig nu lidt!

\replik{Maling (IDA)} Det skal helst være i da'!

\replik{Lise} q, 1,...,q, prøv lykken

\replik{Maling (IDA)} (trækker et kort) Du er blevet meldt ind i IDA. Vi får begge en biografbillet.

\replik{Lise} Skal vi så ikke se Caféen? Domino - The Movie

\replik{Maling (IDA)} Årh, det er en god idé, jeg skriver det lige ned med min IDA kuglepen i min IDA kalender.

\replik{NB} f, 1,...,f, prøv lykken.

\replik{Maling} (trækker et kort) Tag til Holte og slå igen med det samme.

\replik{NB} Prøv lykken igen

\replik{Maling (IDA)} (Telefon ringer, gerne med Matador-tema) Ah, det er min kæreste... Hej IDA -babe, årh jeg savner også dig, men jeg sidder lige midt i et spil, vi ses.

\replik{Ada (bank)} Hedder din kæreste også IDA?

\replik{Maling (IDA)} Nej, nej, det er bare mit kælenavn til hende.

\replik{Maling} Nå, det var dig der landte på Prøv Lykken... (trækker et kort) Tag på Oslo-hegnet, hvis du passerer Caféen?, mist da 15 ECTS point.

\replik{NB} Det sker bare hver onsdag!

\replik{Maling (IDA)} h, 1,...,h, Slut?.

\regi{Lyset går.}

\regi{Spot på Maling der kaster IDA -bolcher, man skal helst også kunne se pengekassen, hvor der kommes penge i. Sceneskift i baggrunden.}

\regi{Lyset går}

\scene{Forvir publikum 3}

\begin{roller} Camilla & Mic \end{roller}

\regi{Spot på Camilla, der går frem på scenen. Camilla siger sin replik. Lyset går efter et par sekunder}

\scene{Hold dig væk fra Holte}

\begin{roller} Sanger1 & Mic \\ Sanger2 & Mic \\ Sanger3 & Mic \\ Alle andre & \end{roller} \\

\noindent Mel.: Don't Look Back in Anger
\\
\\*Tog af sted på rustur i år
\\*Husker ikke hvornår
\\*Det var vist i august
\\*Efter oplægget med Ernst H
\\*Kørte vi så nordpå
\\*I en bus med rust
\\
\\*Hytten den var stor men der var ikke plads
\\*Der var alt for mange $\frac{\textrm{russer}}{\textrm{madras}}$
\\*For optaget i år var kolossalt
\\*Vi havde næsten styr på alt
\\*Natløbet gik bare galt
\\*Vi ville samle flasker op den næste dag
\\
\\*Men så blev vi smidt ud
\\*Ja, vi stod for skud
\\*Og vi måtte tag' hjem
\\*Og så røg den fest
\\*Så hold dig væk fra Holte
\\*Der er en hest
\\
\\*Politiet de kom forbi
\\*Og alt de ku' sig':
\\*Dæmp nu jeres støj
\\*Damerne på scooter blev vred'
\\*og de trued' med flad
\\*Og med seletøj
\\
\\*Ham der lejed' hytten til os kom forbi
\\*For kommunen si'r; og også politi
\\*Spejderkorps og nabo stemmer i;
\\*Nu må I stoppe det postyr
\\*Hesten, den er alt for dyr
\\*og vi vil ik' ha' flasker ind på folden her
\\
\\*Og så blev vi smidt ud
\\*Ja, vi stod for skud
\\*Og vi måtte tag' hjem
\\*Vi tabte en øl
\\*Så hold dig væk fra Holte
\\*De får et føl
\\
\regi{Alle skuespillere kommer ind under mellemspillet.}
\\
\\*Ja så; blev vi smidt ud
\\*Ja, vi stod for skud
\\*Og vi måtte tag' hjem
\\*Vi drak øl og fisk
\\*Så hold dig væk fra Holte
\\*De har en pisk
\\
\\*Men en ting har vi lært
\\*Og det ik' så sært
\\*Når man hører om det
\\*Når du holder fest
\\*Så hold dig væk fra Holte, hold dig væk fra Holte
\\*Der var en hest
\\
\\*Med til vores fest

\regi{Præsentation over instrumentaludgaven af sangen, spillet af bandet. Sangen fortsætter herefter i næste stykke.}

\regi{Alternativt stopper sangen og præsentationen er uden musik, og musikken starter først når alle er gået ud, og folk råber ekstranummer}
\\
\\*Da vi kom hjem, var rygterne gået (gåed)
\\*alle folk vidste noget (noed)
\\*lidt af det var sandt
\\*hjemme; på Nørreallé
\\*ku' vi få en GT
\\*og en elefant
\\
\\*Efter mad på DIKU tog vi på Caféen?
\\*Og vi tragted; spilled' spil; ja, vi gik til den (te'en)
\\*Russerne ja de var stadig med (mæ)
\\*Men politiet kom forbi
\\*Der var noget de sku' sig'
\\*For man må ikke larme ud' på fliserne
\\
\\*Og så blev vi smidt ind
\\*Det gjord' ingenting
\\*For så fik vi det varm
\\*Rustur vi holdt
\\*Men hold dig væk fra flisen
\\*Der er så koldt
\\
\\*Men en ting har vi lært
\\*Og det ik' så sært
\\*Når man rammer et hegn
\\*Så får man et stød
\\*Så hold jer væk fra Holte, hold jer væk fra Holte
\\*Hesten er død
\\
\\*Så er der kød! / Det var mig der skød!!!

\scene{Du er ikke et plekter}

\begin{roller} Anne & Headset \end{roller}
\begin{rekvisit} Guitar \end{rekvisit}

\regi{NB står stadig på scenen. Anne kommer ind og stryger en guitar op ad ham.}

\replik{Anne} Årh, du er ikke et plekter...

\regi{Lyset går}

\scene{Lykkehjulet}

\begin{roller} Vært (Bengt Burg) & Headset \\ Kategorina & Mic \\ Deltager1 (Phil) & Headset
\\ Deltager2 (Lonni) & Headset \\ Deltager3 (Gorm) & Headset \\
Stemmeoptæller & Mic \\ $\xi$ & Mic
\\ Jakob (fra Kæledyrssketchen) & \\ Kemiker (fra Kæledyrssketchen) & \end{roller}
\begin{rekvisit} Trappestige \\ Lykkehjul \\ Tre pulte \\ Equation-board \end{rekvisit}

\regi{I midten af scenen står et lykkehjul, og det er det de bruger på at dreje hele tiden. Der skal stå nogle ret sjove ting på.}

\regi{Vi starter scenen med at lykkehjulstemaet spiller, ved første tone tændes lyset. Vi ser tre personer stå bag pulte og en meget Bengt Burg-lignende person i jakkesæt kommer gående ned af en trappestige i bandsiden. Også en Kategorina. Bengt Burg-fyren præsenterer dagens deltagere over temaet, som kendt fra TV. Generelt skal han være meget lig ham i adfærd.}

\replik{Speaker} Godaften og velkommen til Lykkehjulet! Aftenens første gæst er Phil fra Kolding, der læser til doktor og i sin fritid vælter flasker. Så har vi Lonni, der læser overnormeret, dagligt går til aerobic og arbejder frivilligt i Bilka, og Gorm. Og til at styre festen og uddele gaverne har vi.. BENGT BURG!

\replik{Kategorina} Og kategorien er... EN SÆTNING!

\regi{ligningen kommer frem på storskærmen: Den er som følger:}

$$\forall \delta > 0 : \left| \frac{\varphi^2}\alpha\sigma + \frac{\pi\iota}{\iota\rho} \right| < \thorn\nu(x)$$

\regi{For alle, uligheder, absolutte tegn, + og paranteser står der i forvejen, resten skal gættes}

\regi{de tre deltagere jubler henholdsvis mellem, lidt og meget, og den mest glade (Deltager1) går i gang med sin tur. Han er meget tilbageholden og genert}

\replik{Deltager1} Hm, er det mig der starter?

\replik{Vært} Ja, du kan bare gå i gang.

\regi{Drejer hjulet og værten siger det beløb hjulet lander på.}

\replik{Deltager1} Okay, kan jeg bede om et: Tau som i Taulogi?

\regi{bah}

\regi{D3 griner ondt}

\replik{Vært} Der var desværre ikke noget Tau. Så er det dig, Lonni.

\regi{Drejer hjulet og værten siger det beløb hjulet lander på.}

\replik{Deltager2} Sejt! Jeg vil gerne have et Phi som i Homomorfi.

\regi{bling}

\replik{Vært} Ja, det var der så sandeligt et af. Så er det din tur igen.

\regi{Drejer hjulet og værten siger det beløb hjulet lander på.}

\replik{Deltager2} Sejt! Hm, I starten af sætningen er der nogle uligheder. De må være større end noget... Hvad med et Zeta som i... Revyen er set af mange?

\regi{bah}

\replik{Vært} Nej, desværre... Så er det dig, Gorm.

\regi{D3 er meget forstyrrende, selvglad og hyperaktiv hele tiden. Hans øjne flakker rundt.}

\replik{Deltager3} Okay, det er så mig.. (Drejer, beløb) Hm. Stik mig et Alpha som i Alpha-Han!

\regi{bling}

\replik{Vært} Dét var der!

\replik{Deltager3} Så vil jeg gerne gætte på ekstremalværdisætningen.

\regi{Værtens øjne lyser op idet han siger han vil gætte, men har bliver virkelig chokeret over at han ikke gætter rigtig}

\replik{Vært} Ehm, nej!

\replik{Deltager3} Nå!

\replik{Vært} Så er det dig, Phil.

\replik{Deltager1} ..Mig?

\replik{Vært} Ja, dig!

\replik{Deltager1} Må jeg gerne få lov til at købe en konstant?

\replik{Vært} *nikker* Mm

\replik{Deltager1} Okay, så må det blive en... 2'er?

\regi{bling}

\replik{Vært} Det var der søreme!

\regi{D3 råber yiiihaaaa!}

\replik{Vært} Hey! Ka' vi så få noget r(h)o!

\regi{bling}

\replik{Vært} Ej, det var "pi"nligt..

\regi{bling}

\replik{Vært} Men det er jo "delta"gerne der skal gætte!

\regi{bling}

\replik{Vært} "Sig mig" hvad sker der?

\regi{bling}

\replik{Deltager2} Det må være "ny" rekord.

\regi{bling}

\replik{Vært} Men jeg har jo ingen "sko"re-tavle!

\regi{bling}

\replik{Vært} Er "sko" overhovedet et græsk bogstav? Nå, men det er din tur igen, Phil.

\replik{Deltager1} ..Mig?

\replik{Vært} Ja, dig!

\regi{Drejer, beløb.}

\replik{Deltager1} Der må også være et $x$. Der er et $x$ i alle ligninger.. Kan jeg få et $x$ som i der eksisterer?

\regi{bling}

\replik{Vært} Ja, der var et $x$.

\replik{Deltager1} Så vil jeg gerne gætte på ekstremalværdisætningen.

\replik{Vært} Nej, desværre. Lonni?

\replik{Deltager2} Kan jeg så ikke få 0 som i Fysik 2?

\regi{bling}

\regi{Drejer, beløb $= \infty$.}

\replik{Deltager2} Hold da op! Hvad med et Xi som i Taxi?

\regi{Lyset skifter. Forrest på scenen kommer en person ind i noget bemærkelsesværdigt tøj, skal eventuelt have en titel som en overordnet fra revyen.}

\replik{Stemmeoptæller} Nu har vi muligheden for at komme med en urimeligt dårlig joke. Men I får lov at vælge om I vil høre den. Klap hvis I gerne vil høre en meget plat joke.

\regi{If clap then}

\replik{Stemmeoptæller} Okay, vi spoler lige lidt tilbage, så. (der spoles tilbage til)

\replik{Deltager2} Hold da op! Hvad med et Xi som i Taxi?.

\regi{En person i stort $\xi$-kostume kommer ind på scenen, siger "Selv tak" og går ud igen. Herefter fortsætter sketchen)}

\regi{Else continue}

\replik{Stemmeoptæller} Okay, så fortsætter vi bare hvor vi slap.

\regi{bah}

\replik{Vært} Nej, desværre, der var ikke noget xi.

\replik{Deltager3} Så er det mig! Omikron! Som i.... Ehh...

\regi{bah}

\replik{Vært} Du var desværre ikke hurtig nok. Så er det dig igen, Phil.

\replik{Deltager1} ..Mig?

\replik{Vært} Ja, dig!

\replik{Deltager1} Uhh, hvad med Iota som i Ota solgryn?

\regi{bling bling}

\replik{Vært} Ja, der var to iota'er (Toyota'er, evt. sponsorpenge)! *kigger op på tavlen* Nu står alle bogstaverne der! Så er det bare om at gætte, hvilken sætning der er tale om. Først til mølle, hvem kan?!

\regi{stilhed; deltagerne kigger på hinanden, ser meget rådvilde ud.}

\replik{Vært} Er der virkelig ingen der kan se hvad det er for en sætning?

\replik{Deltager3} Hm.. Er du SIKKER på at det ikke er ekstremalværdisætningen?

\replik{Vært} Så er det i hvert fald en BETA-version.

\regi{bah}

\replik{Deltager2} Nej, hvor spændende!

\regi{Temamusikken starter og sceneskiftet starter mens der stadig er lys på scenen. Da man flytter lykkehjulet ser man Jakob og hans kæledyr, Kemikeren, siddende bag hjulet og sige "Dikke dikke dikke", og har tilsyneladende gjort det under hele sketchen. Lyset går.}

\scene{NBs film}

\scene{Slutslutsang}

\begin{roller} Sanger1 & Mic \\ Sanger2 & Mic \\ Alle andre &  \end{roller} \\

\noindent Mel.: Vi er ikke rigtig voksne
\\
\\*Vi er ik' Fysik Revyen$^{\textrm{TM}}$
\\*Vi er ik' MolBioKem
\\*Vi er hverken DIKU, Saxo eller Farma
\\*Vi er Mat'matik Revyen
\\*Uden sammenligning bedst
\\*Så kom med os hen til vores efterfest
\\
\\*Til vores efterfest der sker der mange sjove ting
\\*Der er fisk i stride strømm'
\\*Folk der danser som en drøm
\\*Der er fyldte fadølsanlæg og en masse mad på fad
\\*Og hvis I ta'r med, så bli'r Bo Maling glad
\\
\\*Vi er ik' Fysik Revyen$^{\textrm{TM}}$
\\*Vi er ik' MolBioKem
\\*Vi er hverken DIKU, Saxo eller Farma
\\*Vi er Mat'matik Revyen
\\*Uden sammenligning bedst
\\*Så kom med os hen til vores efterfest
\\
\\*Til næste års revy, der stiger vi nok lidt i rang
\\*Men vor' slutsang blir for lang
\\*Skrevet på en Disney-sang
\\*Og til den tid er FysIKU blevet vores lillebror
\\*For på 5 år der er vores blevet stor
\\
\\*Vi er ik' Fysik Revyen$^{\textrm{TM}}$
\\*Vi er ik' MolBioKem
\\*Vi er hverken DIKU, Saxo eller Farma
\\*Vi er Mat'matik Revyen
\\*Uden sammenligning bedst
\\*Så kom med os hen til vores efterfest
\\
\\*(halv tone op)
\\
\\*Vi er ik' Fysik Revyen$^{\textrm{TM}}$
\\*Vi er ik' MolBioKem
\\*Vi er hverken DIKU, Saxo eller Farma
\\*Vi er Mat'matik Revyen
\\*Uden sammenligning bedst
\\*Så kom med os hen til vores efterfest

\varscene{SLUT}

% \begin{roller} René: statistiker & Mic \end{roller}

% \regi{Efter størstedelen af publikum har forladt salen, og Toke har fået nok videostof til rulleteksterne, kommer René ind på scenen.}

% \replik{René} Tak fordi I kom og så årets Statistikrevy. Vi ses næste år.

% \reg{Kameraet slukker og vi drikker os ned i Asti.}

\end{document}
