\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2013}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Udkast}

\title{10 Små Aksiomer}
\author{Maling}
\melody{10 Små Cyklister}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Jakob] Instruktør
\role{F}[Charlotte] Forelæser
\role{S}[Signe] Skilteholder
\end{roles}

\begin{song}
\scene{F kommer ind på scenen, han har en pegepind med. S følger efter, har nogle store skilte med, som er dækket af et sort dække lige nu.}

\sings{F} Deeeeer vaaaaaar 1, der var 2, der var 3, der var 4, der var 5 i ZFC. Der var 6, der var 7, der var 8, der var 9, der var 10 i ZFC.

\scene{S lader det sorte dække falde, på forreste skilt står nu $$\exists x(x=x)$$}
\sings{F} Nulte aksiom er: Der eksisterer x, så x er lig med x, med x ej kompleks.

\sings{F} Der var 1, der var 2, der var 3, der var 4, der var 5 i ZFC. Der var 6, der var 7, der var 8, der var 9, der var 10 i ZFC.

\scene{S viser næste skilt, står og danser lidt med på sangen med overkroppen. $$\forall x \forall y [ \forall z (z \in x \Leftrightarrow z \in y) \Rightarrow x = y]$$}
\sings{F} Første aksiom er for alle x og y, så vil for alle z \ldots gælde at hvis z ligger i x og z ligger i y, så er x lig y.

\sings{F} Der var 1, der var 2, der var 3, der var 4, der var 5 i ZFC. Der var 6, der var 7, der var 8, der var 9, der var 10 i ZFC.

\scene{F står lidt forvirret nu og forpustet fordi han ikke fik det til at passe på melodien. S danser og skifter til
$$\forall x [ \exists a ( a \in x) \Rightarrow \exists y ( y \in x \land \lnot \exists z (z \in y \land z \in x))]$$}
\sings{F} For alle x, der vil eksistere a --- hvor a i x! Så der vil findes y, med y i x og intet z vil ligge i både y og x!

\sings{F} Der var 1, der var 2, der var 3, der var 4, der var 5 i ZFC. Der var 6, der var 7, der var 8, der var 9, der var 10 i ZFC.

\scene{S viser næste skilt, $$\forall z \forall w_1 \forall w_2\ldots \forall w_n \exists y \forall x [x \in y \Leftrightarrow ( x \in z \land \phi )]$$ F panikker og bakker ud. S danser videre uden melodi. Opdager pludselig sangen er slut, stopper op, smiler stort. Lys ud.} 
\end{song}
\end{document}