\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{MatematikRevy}
\revyyear{2016}
\version{1.0}
\eta{3 minutter 9 sekunder}
\status{Færdig}

\title{Tag og Drop ud}
\author{Lærke '14, Martin '11 \& Jakob '11}
\melody{Anders Matthesen - Tag og Fuck af}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Shake] Instruktør
\role{I}[] Instruktor
\role{R}[] Elev
\end{roles}

\begin{song}
\sings{R} Siden jeg så dig første gang  
I mit hoved du altid hang
Og til øvelser jeg måt’ behersk mig (uh-uh) 
For du har fregner på din kind,
Så jeg fattede ik’ en pind. 
Åh mit hjerte banker hver gang jeg ser dig 
Åhh uhh åhh uhh åhh


\sings{R} Jeg har drømt om dig hver nat indtil/siden i dag
Da du pludselig så på mig og sa'e 


\sings{I} Tag og drop ud 
For du’ for dum til mig, 
og dit ansigt er under min tærskel. 
\sings{R} Du sagde det uden et smil. % glad idiot %

\sings{R} Hvad vil du ha’? 
Jeg vil gøre alt, bar’ du si’r jeg må være din kær’ste. 
For du’ den lækreste sild.



\sings{I} Er du gal hvor er du klam
Men af lynet blev jeg ramt.
Og jeg tænkte “hva’ fa’en, jeg er jo ledig” . (uh-uh) 
Og pluds’lig er du så skøn.
Gjord’ det kun for instruktorløn 
Men så sad du i timen og var så snedig
Åhh uhh åhh uhh åhh


\sings{I} Pludselig så er du alt hvad jeg kan se
Og skal det være os, så er der bare/altså noget jeg må si’e


\sings{I} Tag og drop ud 
For du’ for dum til mig, 
og du er slet ik’ i min klasse / og dit ansigt er under min tærskel. 
\sings{R} Men du er lige min stil

\sings{R} Hvad vil du ha’? 
Jeg vil gøre alt, bar’ du si’r du vil kalde mig basse/ jeg må være din kær’ste. 
For du’ den lækreste sild.


\sings{R} Hvad hvis jeg nu bare skifter hold?
Så kan vi to gå hånd i hånd 
\sings{I} (Det’ vel også en form for start)
Jeg syn’s måske jeg var en smule fej. 
\sings{I} Men hvis du dumper kurset 
\sings{R} lover jeg jeg nok skal droppe - ud.  



\sings{I+R} Tag og kom her!
For du’ perfekt for mig, 
Og nu er jeg med på den værste. 
Vi blev ramt af Amors pil 

\sings{I+R} Alt du vil ha’, 
Jeg vil gøre alt, bar’ du si’r jeg må være din kær’ste. 
For jeg er vild med dit smil. 




\end{song}

\end{document}