\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{a4}                          
\usepackage[danish]{babel}               
\usepackage[latin1]{inputenc}            
\usepackage{amsmath}                     
\usepackage{amssymb}                     
\usepackage{graphicx}                    

\newcommand{\NN}{{\mathbb N}}
\newcommand{\replik}[1]{\textsc{#1}}
\newcommand{\regi}[1]{(\textsf{#1})}




\begin{document}
\section*{Da lyden gik}
\regi{ I hele det følgende er lyden gået - der kommer ikke en lyd ud af skuespillerne.
Taleren kommer ind på scenen, tager mikrofonen 'Kære publikum, som jeg ville sige -- nej
undskyld, her er noget galt'. Han fumler med mikrofonen, men har ikke held til at få den til at
virke. Prøver at undskylde over for publikum. En anden skuespiller kommer ind: 'kan du ikke se 
at komme videre med det?' - 'Jamen mikrofonen virker ikke!' De begynder at diskutere. Flere 
kommer ind - så mange der nu kan undværes. Nogle begynder at skændes om, hvad der skal gøres,
andre begynder at fjolle - der er en der tager en trompet frem og prøver at lave larm med den.
Den første taler er ved at få et sammenbrud. Med ét kommer lyden igen - et kort øjeblik er der
 en larm af en anden verden, inden alle opdager, hvad der er sket og skamfulde går hver til sit.
}



\section*{Et bogkøb} 
%Jeg er klar over, at denne sketch stort set er stjålet - Anne
\regi{Bogladen. En ekspedient og en kunde}
\replik{Kunden} Undskyld, ved du om I har noterne om Hilbertrum? \\
\replik{Ekspedient} \regi{med konspiratorisk tydelighed} Min tante har en bananplantage 
i Guatemala
\\
\replik{Kunden} Øh - det er jeg glad for at høre. 
\\
\replik{Ekspedient} Det siges dog, at bananerne vokser \emph{nedad} på denne årstid. 
\\
\replik{Kunden} Fint \ldots men hvad angik de noter.
\\
\replik{Ekspedient} Jeg tror ikke du forstår - 
min \emph{tante} har en \emph{bananplantage} i \emph{Guatemala}
\\
\replik{Kunden} Du har ret, det forstår jeg ikke. Hør nu jeg vil bare \ldots
\regi{Anden kunde kommer ind, maser sig frem til ekspedienten}
\\
\replik{Anden kunde} Jeg skal have noterne om Hilbertrum
\\
\replik{Ekspedienten} \regi{lyser op} Jamen min tante har også en bananplantage i Guatemala
\\
\replik{Anden kunde} Det siges, at den grå kat mjaver i \emph{buskene} om natten
\\
\replik{Ekspedienten} Ja, men nogle påstår at bananerne vokser \ldots
\\
\replik{Kunden} Hør, undskyld, men jeg kom altså først, og jeg skal også bruge de noter
\\
\replik{Ekspedient} Noter?
\\
\replik{Kunden} ja, dem om Hilbertrum!
\\
\replik{Ekspedienten} Jamen jeg har jo sagt at min tante 
\\
\replik{Kunden} Ja, ja, ja, hun plukker frugt med en brugt frugtplukker! jeg har altså ikke 
hele dagen
\\
\replik{Anden kunde} \regi{skruer bissen på} Godt fister, jeg er med. Hvem har sendt dig? 
CIA? NBI? Bolzano? 
\\
\replik{Kunden} Hør, jeg forstår ikke
\\
\replik{Ekspedienten} \regi{trækker en pistol} Vi kan ikke lide snushaner her. Vi plejer 
ikke at 
behandle snushaner venligt, hvis du forstår mig. 
\\
\replik{Anden kunde} Faktisk er vi slet ikke glade for at du er her
\\
\replik{Ekspedienten} Ikke at vi bliver glade hvis du går
\\
\replik{Anden kunde} Men måske bliver vi lidt gladere, hvis du spytter ud - meget lidt.
\\
\replik{Kunden} Hør, der må være en misforståelse. Jeg ved virkelig ikke, hvad I snakker om.
Jeg tager 2AN ogg der var nogen der sagde, at I havde nogle  noter til det og så tænkte jeg
at de kunne være gode at få fat i, men jeg ville altså ikke fornærme nogen.
\\
\replik{anden kunde}Ja ja, du kom bare tilfældigt ind og spurgte efter Hilbertrumsnoter - 
hvad tror du, vi er - øh\ldots \regi{famler lidt efter ordene}
\\
\replik{Ekspedienten} Krogs køkken?
\\
\replik{Anden kunde} \regi{til Ekspedienten} Nej, dit kvaj! \regi{til kunden} aksiomatiske?
Sanddru? Hvad hedder det -  natile?
\\
\replik{Kunden} Jeg tror du ville sige naive
\\
\replik{Anden kunde} \regi{afprøver ordet} Naive \ldots
\\
\replik{Ekspedienten} Det er altså også rigtigt at vi ikke er Krogs køkken \ldots
\\
\replik{Anden kunde} Du skal kraftædeme ikke tro, vi er naive, fister! 
\\
\replik{Ekspedienten} \ldots for Krogs køkken er ovenpå, ikke?
\\
\replik{Anden kunde} Enten spytter du ud nu \ldots
\\
\replik{Kunden} men jeg sværger, jeg ved ikke, hvad I taler om! 
\\
\replik{Anden kunde} Så du vil hellere lide, hvad? Fint med mig! 
\\
\replik{Ekspedienten} Det er ret nemt at se, at vi ikke er Krogs køkken, du ved. Vi sælger 
for eksempel ikke mad, og så
\\
\replik{Anden kunde} \regi{til ekspedienten} Hold nu kæft! \regi{til kunden} Hvis du hellere 
vil lide, kan det jo arrangeres. Måske skulle vi præsentere dig for vores chef 
\regi{med så meget dramatik som muligt} 
Robert Messer!
\\
\replik{Kørste kunde} Åh nej! 
\\
\replik{Anden kunde} Åh jo! Messer ved, hvad man gør ved snushaner som dig! Hvad ville du 
sige til at blive inverteret en smule? 
\\
\replik{Kunden} \regi{falder på knæ} Nej, ikke det! Skån mig!
\\
\replik{ekspedienten} Jeg har det! Hør lige - 
\\
\replik{Anden kunde} Hvad er det nu?
\\
\replik{ekspedienten} Det dér vi ikke var - det kunne også være HCØ, for det er vi 
godt nok ikke
\\
\replik{Kunden} Nej, nu er det for meget! 
\regi{den første kunde griber den anden kundes 
pistol og skyder ekspedienten}
\\
\replik{Kunden} Godt! Hvor kom vi fra?
\\
\replik{Anden kunde} Tjah.
\\
\replik{Kunden} Måske skal vi bare droppe det? 
\\
\replik{Anden kunde} Fint med mig. \regi{De går}

\section*{De tre matematikstuderende}
\replik{fortælleren} Der var engang tre muntre matematikstuderende der skulle over at 
boltre sig på Cafeens grønne græsgange. Men for at komme til Cafeen måtte de over Jagtvejen, og 
i hellet midt på Jagtvejen boede en fæl og modbydelig franskstuderende, der fandt en helt særlig 
fornøjelse i at fange matematikstuderende og pine dem. 
Først gik den mindste muntre matematiker, den muntre rus over vejen. Han sang højt, 
mens han gik afsted, og han inverterede matricer til højre og til venstre, 
for han var en glad sjæl og for resten var det fredag. Den muntre rus gik så
over Jagtvejen, og i hellet midt på Jagtvejn sprang den franskstuderende så på ham. 

"Hvem er det der inverterer matricer på Jagtvejen?" brølede han. 

"Det er mig, den muntre rus" sagde russen 

"Nu vil jeg tvinge dig til at forklare mig, hvad dit studie egentlig går ud på" brølede den
franskstuderende.

"Åh nej, det må du ikke gøre" sagde russen forskræmt. "Vent hellere et øjeblik, så kommer min
gamle rusvejleder, den mellemste muntre matematiker, og han er langt mere velbevandret udi 
matematikken end jeg" 

"Så lad gå" vrissede den franskstuderende, og så slap han den meget skræmte lille rus
over vejen. 

Lidt efter kom den mellemste muntre matematiker, den tredjeårsstuderende, gående over Jagtvejen. 
Der lød en knirken af 
Galoisgrupper, der faldt ud af folderne i hans tøj, for han kom direkte fra forelæsning. 
han kom så til hellet, hvor den franskstuderende kastede sig over ham. 

"Hvem er det, der taber Galoisgrupper på Jagtvejen?" brølede den franskstuderende

"Det er mig, den muntre tredjeårsstuderende" sagde matematikeren

"Nu vil jeg spørge dig, om du overhovedet kan få et job med din uddannelse" 

"Åh nej, det vil jeg helst have mig frabedt" sagde den tredjeårsstuderende vidskræmt 
"Vent hellere et øjeblik, så kommer min gamle rusvejleder, og han er langt mere velbevandret 
udi matematikken end jeg"

"Så lad gå, da" sagde den franskstuderende gnavent og slap den arme, forskrækkede 
tredjeårsstuderende over vejen.

Men nu lød der en gungren af lemmaer, idet den største muntre matematikstuderende gik over 
Jagtvejen. Det var den tredjeårsstuderendes gamle rusvejleder, der skrev på sit speciale og
var på vej over på Cafeen efter inspiration og deslige. han kom ud på hellet, hvor den 
franskstuderende sprang på ham 

"Hvem er det, der lader lemmaerne gungre på Jagtvejen?" tordnede den franskstuderende.

"Det er mig, den muntre specialeskrivende" sagde den store matematikstuderende frejdigt

"Nu vil jeg forlange at du fortæller mig, hvad man kan bruge din uddannelse til, når der 
nu findes så gode lommeregnere!" råbte den franskstuderende. 

"Næh nej!" sagde den specialeskrivende. Og så tog han den franskstuderende ved kravebenet
og projicerede ham på et punkt i horisonten, hvorpå den store muntre matematikstuderende 
gik over Jagvejen. Nu gik de tre muntre matematikstuderende hen på Cafeen, hvor de morede sig 
hele aftenen og natten med, og hvis der ikke står andet på Muh, er de der nok stadig.

\section*{Jesus i kantinen} 
\regi{Jesus og to medrusser kommer ind}

\replik{rus 1} Jesus? 
\\
\replik{Jesus} Det er mit navn, lad vær' og slid på det.
\\
\replik{rus 1} Du påstår altså, at du er Jesus?
\\
\replik{Jesus} mm-hmm!
\\
\replik{rus 1} Guds søn? 
\\
\replik{Jesus} Det er mig - kendt fra film og bøger. Du kan få min autograf, putte. 
\\
\replik{rus 2} Kan du bevise det? 
\\
\replik{Jesus} At han kan få min autograf?
\\
\replik{rus 2} At du er Guds søn.
\\
\replik{Jesus} Hvorfor er det, jeg bare aldrig kommer forbi det her stadie i mit liv? 
Hør her, hvis det gør dig glad, så kan jeg gå på vandet.
\\
\replik{rus 1} Ja hvis det er frosset - den er gammel. 
\\
\replik{Jesus} Gøre vand til vin?
\\
\replik{rus 2} Det trick kender vi
\\
\replik{rus 1} - det hedder en vinranke. 
\\
\replik{Jesus} Genopvække de døde?
\\
\replik{rus 1} Klart! Han var ikke død, ham du vækkede, han sov bare.
\\
\replik{Jesus} Nej, nu må jeg protestere. Han så død ud.
\\
\replik{rus 2} Han havde været til 3al-forelæsning, hvad ville du have forventet? 
\\
\replik{Jesus} Hør nu her \ldots
\\
\replik{rus 1} Og det lykkedes dig ikke at drive de onde ånder ud af ham kemikeren.
\\
\replik{Jesus} Det var ikke onde ånder - han læste bare kemi.
\\
\regi{Euklid haster ind over scenen med en bakke med en kop kaffe og noget spiseligt}
\\
\replik{Jesus}  Jamen hvis I vil ha' det på den måde - \regi{stopper Euklid} - min gode mand
\\
\replik{Euklid} - Euklid - 
\\
\replik{Jesus} Ja, sikkert. Er det der mad fra kantinen 
\\
\replik{Euklid} - ja - jeg kommer for sent. \regi{prøver at smutte væk - Jesus stiller sig 
i vejen og tager fat i bakken} 
\\
\replik{Jesus} Og dét er så kaffe fra kantinen? 
\\
\replik{Euklid} Ja - men jeg kommer for sent! \regi{ giver slip på bakken og stikker af.}
\\
\replik{rus 2} \regi{kigger efter Euklid} Bliver man sådan, bare af at læse længe nok?
\\
\replik{Jesus} \regi{gør besværgende bevægelser over maden} I faderens, sønnens - det er mig - 
og helligåndens navn. \regi{til rus 1} Nå, smag så på det.
\\
\replik{rus 2} Du skal ikke gøre det, Rune - det er kantinens kaffe! Den siges at være brygget 
på cobragift. 
\\
\replik{Jesus} Åh jo, kom nu - du skal alligevel dø en gang - og dét er bekræftet af førende 
amerikanske statistikere
\\
\replik{rus 2} Kan du huske Bettina fra vores rustur - hun lugtede til en kop kantinekaffe og måtte 
hentes i ambulance
\\
\replik{Jesus} Bettina var alligevel en svækling - du skal nok klare det, Rune. \regi{Rus 1 
tager med yderste forsigtighed et nip af kaffen.}
\\
\replik{rus 2} Nej!
\\
\replik{rus 1} \regi{chokeret} Men det - det smager jo - godt. 
\\
\replik{rus 2} Det kan ikke passe. \regi{Griber kaffen, smager på den} Det er jo kaffe! 
\\
\replik{rus 1} Og maden her - den smager af - af\ldots
\\
\replik{rus 2} Det kan ikke passe - det kommer fra kantinen, men det smager præcis som mad.
\\
\replik{rus 1} Du \emph{er} Messias!
\\
\replik{Jesus} Sandt nok, sandt nok. 
\\
\replik{rus 2} Herre, tilgiv mig min tvivlen
\\
\replik{Jesus} Arh - det går nok. Du gi'r en øl på næste frebar. Hør, jeg har en ide. Hvorfor 
går vi ikke ned i kantinen og laver \emph{al} deres kaffe om til kaffe. Hvis I vil være mine 
disciple, kan jeg lære jer tricket, og i denne uge er der desuden et gratis armbåndur til alle 
nye disciple. \regi{De går hen mod kantinen, stiller sig i kø}
\\
\replik{rus 1} \regi{kigger ud i kulissen} Hvem er det forrest i køen? 
\\
\replik{Jesus} Hvem? 
\\
\replik{rus 1} Ham, der lige lavede \emph{sin} kantinekaffe om til kaffe? Hvordan kan han det, 
når det er dig, der er Jesus?
\\
\replik{rus 2} Det er da Kjeld Bagger
\\
\replik{Jesus} Far?! \regi{Alle ud}






\end{document}
