\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{MatematikRevy}
\revyyear{2013}
\version{1.0}
\eta{$x$ minutter}
\status{udkast}


\title{Bistandsklienten}
\author{Maling}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Jakob] Instruktør
\role{B}[Charlotte] Bistandssøgende 
\role{K}[Emil] Kommunalt ansat
\end{roles}

\begin{sketch}
\scene{K sidder og laver noget fjollet, på bordet ligger der et brev. B banker på.}

\says{K} Ja, nr. 3.14... \act{Venter lidt og siger så utålmodigt} Nr. 3.14!

\says{B} Tak, åh det var godt du ville se mig, du ved ikke hvor meget jeg har været igennem for at få min bistand!

\says{K} Det er jeg ked af at høre, men sæt dig ned, så skal vi nok få skaffet dig de penge med det samme.

\says{B} Det lyder rigtig dejligt! Har du fået det brev jeg sendte dig omkring min situation?

\says{K} Hm, lad mig se.. Ja, her er det. Men hov, vent lige lidt.. Hvordan har postbuddet vidst hvor han skulle aflevere brevet henne?

\says{B} Hvad mener du..? Jeg har skrevet dit kontors adresse på brevet, selvfølgelig..

\says{K} Ja så... Med hvad!?

\says{B} ...Med en kuglepen?

\says{K} AHA! Og hvor har du så den fra om jeg må spørge!

\says{B} Den fik jeg gratis af receptionisten

\says{K} Nåå, okay så.. Men lad os se hvad du har skrevet! Vent liiiiige lidt.. Hvordan har du skaffet en konvolut!?

\says{B} Den har jeg selv foldet af noget papir jeg fandt på jorden.

\says{K} Nåå, okay så... Jamen, du skriver altså at, VENT LIIIIGE LIDT.

\says{B} Hvad nu!?

\says{K} Hvordan har du fået frimærker?

\says{B}[Indrømmende] ...Dem har jeg købt.

\says{K} Ja, så det er med den på! Du er hende den fine dame der har råd til frimærker, men alligevel kommer og nasser på statskassen. Du giver mig kvalme!

\says{B}\act{Bryder sammen} Men helt ærligt! Jeg har BRUG for de penge, ellers dør jeg! Jeg har.. Jeg har... Jeg har ikke engang saltet til et æg!

\says{K} HAR DU ET ÆG!? SÅ KAN DU IKKE FÅ NOGLE PENGE! DIN SKIDE SAMFUNDSNASSER! KAN DU SÅ KOMME UD!

\scene{Lys ned}
\end{sketch}

\end{document}