\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{MatematikRevy}
\revyyear{2013}
\version{1.0}
\eta{$x$ minutter}
\status{udkast}


\title{Nørden Niels 1}
\author{Maling}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[KØK] Instruktør
\role{N}[Albert] Nørden Niels
\role{S}[Lilli] Socialrådgiver
\end{roles}

\begin{sketch}
\says{S} Ja, og vi sidder her i dag med Nørden Niels og du har jo tidligere været både alkoholiker og på kontanthjælp.

\says{N} Jeg var kommet ud på et skråplan, men med din hjælp kom jeg på rette spor igen. Nu har jeg jo heller ikke tid til alt det, nu er jeg nemlig blev rus! Vi er nogle friske unge studerende, som tager ned i Universitetsparken kl. 08.15 hver dag – og så drikker vi øl!

\says{S} Ej, Niels, det… det skal I sgu ikke!

\says{N} Nej nej, jeg tror ikke du forstår. Det er jo et statsstøttet projekt.

\says{S} Nej, det er altså ikke.

\says{N} Jo, for uden den månedlige SU ville studerende som os jo have det ekstremt svært!

\says{S} Du misforstår det, staten giver jo ikke penge for at I kan sidde og drikke jer fulde!

\says{N} Nå! Hvad er pengene så til?

\says{S} Det er til studiebøgerne for eksempel!

\says{N} Ah! det havde jeg ikke lige set komme, studiebøger aha… Men nu skal du jo tænke på, at Caféen? har øl til blot 15,- kroner!

\says{S} Men I kan jo købe de samme øl nede i Netto til det halve..

\says{N} …Og?

\says{S} Det halve er mindre..

\says{N} Nå, det halve er mindre, det giver mening! Men nu skal du jo også tænke på alt det gode der kommer ud af fulde studerende, som for eksempel Caféen? Domino!

\says{S} Men tænk på alle de flasker, der gik i stykker under optagelserne til Caféen? Domino.

\says{N} Ja okay okay, sådan havde jeg ikke lige vendt den.. Men det skal da have konsekvenser! I morgen tager jeg ned i Universitetsparken og så dræber jeg alle de nye russere!

\says{S} Ej, det skal du sgu ikke, nogle af dem sidder jo og studerer for alvor.

\says{N} Nå.. Men så tager jeg deres øl fra dem… Og jeg er jo stadig en nørd!

\says{S} Ja, det kan man sgu ikke tage fra dig! 

\end{sketch}
\end{document}
