\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{MatematikRevy}
\revyyear{2013}
\version{1.0}
\eta{$x$ minutter}
\status{udkast}


\title{Tetris Flyttemænd}
\author{Maling}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[KØK] Instruktør
\role{1}[Signe] Person der skal flytte
\role{2}[Mette] Ven
\role{TF1}[Pornokongen] Tetris Flyttemand 1
\role{TF2}[Hektor] Tetris Flyttemand 2
\end{roles}

\begin{sketch}
\scene{1 og 2 går rundt på scenen og sætter kasser ind bag i lastvognen}

\says{2} Så, nu skal vi bare have presset den sidste ind.

\scene{lyd af kasser der vælter}

\says{1} Eeeej, nu skete det igen.

\says{2} Ja, vores kasser vælte ud, hver gang vi prøver at på plads til en til.

\says{1} Der var da plads til dem i går.

\says{2} Jeg tror at de er blevet større

\scene{lys på scenen}

\says{1} Jeg tror altså ikke at der er plads til dem.

\says{2} så bliver vi jo nødt til at ordne dem over to omgange

\says{1} er der dog ikke nogen der kan give os en hånd.

\says{TF1} Jeg hører at i har problemer med jeres kasser.

\scene{Temaet fra Tetris begynder. Ind fra siden kommer TF1 og TF2 i helt ens, og meget farverigt håndværkertøj, gående med høje skridt i takt. De stiller sig hen ved siden af de to personer på scenen, og kigger ud mod publikum. De to personer på scenen ser meget forundrede ud, og kigger mærkeligt
på dem og hinanden. Ved starten af en rundgang begynder den ene at synge, mens den anden flytter rundt på kasser for at optimere pladsforbruget i lastbilen.}

\says{TF1} Se bare her, det kan let la' sig gør' \\ Med lidt hjælp fra Tetris' Flyttemænd \\ Der' plads her og en smu-le der \\ Med lidt hjælp her fra Tetris' Flyttemænd

\says{TF2} Se bare her, det kan let la' sig gør' \\ Med lidt hjælp fra Tetris' Flyttemænd \\ Der' plads her og en smu-le der \\ Med lidt hjælp her fra Tetris' Flyttemænd

\says{TF1+TF2} Du skal rin-ge til os lig' nu \\ For at få vor' flyttebureau

\says{TF1} Se bare her, det ku' let la' sig gør' \\ Med lidt hjælp fra Tetris' Flyttemænd \\ Ikke mer' der skal flyttes her \\ Siger tak her fra Tetris' Flyttemænd

\scene{Idet sangen slutter sætter de den sidste kasse ind i lastbilen, hvilket forsager at den øverste række er fyldt helt op, men ingen andre er det.}

\says{1} Wow, fantastisk! Tak for hjælpen!

\says{2} Yeah! Hvad skylder vi jer!?

\says{TF1+TF2} Bare det sædvanlige.

\scene{TF1 og TF2 tager alle kasserne i øverste række med sig og går. 1 og 2 følger efter.}

\scene{lys ud}

\end{sketch}
\end{document}